【屈機文學】《重煉傳說》第2季．桔梗王座篇（11）

講聲唔好意思先之前PO宣傳被Ban咗三日，以後會小心

前言

雖然已經係第2季第11個PO，但如果你係新讀者，我相信你都會試吓入嚟搵返個開頭，又或者想知道更多有關阿暖或者阿暖作品的介紹，所以我會將個PO變成旗艦形式，好似大家喺連登睇到的Game PO或者動漫討論PO咁，第一頁大致上都係介紹資訊。

當中會有啲之前寫落的賞析文（如果有劇透我會事先警告），又有專門為開新PO而再寫過的。當中有啲文可能連一直追開的老朋友都未必睇過。

當然，呢啲都只係FYI，完全可以飛哂直接繼續追文。

本PO有正評加更。

懶得知阿暖係邊個，可以直接重煉第一季從頭睇（紙言/Penana）：

#1

首先同大家打個招呼先，我係阿暖。承蒙各位支持，我由2016年起出咗21本書（目前最新重煉第三季卷3-4預購中），而且我過去兩年都有喺會展投咗攤位賣書（我開咗一間出版社），都無蝕錢。（以19年香港書展計，應該只有三位小說作者有獨立參展，另外兩位係金庸同埋孤泣，咁當然佢哋兩位銷量一定勁我好多好多，我掹車邊餓唔死啫）。

跟住我會講講，我係點樣走到而家呢一步（花咗超過十年）。

如果你熟悉星座，我會話你聽我係好典型嘅水瓶：忽冷忽熱，唔合群，同正常人好難溝通，都係我改唔到嘅死性。所以我只能透過寫作去表達我嘅內在世界。我亦唔適合抱團，嗰啲一大班作家同輩談笑風生，形成一個才子圈子之類的，我唔係唔想，係我做唔到，因為我係一個好離群的人，往往夾唔到其他人嘴型，令我並唔享受群體生活。

我寫嘢寫咗好多年，放棄唔到。隨住大家讀完書出嚟做嘢，同啲Friend的話題好難再扯去我點樣點樣繼續業餘打拼想出書，因為同現實生活距離好遠，好離地⋯⋯

試過有一個女仔，鍾意我啲文到Print出來攬住疊紙對我笑，然後強行同我分手話同我一齊睇唔到未來，我匿咗喺屋企無做嘢超過一年，寫咗一篇叫《生活在他方》的小說，港台兩地投左大約100間出版社，有感動到一啲編輯，但無提過可以出版，而當全部落選之後，我覺得自己人生已完，就走去自殺⋯⋯咁當然最後失敗咗啦。

咁我睇完心理醫生之後，又死性不改繼續寫文，而因為識咗而家個老婆啦，漸漸從谷底走出來，試過有幾篇文反應幾好，但講到投稿出版都係失敗，咁我諗究竟點先可以成功？

於是我改題材，由寫小品或搞笑鬼故之類，轉為寫長篇網文。

過程係點嘅呢？

由於我當時寫文速度比較慢，所以我要儲文，連同大綱構思要儲到四、五十萬字，大概要花六到九個月，默默寫，無人睇無人催稿，只能靠自律，食完晚飯飲杯咖啡寫到自己頂唔順為止，日日如是。咁儲夠幾十萬字啦，就去一啲熱門文學網站發表，狂風掃落葉咁出文，望嘅係俾當時網站編輯睇中簽約（出文快係必要，因為寫嘢速都度係編輯揀人的條件），而只要無被揀到，基本上就玩完，可以放棄寫下一篇。

試過花九個月寫咗50萬字，分成百幾章來PO，兩個月後總點擊『一百幾』，即係連一個人睇完一次都無，係根本連接觸讀者嘅機會都無。

咁我又再花六至九個月寫另一篇啦，當然之前有好多反省啊又不斷諗上次失敗喺邊啊要狂睇書學嘢咁，幾個月後又拎篇新文去文學網站出PO，又石沉大海。

大概有四、五年時間，我都係過住呢種生活，有時寫咗幾個月突然覺得篇文垃圾，掉咗佢再唸第二個題材，可能一、兩年都唔曝光一次⋯⋯一直到我結咗婚，依然係過住呢種生活，正職之餘花盡所有時間精力寫作⋯⋯

然後喺大概15年尾左右，發生咗所謂的『大埔綠Van頓悟』。

嗰時我坐緊綠Van去麥師父燒烤場，咁喺車度我當然係發哂白日夢構思緊文章啦，然後突然成身毛管豎起哂⋯⋯我回憶返以前寫過嘅文，我知道自己點解唔成功了。

我同我老婆講：原來我以前寫文的方式錯左！唔應該係咁寫！我已經知道應該要點樣將一個故事寫出嚟！

嗰時我寫緊一個叫《破軍仙》的故，我就用我新的領悟，將篇文改寫成《黃泉逆仙錄》，寫咗一百章左右⋯⋯

但係呢個頓悟嚟唔切了。

到2016年頭，有一日，我發現自己起唔到身返工。

我訓喺床度，應該係十幾年來第一次真正大喊。我同我老婆講我頂唔順啦，我唔可以再過咁嘅生活，我真係已經盡左力！十幾年啦！我無辦法再做落去⋯⋯

所以我決定咗放棄夢想。

唔再逼自己寫文，唔諗要做全職作家，就甘心做個圖書館員吧！仲去咗報圖書館學Master，讀咗兩個學期⋯⋯

然後我諗，反正無諗住賺錢，將以前寫落的舊文免費PO哂出去啦！

所以我就將已寫成新版的《黃泉逆仙錄》，又PO FB又PO高登（當時未有連登）又香討，總之有平台就PO⋯⋯

跟住我FB專頁由經營咗10年只有86個LIKE，試過一日內就多咗一百，好快就破千。好多人留言讚⋯⋯咁我梗係繼續寫落去啦，於是花咗三個月左右將黃泉第一部埋左尾，人氣亦衝上最高峰。

跟住我就將黃泉出咗書。然後好多人見我完咗黃泉休息緊，就走嚟問返我一個叫《重煉傳說》的舊故，甚至有人話等咗十年都想我續寫返⋯⋯

三年後，我出咗19本書。

呢三年，我過住嘅係有生以來最忙最攰的生活：每朝五點起身寫文，每日最少發表三千字，唔理係出外旅行，有親人過身，大小病痛，參加婚禮劈完酒⋯⋯總之從未間斷；當中一邊返正職一邊搞間出版社，19本書的製作全部親力親為，仲要保持大量睇書睇戲睇動漫保持知識攝取⋯⋯

但係我從未試過好似呢三年咁開心，咁充實。

當每一次見到有讀者一口氣買哂我全部作品，雖然可能對方只係網上俾錢落單然後寄書，大家連對話交流機會都無，但係我有時會諗：有幾鍾意一個作者，先會願意一炮過買佢千幾蚊書呢？（我自己都只係試過一次，買Kurt Vonnegut的全集，拎到我仆街。但見到書架成套書排到整整齊齊，嗰種滿足感係難以形容）

當面對呢種熱情，我都會覺得壓力好大，戰戰兢兢，覺得自己唔配，無資格接呢張單。

因為我好怕會辜負呢份熱愛。

從而又令到我想聽朝再早啲起身，再夜啲訓覺，希望能寫出更加好睇的劇情，令大家覺得無信錯我。

我盡力而為，問心無愧。

而且我好清楚講到明，我嘅目標就係要將寫作變成一份喺呢個社會可以有尊嚴地生存的職業，所以我絕對不惜付出任何努力，都要達成呢一點。

至於你話身為作家要『文以載道』，呢個係基本條件，你係最起碼要極強烈地有呢種心態，先至有資格寫嘢。而我採取的係『雅俗共賞』，即係你想睇道理啟發思考，拙文會有少少可以分析嘅餘地；但如果你只係想要娛樂刺激，都完全OK。

關於我係作品中想表達嘅嘢，下面會有我一啲舊賞析文。但有時呢啲嘢唔方便畫公仔畫出腸，而且各人有各人所需要嘅領悟，作者唔太應該限制讀者要點樣領悟篇作品。

多謝各位。

香港加油

本PO作品介紹：

《重煉傳說》

本文樓主原創。
- 逢二、四、六、日出文，除此外有多就算「加更」。出文時間約中午12-1點，如果有改動，會儘量提早通知。
- 加更機制：250正評起跳，每100正評加1更。

第一季（新生王篇）
被檢定為絕對潛力者的平凡高中生，銳意成為帝京異能學園校史上第一狀元（兼工蜂）的熱血傳奇！

想從頭追返第一季，請去「紙言」或「Penana」：

第二季（桔梗王座篇）
天佑同學將會代表帝京，行走煉界天下。

想從頭追返第二季，請去「紙言」或「Penana」：

重煉實體書三季共18冊已全部出版，如遇各大書店缺貨，敬請訂書或往『暖島出版』/ 『Penana』網站查詢。

樓主官網自介:

樓主Facebook專頁：

Instagram:
@warmislandpublishing

阿暖作品介紹：
《黃泉逆仙錄》

我自無間地獄來，覆手黃泉逆天滔，任你三界怎抵擋，仙牆魔壁亦決堤！
（仙俠，熱血，練功）

想從頭追返，請去「紙言」或「Penana」：

*《黃泉逆仙錄》實體書（全七集）已出版，好似話有啲集數有非公開外傳！

阿暖作品介紹：

《天火傳承》
（西方奇幻，屈機文學）全文290章，已全部發表。

想從頭追返，請去「紙言」：

樓主仲有其他舊故，散落網上各處，有緣搵到可以睇下：《藍色見鬼眼》，《天佑假期》，《例行公事》，《燃燒吧天使》等等。

一些創作心得：

以下會有關於《天火傳承》和《黃泉逆仙錄》第一部的劇透，請慎入。

其實我創作的歷程是這樣的：天火，黃泉，重煉。（當然重煉第一季的前一百幾章，是在更早期就寫出來了，目前是徇眾要求的續作）

如果論喜愛程度，當然三篇都一樣。但如果說對創作的滿意程度呢？

首先，因為《天火傳承》對我來說是非常久遠的舊作了，如果以我目前眼光評判，其實好多段落都寫得不是太好。

當然我盡力在天火裏表達出最曲折離奇的情節，與此同時也不忘讓雅克不斷升級變強這個重點（我天火最喜歡的部份是幾位富有特色的配角，我會在以後章節再詳談）。

以我的看法，一篇小說裏面，能否做到角色之間有強烈的愛恨糾纏，是非常重要的，會極度影響讀者的投入感。

在《天火傳承》裏面，我故意安排絕大部份的配角角色都是主角的助力，畢竟序章就是三大神人爭著養成雅克了，這當然是很爽。但其實我在創作當下，並沒有太過重視所謂的「劇力」，就是培養角色之間「有多愛，有多恨」的「牽絆」，由於角色關係而產生喜怒哀樂等是比較輕的。

我記得在眾多天火角色中，明顯有因劇情而劇烈轉變的，是那個「妖猿鬥聖普倫斯」，但其實也是才花了幾章就由敵人變同伴，我覺得以這個角色的個性來說這樣的安排是合適的，但是我總認為天火應該要有一些令雅克愛得更深或恨得更深，又或是說更多生死與共和生死相向的人物。

其實在天火，雅克的旅程傾向走馬看花，對老婆菲兒的感情可能還沒有比那位老師（我忘了名字）濃烈，兄弟情啊等等都是輕輕帶過，唯獨就是有好多厲害的人一直照看著雅克，這當然都很重要，但我認為如果是19年的我來寫，我會令這個故事再多刻劃一些角色彼此的關係，令大家更愛或更恨（或愛轉恨，或恨轉愛，或更反覆）裏面一些角色。

當然我不是在否定天火，這只是根據「劇力」而言我對天火的感想，天火還有很多優點，容我在後面的章節細述。

至於黃泉，我相信很多讀者都很喜歡這個故事當中濃烈的愛恨情仇，其實就正是在寫作黃泉的時間，我在寫作方面有一次很大的開竅，然後我在創作角色時，會注意著這些角色如何和主角碰撞出有血有肉的「生命與生命之間的對撞」？

黃泉的配角們都有「心」，身為作者都很容易著緊他們，只是論角色的有趣程度個人就認為比不上天火（我極愛保祿，甘度夫和萊恩的三人組，另外羅德，貝拉，全部都是神來之筆，只是天火角色的「心」有點不足，這後述。）

黃泉第一部其實劇情不多，甚至可以說只是一個龐大系列的前奏曲，論劇情轉折是不能跟重煉相比的；但黃泉的著眼點是在於那種「角色間割捨不開的情懷」，當中還包括了仇恨。

當然余思敏便是第一部的重點角色，其實黃泉一是由幾位女性作色所引導推進：幽小魂，小青，余思敏。
所以就個人來說，黃泉一的劇力是在東風堡余思敏死然後周謙怒斬倪無畏為高峰，然後接著只是順劇情一直爆Boss直至結尾，很簡單直接。沒有一個角色不是燃燒殆盡生命地戰鬥的，不管是一些小配角還是壞人都一樣。這也導致到我寫在八風山城宋軍強姦瑜師姐和徐小可時，惹來了讀者的怒吼：而我亦被逼要改劇情，變成只是強姦未遂，當時鬧得沸沸揚揚啊。

當然被罵不會開心的，但我知道這是由於大家太過著緊一些故事裏有好感的角色，所以無法接受她們被傷害。我在狼狽改文的當下，亦了解到其實這只是因為讀者喜歡這個故事。當然，我是在衡量過「未遂」跟「已發生」對故事品位影響不大，才會決定修改。

我一般不太主張因讀者意見而改文，而我收到的絕大多數意見也是一樣：讀者比較樂意見到我依著自己認為是最好的想法去創作。

----------------------------------------------------------------------

至於重煉，這是一個世界觀非常自由的故事，而且可以容納很多的角色，我在條件允許之下，試著為劇情鋪設很多的伏線，角色間有著藏在主線背後的前因後果，根據我聽回來的意見，很多人都喜歡看到重煉強者們在集體密謀和安排甚麼，然後各重煉們彼此鬥法，勾心鬥角的場面。

由於我決心把重煉寫成比黃泉更壯大，因此除了只是「上個山打山賊」的過程裏發生愛恨情仇外，我把角色的故事線拉長：比如大仲馬和追的糾纏，由第一季延續至第二季，這當中兩個角色都像是在跑過山車，有威風過，有報應過，有死裏逃生，有逆轉反壓，又有墮落黑化，有時又好像改邪歸正。各位知道這兩個角色只算是重煉中的配角，而我還是希望把他們的經歷刻劃得有血有肉，彼此都恨不得對方去死，然後穿插在天佑的主線裏，當然後來天佑亦有牽入這兩人的糾纏，導致出我認為是第二季最精彩的一段（恕不劇透）

此外還有黎強，還有藍雪琪，還有刑天，這些都是重煉裏的重要角色，雖然刑天第二季出場很少，但我亦為這個角色一直安排著各自的主線，大家一直留意就會發現，他們經歷的轉折和傳奇性是不會比天佑少（藍雪琪的大家在萬仞孤城篇已經看到了）

所以說重煉輕鬆嗎？重煉是很輕鬆；但創作重煉比創作黃泉或天火輕鬆嗎？當然不是。

如果大家有留意重煉，你會發現當中有很多很多潛藏的伏線，會導致角色間的牽絆一直加深，直至爆發。
好像剛剛出場的角色猛獅詹姆，他並不只是一個打完死了就算了的角色，你會看到他如何跟天佑建立起一段很多讀者認為是「重煉當中最深刻的人物關係」；還有鍾永賢，這也不單純是個唯命是從的小弟，在以後會告訴你這個角色跟整條主線如何發生影響。

我是在用一個輕鬆的語氣文風去寫一個非常有血有肉，而每個角色都有媲美主角奇遇的壯大故事。
我是非常誠意邀請大家好好去品味重煉。

謝謝。下一篇講「角色」。

我現在談談對自己作品角色的一些看法。我會另文寫女角, 本篇寫配角賞析。

在享受創作的過程中, 我特別喜歡創造一些有特色的配角角色。由於我個人的性格屬於喜歡惡搞, 常常會忍不住在作品中表現很多離經叛道的行為, 如果大家有看過我的舊作《藍色見鬼眼》就知道, 我以前喜歡把故事劇情扭到讀者接受程度的極限.

而藍眼當中的黃嘉倫, 神之左右手等, 都是我非常滿意的角色.

我個人覺得, 我最喜歡《天火傳承》的部份, 就是當中幾個我覺得設計得非常滿意的角色, 首選當然就是保祿了. 這個角色的可塑性之高, 可以被我作出各種非人類的扭曲擺弄, 每次他用奇怪的方式出場時我自己都會非常高興.

此外, 甘度夫的可靠, 萊恩的氣概胸襟, 寫起來都好開心. 貝拉作為人蔘類寵物, 我自問應該原創性很高吧? 我知道貝拉有可能是天火裏人氣最高的角色, 但其實對我來說可能只是前十吧。

天火是屬於「眾多大佬大腿給你抱」的作品, 所以我很注意各個角色在離經叛道展現個性之餘, 保持對主角的忠心不二和關懷.

某程度上天火是一個非常簡單直接的故事(我認為是我年齡向最低的作品), 好人就是好人, 壞人就是壞人, 就除了一個例外的海倫.

當然最後大BOSS需要有轉折, 未揭曉時不能讓大家知道他是壞人, 但其實天火的大BOSS, 我個人覺得魅力遠比不上保祿, 萊恩和甘度夫的三人組.

-------------------------------------------------------------------------------------------------

《黃泉逆仙錄》的角色塑造, 我個人覺得是比天火時要優勝好一大截, 畢竟兩文的創作時間差距太遠. 我在裏面好用心去栽培每一個角色, 就算是如譚四同和徐小可這樣的小配角, 也給予他們足夠的發揮機會.

要數黃泉中受歡迎的人物, 第一名肯定是幽小魂, 但我會在下篇再講一下這個角色的來歷.

有很多人喜歡的周翩翩, 沐遇春, 涂大富, 這一系的造型設定我個人寫起來當然也爽, 但其實他們並不是完全對我口味, 因為缺一根筋的人物行動太容易預測了, 令我無法發揮我惡搞的天性.

和重煉一樣, 雖然我個人對刑天很有好感, 但因為他太好預測, 所以他對我來說是屬於「很好發揮但不夠好玩」的角色類型.

因此我最喜歡的黃泉角色是「陳風」, 因為魔頭之身, 以及瘋癲個性, 太多瘋狂事情可以讓他做了. 我最爽是寫他突然道貌岸然地「扮高人」, 然後下一秒就殺人吃人!

此外黃泉裏很多配角我都好有感情, 因為我在黃泉寫好多「人情世故」, 就是寫角色之間是如何透過一點一滴去建立關係. 譚四同, 陳得烈, 迎春姐姐(周翩翩的大丫環, 記得嗎?), 這些情節很淡, 但很有情, 這也是黃泉之所以處處瀰漫著濃烈情感的原因, 因為每一章都有人情世故, 疊加起來整個世界觀就很活生生, 有血有肉. 沒有誰是刻板的.

王鐘和倪無畏都是我花了很多心血來塑造的壞人, 尤其倪無畏這種入世未深又自以為是的富二代我最想教訓了; 王鐘其實就是一個狙擊手, 這是黃泉當時劇情裏必需要存在的一個威脅, 但我在這個角色能發揮創意的機會不多, 很「正常」(雖然他扭曲又變態, 但對我來說只是屬於寫得得心應手, 未到神來之筆的地步)的角色.

我差點漏了商天真, 其實這個角色在寫作上是很大的挑戰, 因為他代表了一個謎, 而這個謎主宰著整個第一季的關鍵. 寫商天真令我獲得很大的滿足感, 因為證明了我有能力駕馭這樣難測的角色. 但其實個人來說商天真還沒有張維新有趣, 但張維新跟周謙的情建立得還不夠陳得烈多呢...角色是吃重的, 可是還沒足夠的劇情去建立這份情, 但張維新在第二季會繼續出場, 而且會擔重戲, 希望我有時間可以完成第二季.

龐亮和宋宗憲, 我很努力為這兩個角色增添魅力和人性, 但我認為我在重煉第二季寫天佑和猛獅詹姆還要再好一些, 畢竟又是相隔了兩年, 會進步很正常. 但其實我個人都覺得龐亮好有型, 宋宗憲……我其實是想要借他模仿某位台灣綜藝天王的, 但似乎我掌握不到真人的神髓, 希望下次有機會再做好些

--------------------------------------------------------------------------------------------------------

來到重煉傳說, 我個人有很多喜歡的角色. 既然大家知道我個性傾向惡搞, 那當然大家都會猜到我最喜歡的角色就是……

卡卡.

我一直認為讓卡卡當上一劍堂堂主是我在重煉裏最精彩的安排. 見他一邊扭死了一個人後再逼大家跳舞, 這種瘋狂, 是多麼有靈氣!

我在重煉傳說裏面, 其實想要構造角色間千絲萬縷的牽連和牽絆, 但由於當中可能牽涉好多沉重的愛恨情仇, 因此我是故意竭力令天佑保持在故事當中插科打渾, 以維持故事輕鬆的氣氛.

由於重煉是一種類似「大亂鬥」式的世界觀, 所以大量的致敬, 各種元素的揉合, 包括各種不同風格的角色的碰撞, 對維持重煉這種包羅萬象的設定是很重要的.

重煉的角色關係, 分為表和裏: 表層當然就是各位同學了, 我很注意角色與角色之間都有著清晰的「情(愛/恨)」的連結, 而又希望這份連結都是經過劇情累積建立出來的:

大仲馬和天佑是識英雄重英雄; 刑天和大仲馬是死黨兄弟; 天佑跟摩耶斯是競爭對手; 追和天佑是嫉妒者; 追和大仲馬是殺親死仇, 刑天和摩耶斯是同一個傳承的一體兩面; 而當中每段關係又各自有劇情線, 大家的關係都會隨際遇發展而改變

我寫重煉最有滿足感, 以及覺得最高難度的, 是想要透過劇情去令各主要角色出現際遇轉變, 我想要令他們都透過歷煉去走出曲折離奇的人生...

比如大仲馬, 從少爺天驕變廢人再東山再起然後內心變陰暗……接下來大仲馬還有很多人生經歷, 會令他經歷很多血肉淋漓的快意恩仇. 當然大仲馬的個性變化也會影響到他的天佑的關係, 更影響到主線的推進.

跟大仲馬同級的個性塑造, 單說第二季, 還有追, 黎強, 摩耶斯會簡單些, 後來還有猛獅詹姆和鐘永賢, 還有大BOSS, 想想看這裏每個角色都各自有他們不斷對故事主線的影響成份, 這樣才令到重煉的情節可以不斷曲折驚奇下去.

重煉傳說表面是個嘻嘻哈哈的故事, 但其實絕不兒戲, 我弄成輕輕鬆鬆的, 就是為了令大家可以沒有負擔地陪伴各角色經歷人生的諸多起跌...

由於重煉是女角擔起的故事, 所以很多角色要容後再說.

這還只是「表」層呢

還沒說到「裏」層, 當然就是指那班幕後的重煉強者在博奕大局了. 我筆下的重煉強者都是一些難分正邪, 甚至無法捉摸其想法的角色, 每一個設定都是我的珍寶, 但由於眾重煉的故事線尚未揭露, 目前只出現強者們對大局影響的一些線索...可見重煉擴展下去會是一個繁花盛放的豐盛世界.

只是對於重煉, 我一直不主張每位讀者都要認真分析它. 我認為一個讀者可以單純把重煉當成一個簡單屈機故事, 爽過就算了, 完全沒問題, 這也是我創作過程最關注著重的點. 但如果要較真, 還是可以分析個沒完沒了...如果當中有讀者能欣賞這故事背後的苦思和巧思, 我會會心一笑, 但真的不強求.

因為看書是一種娛樂, 求開心是重點, 其他都是附設.

現在談談我筆下的女角色。請注意本文會有對我其他作品的劇透。

各位都知道我為人個性喜歡惡搞，因此我在創造一些個性奇奇怪怪的角色，是特別得心應手。我第一個創造出來獲得幾乎一面倒讀者喜歡的，便是《藍色見鬼眼》中的哈娜（還有重煉的小莎莎）。然而相較起來，我在此文的心血所在，當然就是身為女主卻在第一話就死去的小夕了。

我一直都特別喜歡「惹人憐愛」的女性角色，準確來說，就是那種「明明很努力地去生活，也很漂亮能幹，但其實心裏是自悲和脆弱的，因此對外要表現出更好強免得被人發現弱點，但偏偏她越是表現出強勢，就偏偏只有我能發現那份沒有人察覺得到的內在脆弱」。

我從更早期的《仇恨輪旋曲》就在企圖重現這種女性特質當中的「惹人憐愛」感。

之後我在《天佑假期》裏，同名角色小夕也再出現了一次，但當然這個故事裏最符合我審美愛好的，正是那位「佩岑」了。看名即知，我正正認為這個角色的參考真人，非常吻合我心中「惹人憐愛」的特點。

《天佑假期》幾位女性角色，我都努力去創造出讓天佑（不是重煉那一個）無法不去親近的憐惜感：小夕，小蓓，佩岑，甚至只屬兄妹之情的瑪莉亞。對小夕是辜負她的一番成全；小蓓是欲挽無從；佩岑則是整個神秘，最終你無法知道是一種互相療癒，或是她在療癒你後帶著兩份的創傷淡出；瑪莉亞……就是你只能為對方帶來那麼一點微不足道的善意，可是這原來比世上一切都要珍貴。站在主角的立場上，每一位女角都是「一期一會」，都在他內心刻劃過一道永遠不會磨滅的深刻痕跡……喜歡寫實風的朋友，我推薦你們看看我這一篇舊作（不過網上不知道還能否找得到全文）。

談談《天火傳承》。

其實天火的女性角色不太吃重，大家都知道這個故事主要是寫一堆大神伸出大腿給雅克輪流抱，最重要的女角就算是「隨身老婆」菲兒了。由於故事篇幅，我總算有機會實現「跟女角色在劇情中作愛情長跑」的嘗試。坦白說，我在天火時期還沒對角色塑造掌握得很好，角色個性定了是那樣就不會改善，缺少成長經歷和人生起伏，而我是想要透過菲兒作出突破，企圖表達出一些她的心路歷程：先讓她討厭雅克，再慢慢融化這座冰山，軟化她的態度……就像是在玩戀愛育成遊戲般。

我認為菲兒是個很稱職的老婆，但就是老婆這個程度：知道她跟在你後面時會覺得安心，但又因為太習慣對方而偶爾會產生「咦她在啊？」的無視感。

然後說說黃泉。

我在前文解釋過，我很喜歡透過劇情累積人物之間的感情，而幽小魂這個角色可謂把我的感情觀發揮得淋漓盡致：陪著周謙下棋下了一千年呢！就算是淡淡如水，滴了一千年，頑石也滴穿了吧？

上千年的牽絆，就在知道彼此將要永遠分離時，才突然昇華爆發成不可收拾的熱烈愛情，而這份愛還要是單向的，站在天神的角度，怎麼能不為幽郡主揪心，不為周謙著急呢？

可是也不能怪周謙，他是被逼忘記幽小魂的（還要是被幽小魂本人餵藥），而且他在還陽後，又有一位他無法割捨的佳人等待他。

對周謙二十年的不離不棄，這又是一份深刻到入心入肺的情。在黃泉第一季連載到尾聲時，我已經不斷收到讀者警告，要我「給青兒一個交待」，「不能辜負這麼好的女孩子」……所以，就收了啊。

但其實第一季我最喜歡的描劃，是周謙跟余詩敏的那份短暫的生死與共。兩人認識的時日非常短，但有時候感情也不是單純以相處時間論長短的，錐進你心裏，穿透你的心，讓你永遠無法痊癒，這樣短暫而真摰深刻的感情也是很值得歌頌的。

但說了那麼多，我想補充一下，其實幽小魂和小青還未確認是黃泉的女主。在我腹稿裏，至少還有兩個地位同等份量的女角還沒有出場……而我對這兩個角色有著高度期待，特別預留了很多感人情節跟周謙發生啊……

我想再強調一下重煉是個輕鬆的故事。

所以我認為，重煉裏的愛情情節，不宜營造太過沉重的氛圍，而是在跟女角建立感情之上，要保持著一股「輕」，就是不被任何指定女角綁定，也儘可能不把女角當拖油瓶或隨身後宮，而是有點像是一場舞會，當輪到這位女角登場時，讓天佑好好跟她共跳一舞，好好欣賞對方的美，然後在依依不捨下放開她暫時離開劇情，再輪到下一位去跳第二隻舞。

重煉是一場圓舞會，是一場豐盛的自助餐。

但是圓舞會就不能邂逅到一生所愛嗎？自助餐就不能碰上令人驚嘆的美食嗎？

當然不，視乎那是怎麼樣的舞會，那個級數的自助餐。

當然重煉目前進度，還只算是起步吧？很多女角明顯尚在鋪線期，跟天佑的感情並未發展成熟；但當然在一些已經發展到一定進度的感情線，我還是很注意要令每一位女性都要令人有「揪心」，「憐愛」之感，簡單說就是：要是換在當下的是哪個男人，都無法忍心不把佳人收入懷中：那些都是一位位讓人不捨得不去愛的女人啊！

面對彷徨無助的蕾安，只要求你的一刻溫存，要是不緊緊抱著她，還是男人嗎？

看著泰萊莎為你犠牲，奉獻所有，能不回應這一份真摰的情意？

在深夜的街燈下哭著求你要她的芷慧，還有被天佑一手救回來的亂世舞姬慕華，我竭力做到讓天佑內心掙扎到「不得不給對方幸福」的地步，我企圖在重煉世界中創造出一個個這樣的女性角色。

已收後宮的尚且如此淋漓盡致，更何況情節尚在發展，感情肯定更深的一些更重戲的女角？

因為我決心在重煉裏「寫出形形色色的女性，並表現出各種女性的不同美態，不管是外表或是內在」，因此我總是很樂意花時間去為各女性角色刻劃出儘可能不同的個性或外表特徵，而不單純是「又一條女」。

當然，我這樣的做法其實是吃力不討好，我已預期大部份的讀者眼裏就只會有著他們特別喜愛的某位角色，而對其他女角根本視而不見。但正正是我花時間去塑造葉群，泰萊莎，楊穎，連志玲，慕華，芷慧，蕾安等等，才會容許讀者當中出現各有特別喜歡某位女角的「愛好者群體」，而非強逼大家一定要喜歡藍雪琪。

其實在我的讀者當中，大大聲聲說「只愛藍雪琪」的佔很多，可是我無法忽視有很多人私下跟我說「藍雪琪不是我杯茶」這樣的意見……而事實上……我也不是特別喜歡藍雪琪（別誤會，只是沒有特別喜歡，但還是很愛她的）

我想要展示出「不一定是冰山美人才可愛」，「不一定是蘿莉才可愛」，「不一定是天之驕女才能當女主」，我想在重煉當中表現出對世上各種女性之美（外在及內在）的一種綜合性的讚美。簡單來說就是：無論你對女神的標準是甚麼，眼光有多主流或多另類也好，我也希望你能在重煉當中尋找到你心儀的女神，你可寄情的女性角色。

而對女讀者來說（別懷疑，有女讀者親口跟我說喜歡重煉就是因為「後宮」），我正是想向她們表達「無論你是個怎麼樣的女生，也會有值得被愛的美好之處」。

重煉的後宮，其實嚴格來說不算「一夫多妻」，因為我很少描寫爭風吃醋的畫面，大部份都是一對一的愛情故事：我有刻意讓大家看出這樣的比喻：天佑並不是一個角色，而是一位「懂得欣賞各種女性的美」的完美情人綜合體。他不挑食的，這是因為我把各種喜好的男人都重疊到這個角色裏。看起來這是天佑對多女主的後宮，但其實可看成是「很多個男人同時都叫天佑」而跟各女角分別展開的愛情故事，也就是「愛情的群象」。

我希望透過重煉讓大家感受到愛與被愛的共鳴感，不一定你非得要是藍雪琪這樣的條件才能得到愛，也不一定只有藍雪琪才值得愛的（當然要選擇愛她追她也絕無問題，沒有天佑追不到的女神，各位可以放心）

如果到目前重煉還沒出現準確描劃到你心中女神／男神的角色，請耐心等待，也可私下找我傾訴你的想法。

有關重煉傳說第一季「致敬復仇者」的手法 (用書面語寫, 因覺得以後有引用參考價值):

首先, 我想要正面確認第一季重煉傳說確實有致敬《復仇者聯盟》。

而站在我的立場, 我認為此手法是屬於致敬而非抄襲。

因為我引用的部份只有幾個角色的名稱, 某些外型特點, 以及頂多是一些技能的特徵.

而事實在人設上, 該幾個角色跟《復仇者聯盟》是有諸多不同之處, 而原創比重我認為是相當高.

比如浩克在本作中是一位女性, 擅用劍.

東尼(鋼鐵人)是胸口發閃光, 而且不過是少年學生.

索爾雖然是拿鎚的雷神, 可是雷神拿鎚是北歐神話設定啊! 這不是復仇者專利角色.

黑寡婦是用毒的, 而且是金髮.

羅傑斯的盾是能夠同時罩著幾百人的巨盾.

再說這幾個角色被定義為花旗分校以人工方式製作出來的人造煉能力者, 這設定應該跟復仇者聯盟不同。

幾個角色之間的關係亦跟電影不同。

而他們被設定為反派, 對手不是洛基(並未在重煉出現), 而是天佑等其他帝京同學, 這當然又是不同.

他們的下場亦跟電影不同.

類似的致敬, 我舉一個例子: 《IQ博士》的酸梅乾超人. 其他例子根本不勝枚舉(有玩過superhero梗的作品何其多!), 事實上這是一種非常普遍的主流媒體創作手法, 我相信會看到這篇文章的朋友當中, 絕少有未曾在小說, 或動漫, 或電影, 或其他媒介上看過致敬其他對象的創作作品.

因此, 我個人標準認為, 重煉對復仇者是屬「致敬」, 但我尊重有朋友堅持用「抄」字, 畢竟這是一個主觀的意見. 好似有人說「港女係雞」也是個人意見.

而我同時亦知道大家可能會對我致敬的技巧感覺不好, 我會一直調節試試在保持呢個致敬風格之餘, 儘量令最多人可以接受. 但也請諒解這就是重煉的風格, 重煉就是要致敬.

而我知道亦有好多讀者喜歡這種致敬風格, 看到自己熟悉能有聯想的名字會會心一笑.

至於你問我為何要「致敬」, 這就等於問為何文豪野犬要致敬日本文學家, 龍珠主角為何要叫孫悟空....龍珠算抄襲西遊記嗎?

有人說重煉像部隊鍋, 我同意並欣然接受, 但我同時認為即使是部隊鍋, 在好廚師手下亦能有做出米芝蓮水準的, 這最終都是視乎寫作功力.

最後我非常感激大家以高於鳥山明的標準來審視和要求我, 這是我的榮幸.

我想預先感謝各位意見, 但我或許未必可以一一回覆。

請相信我有一套潛移默化的機制，去將各位唔同的意見用來改善我自己.

我學嘢比較慢，做唔到話今日聽到意見聽日就即刻完美改善。

我需要沉澱而將新意見慢慢變成自己嘢再喺作品反映。

其實我唔係第一次講解自己呢個學習過程。

呢個亦係我唔係太積極去逐PO回應的原因, 有時我睇到一個回應, 第一反應係「唔係吖我咁咁咁係你誤會咗」, 但可能諗多兩日就會明個意見講咩, 或諗到真係自己有改善之處, 而當時已經回咗收唔返(同埋有時唔係諗兩日, 可能我半年後先覺悟到可以點改, 我點搵得返嚟覆?)...連登出左PO無得改, 所以我要好小心...

所以我有時寧願無把握就唔覆.

但請相信我始終如一地每日每時每刻都不斷諗緊點改善自己, 所以我絕對唔會無視大家意見, 就算我一時消化唔嚟, 我亦會放喺心不斷思考改進.

所以如果我無即覆或你可能睇唔到我馬上有好明顯的改善, 呢個係我能力唔夠的問題...但大家的心意我都收到.

然後我想講你可能會發現個PO好多負評，而且好奇怪，連有其他人留言都會俾人負評同Block，好似千方百計要Stop呢個PO的討論咁⋯⋯

嗯嗯，我得罪咗人。

呢個亦都係我本人唔敢太活躍回PO的原因，因為我算係容易講多錯多，而且我水瓶座有時好想要講癡線嘢激嬲人⋯⋯

我明白如果回一個PO，無啦啦俾人負十幾個評，係會好難受，而且會係咁問自己錯喺邊⋯⋯所以我好感激嗰啲不畏壓力依然留言俾我的朋友。但我都係嗰句，覺得呢邊氣氛唔好，去紙言睇吧。

最後送一張藍雪琪美圖（請一位我非常欣賞的畫師畫的）：

各位新舊讀者好，我是阿暖。承蒙各位支持，我從2016年中起，到目前（2019年末）共出版了19本書（我預計20年中前會再出6-9本），而且我在過去兩年都以獨立身份參加香港書展（我正在兼職營運一間出版社），幸未虧蝕。（以19年香港書展計，應該只有三名小說作者以獨立形式參展，另外兩位是金庸和孤泣，那當然他們兩位的銷量一定比我強勁太多了，我不過是能勉強糊口吧）。

接著我會講講，這一切是如何開始的（花了超過十年）。

如果你熟悉星座，我會告証你我是非常典型的水瓶：忽冷忽熱，不合群，跟正常人溝通困難，都是我多年來改不到的死性。所以我只能透過寫作去表達我的內在世界。我亦不適合抱團，那些一大班作家同輩談笑風生，形成一個才子圈子之類的，我並非不想參與其中，而是實在做不到，因為我是一個非常離群份子，也很難找到話題和人生觀相近的知心友，以致我多年來並不享受群體生活。

我寫作多年，總是無法放棄。而隨著求學完畢出來社會做事後，面對各自為生活前途打拼的朋友們，我就更難開口跟他們訴說那些兼職寫作實現夢想之類的事情⋯⋯這距離現實生活太遠了。

曾經試過有一位女生，她非常喜歡我的作品，甚至自行打印出來抱著那疊紙張對我笑，然後強行跟我分手說跟我一起看不到未來。我辭掉當時的工作，把自己關在家裏超過一年，以洪荒之力寫了一篇叫《生活在他方》的小說，於港台兩地投了大約100家出版社，有感動到一些編輯，但無提過可以出版，而當全部落選之後，我覺得我一生要做的事情都做完了，跑去自殺⋯⋯當然最後失敗收場啦。

當我做完心理療程之後，又死性不改繼續寫作，而因為認識了現在的老婆，漸漸從抑鬱的谷底走出來，試過有幾篇文章網友有不錯迴響，但最後投稿出版都是失敗收場。然後我想，要怎樣才能成功？

於是我改變題材，由寫愛情小品或搞笑鬼故之類，轉而寫長篇網文。

過程是怎樣的呢？

由於我當時寫作速度比較慢，所以我要儲稿，連同構思大綱直至寫到四、五十萬字，大概要花六到九個月，默默寫，沒給任何人看也就沒有任何鼓勵催促言語，只能靠自律，吃完晚飯來杯咖啡然後直寫到自己撐不住為止，日日如是。當好不容易儲夠幾十萬字了，就去一些熱門文學網站發表，狂風掃落葉地更新，希望被網站編輯相中簽約，而只要沒被選到，基本上就玩完，可以放棄寫下一篇。

試過花了九個月，從人設到大綱嚴嚴正正的謀劃，寫了個50萬字的開頭，分成百多章連載，兩個月後總點擊『一百多』，即是連一個人看完一次都沒有，根本連接觸讀者的機會都沒有。

接著我又再花六至九個月寫另一篇啦，當然之前有好多反省啊又不斷思考上次失敗的原因啊要瘋狂閱讀進修這樣⋯⋯幾個月後又把另一邊全新小說開場拿去文學網站出PO，一個月後又全軍盡默，沒有點擊⋯⋯

大概有四、五年時間，我都是過著以上的生活循環，有時勤勤懇懇寫了幾個月後，突然覺得整篇文章是垃圾，刪文然後重新來過，可能一、兩年都沒有新作品能曝得了光，因為連自己一關都過不到⋯⋯一直到我結了婚，依然過著同樣的生活，正職之餘花盡所有時間和精力，默默寫沒有人發現的作品⋯⋯

然後在2015年末，發生了所謂的『大埔綠Van頓悟』。

那時候，我正在搭綠色小巴前往麥師父燒烤場，乘車期間當然是天馬行空在苦思文章劇情啦，然後突然渾身一陣雞皮疙瘩⋯⋯我回憶以前的作品，頓時知道自己為何無法成功了。

我跟我老婆說：原來我以前寫文章的方式是錯誤的！情節構思沒有問題，而是不應該這樣使用文字！我現在已經知道，該怎麼把一個故事說出來了！

那時候，我正在寫一篇名叫《破軍仙》的小說。我就用我所謂新的領悟，將舊作改寫成《黃泉逆仙錄》，寫了一百章左右⋯⋯

只是這個頓悟來得有點遲了。

來到2016年初，有一天，我發現自己無法如常起床上班了。

我躺在床上，應該是十多年來第一次哭那麼慘。我跟我老婆說，我再也堅持不下去了！我無法再繼續過著這樣看不到盡頭的生活⋯⋯

那時候，我決心放棄夢想。

不再過著逼迫自己寫作的生活，不再妄想做全職作家，就甘心做個圖書館員吧！然後還去報讀圖書館學碩士，讀了兩個學期⋯⋯

然後我想，反正還有大量儲稿未公開，何不隨便免費丟出去呢？

所以我就將已寫成新版的《黃泉逆仙錄》，不管是 FB、高登、香討，總之想得到的平台就跑去PO⋯⋯

不久，我發現自己的FB專頁，從經營了10年也只有86個LIKE，變成每天增加一百幾十，很快就破千。留言讚賞的人漸漸變多⋯⋯於是我重拾筆杆，接著連載，把黃泉連載到第一部結局時，亦把人氣推到了頂峰。

與此同時，黃泉開始出書。

讀者們見我完成黃泉後正在休息，就紛紛詢問我一本叫《重煉傳說》的舊作，有些甚至是已經等了十年以上的超老讀者，也想看到故事繼續下去⋯⋯然後就是那個如今新讀者們聽起來都匪夷所思的故事：由於當年太多人要求重煉連載加速，甚至聲稱不惜付錢，所以就誕生了每天有文的VIP計劃，也是在那時候，我寫作速度才從每星期四篇增至七篇以上。

三年後，我累積出版了19本實體書。VIP讀者超過1500人了。

這三年來，我過著的是有生以來最忙碌最累人的生活：每天清晨五點鐘起床寫作，每天最少發表三千字，不管期間外出旅行，有親人過身，大小病痛，參加婚禮喝完酒⋯⋯總之從未間斷；當中繼續有正職在上班，還兼職營運出版社，19本書的製作全部親力親為，還要保持大量閱讀看電影看動漫等等來保持知識攝取（不計網文，我目前正同時在讀6本實體書，每個月大約能讀完10本）⋯⋯

但與此同時，這三年來，我過著的是有生以來最快樂，最充實的日子。

當每次有讀者一口氣購買我全部作品，雖然對方可能只是網上付款然後寄書，大家連對話交流機會都沒有，但是我會不禁去想：到底有多喜歡一位作者，才會想要花千多元港幣，一口氣把他的所有作品都買回家呢？（我自己都只是試過一次，買Kurt Vonnegut的全集，非常重啊！但只要看到家裏書架上那套書排列得順序整齊的樣子，就感到極度滿足）

當面對這種熱情，我都會覺得深具壓力，戰戰兢兢，覺得自己配不上，沒資格被別人這樣追捧。

因為我很害怕會辜負這每一份的熱愛。

這從而又令我想要明天再早一點起床工作，再晚一點才睡覺，希望能寫出更加精彩的劇情，以回饋大家的期待。

這就是阿暖到目前為止的心路歷程。

多謝各位。

以下正文

494．四鬥神共鳴

天佑帶同聖屍部隊和無面者劍修（也不用提及藍雪琪和貝拉了），雖說名義上是護送一行沙漠百姓前往阿勒頗避難，但其實這一行可稱得上是浩浩蕩蕩，也別說要避開沿途的喪屍，甚至是故意找喪屍打架！

這都是因為六六等劍修們越打越手癢了。其實這些劍修，有哪個不是戰鬥狂？被長年困在塔裏，可能好幾年都沒出現一個挑戰者，還不知道對方有沒有實力可以打到他那一層讓他過手癮呢。

這些劍修們殺得性起來，才叫作一路輾壓呢！

當然天佑也是多番提醒了他們，切不可跟喪展們以傷換傷，這可是會感染屍毒的。劍修們對此都沒有意見，那就不打近戰，放飛劍囉！

這飛劍在一路上根本是滿天亂飛，越是引來更多的喪屍，他們就越是開心！偶爾引到一些三星夜魔來了，就到六六大哥出手的時候啦！有時候夜魔來得太多，也不用緊張，跑到赤城老大頭上的光明火苗照耀範圍裏，三星夜魔都要變擱淺蛟龍，任意格殺啊！

「好那爽啊！我之前竟然說甘願永遠留在塔裏當守關者，真是腦子進水了！劍修就是該要闖蕩天下，見人就殺，不，見作惡者就殺！哇哈哈哈⋯⋯」馬壯壯可是其中最囂張的了。

這一行引來的不少喪屍，本來就是前去圍城阿勒頗的，所以說這些進擊的劍修，其實是間接減輕了阿勒頗的圍城壓力。

來到了阿勒頗之後，眾人見到城頭上有三道高高的燃燒戰魂，少不得又是一陣嘩然。

「古鬥神戰魂！」

「這逐鹿版圖到底匯聚了多少機緣，竟然連鬥神傳承都重現了？」

天佑不禁一愣。難道這鬥神傳承，又是在這班古劍修在活躍時已經失傳了的古遠東西？

但這條情報暫時還不重要。

天佑道：「六六，你著劍修們飛進阿勒頗城內，支援防務！你們的披薩啤酒之類也不要藏私了，我估計裏面正在鬧飢荒，別讓婦孺和孩子們餓著了！」

「這、老大的命令，我們一定照辦！」

藍雪琪道：「我也跟去，我可負責統籌城裏各處所需，小孩和婦女們看到我也沒有那麼害怕。」

「太好了！有嫂子坐鎮，可是幫了我們這班粗漢子的大忙！」

六六這些修煉狂雖然不是甚麼大奸大惡，但是要他們向女人孩子們噓寒問暖之類，可真是難倒他們了。

貝拉來去自如，天佑也指使不動它，由得它喜歡怎樣就怎樣。安排好一切後，天佑自己就飛去阿勒頗北門助黎強一臂了。

「黎強，讓我們四鬥神同時爆發，打一場漂亮的守城戰！」

天佑見黎強等人玩戰魂玩得過癮，自己也轉換到魔力系統，然後便是『篷！』的一聲，祭出他的安東尼戰魂！

他踏著玄奧的步伐，介乎半疾奔半浮空之間，轉眼就沿城外從北門走到東門，途中遇見任何喪屍，憑伽南之矛轟出浪蕩波紋，一擊便轟成了碎裂，屍塊亂飛！

畢拿此時已回到城頭上防守，以手中三頭斧不斷把攀上來的喪屍逐個打下去。他突然發現城牆另一端有劇震傳來，還以為是甚麼強敵，轉頭一看，竟然就是那張久違的熟悉的臉！畢拿先是為久別重逢這老友而乍驚乍喜，接著便是『屌！』的一聲罵起來。

「你死咗去邊！在佩特拉突然不辭而別，以你這小子的本性，應該是獨個兒跑了去偷襲夜王了吧？怎麼突然又蹦回來了？不是不夠打所以逃回來的吧？」

「是有點不夠打。」天佑哈哈笑道，「不過說到要打架，當然是要找好兄弟一起來啊！自個兒偷跑是有點不對的，所以我不就回來了？」

「算了算了！見你被人家打回來就不罵你了！好吧！既然你都願意回來求你畢拿大爺了，老子我就勉為其難助你一把，替你把那夜王揍到他媽媽都不認得！」

其實畢拿自這守城戰以來，就被沒日沒夜逼來的夜王軍逼得完全沒有休息餘地，縱是鐵人，也難抵消耗啊。疲憊之餘，見他嘴唇也跟黎強一樣嚴重乾裂流血，可知城內缺水應該非常嚴重。

「我暫時身上沒有存水，先給你幾瓶補充劑解解喝！別急！這猛藥喝多了可是會拉肚子的。」

「知啦知啦！」畢拿二話不說，就把天佑遞來的一把超循環，還夾雜著一瓶蔘液給全灌進肚子裏。

畢拿隨即鼻孔噴煙！

「哇！這藥力真的很猛，而除了力氣源源不絕生出來之外，我屌那星也開始肚子痛了！不跟你廢話了，快快殺光這些喪屍，老子才安心去蹲廁所！」

畢拿戰魂爆發！

鍾永賢此時也飛來了。

「咦？你、你真的是⋯⋯赤城大人嗎？赤城大人！你帶著強援趕來救我們了！」

鍾永賢心情也是激動得很。

此時，城內大部份守軍都已知道，城內來了強援，頓時守城的壓力大大減輕。那些遠古劍修都是人精，當然不吝嗇不斷為他們老大歌功頌德，未幾，很多人都知道那位赤城大人已經回來了。

目前守軍主力都是以綠洲角鬥場精英為主，他們當然知道這位赤城大人是誰：綠洲角鬥場的終極王者，解除無垢者之亂的大功臣，甚至還親手射下一條飛天巨龍來！

這樣的英雄人物，現身在被稱為人族最後希望的阿勒頗，豈不讓人心情激蕩？

「赤城大人！帶領我們反攻夜王，讓逐鹿版圖恢復光明吧！」

天佑高舉伽南之矛，振臂一呼！

畢拿和鍾永賢隨即加入。

「黎強！別害羞，過來嘛！」

黎強也扭扭捏捏的跑過來了，滿不情願地把共和之劍伸過來。

四鬥神兵器碰在一起！

戰魂共鳴！

阿勒頗全軍驟然士氣超級高漲！甚至四人的戰魂還隱約有擴散至覆蓋全城的跡象，令守軍全軍似乎都得到了戰力的加乘。

六六等劍修見到這個情況，更是鼻涕都噴出來了。

「這、我沒有看錯吧？共鳴著的四名古鬥神，我們赤城老大也有份嗎？他除了是劍神赤城的傳人，還擁有古鬥神的傳承？」

「果然赤城大人就是逐鹿版圖的救世主！」這是那名剛才喊出要赤城當他新爸爸的孩子說的。

一呼百應啊！

四大鬥神傳承者，各自飛出城外，大殺四方！

有遠古劍修們這股中堅力量，守城已沒甚麼問題，再加上有四鬥神戰魂在外大顯威風，形勢驟然大逆轉過來了。

「衝啊！跟著幾位大人殺出去，好好吐出被壓著來打那麼久的惡氣吧！」

守軍竟然還打開城門，展開大反攻了！

可是喪屍大軍是不會受到敵方士氣高漲所影響的，還是一樣如潮水湧來！而且，還受戰況影響而吸引到更多的強者趕至增援！

聖屍！

這時候，天佑終於下令聖屍們出手了。

這些聖屍，生前都是共濟會的聖人，修為系統是光明之力！

而光明之力，正好是剋制代表黑暗的死靈喪屍的力量啊！

因此，這些聖屍，在戰場上更是變成了以一敵千的可怕存在！砸喪屍就如砸豆腐似的！

一輪輾壓般的大勝，不只擊退了夜王軍的攻城，甚至還把敵人逼退至遠離城外好幾百米。

「只要不是有魔將級的來到，這些聖屍應該可以完美守住這阿勒頗的範圍了。」

守軍總算得到了夢寐以求的休整機會了！

「赤城大人！」

見戰況大定，『三軟妹』宇都宮、明日花和桃乃木，這才軟趴趴的撲到天佑身上去撒嬌！

三軟妹守的是戰況沒那麼激烈的南門，但其中兇險也不少，可憐三位美少女這些日子以來也過的很慘啊。

「哎啊，心痛死我了⋯⋯」

雖然從一般人看來，這三軟妹依舊是明豔照人，但在天佑同學心裏，他手一摟就知道誰的腰間少了點肉，誰的皮膚又稍稍變粗糙了點⋯⋯

「主人啊，我的頭髮都糾結成一團了，都沒有水可以洗頭髮⋯⋯」

「這樣還是很漂亮啊。」

「城裏缺水，我們都變得髒兮兮的，主人定會討厭我們了⋯⋯」

「怎麼會？我還是覺得你們都很香，很好聞啊⋯⋯」

「主人，我的罩杯小了一號，內衣都不合身了⋯⋯」

「這樣不行啊，內衣不合身，很容易走光的⋯⋯」

「主人，這是你新收的女奴麼？」

明日花指著藍雪琪。此時藍雪琪正在忙著把自己腰帶裏的物資分享給災民，雖然看似沒有聽到明日花的話，但她的側額好像有青筋稍現。

『她是你們的大姐姐啦，懂嗎？是大姐姐！』天佑悄聲道。

三軟妹就豈有不知『大姐姐』是甚麼意思？就是後宮裏的正宮娘娘啦。

「可是看她腰身，似乎還沒有被主人你寵倖過吧？所以論輩份應該是妹妹？」

『這跟誰先誰後沒有關係！總之她就是大姐姐！咳嗯，然後其他的都排名不分先後⋯⋯』這所謂悄悄話當然是故意說給藍雪琪聽的。

正當天佑還在跟三軟妹打情罵俏時⋯⋯

「不好了！赤城大人！」鍾永賢氣喘吁吁地飛過來道：「黎強先生他⋯⋯說我們若不肯出手殺他，他就要自殺！」

「怎麼啦？」天佑問道。

「他好像是中了屍毒！現在畢拿老大和大人帶來的劍修強者，正在拼命阻止他！有一位六六大人叫我一定要喊你過去！」

「我知道了。」

天佑嘆了口氣。

「不就是屍變麼？用得著那麼大驚小怪？」

然後天佑就抱著三軟妹，慢悠悠地飛到黎強跟眾人正衝突著的頭上。果然黎強已經開始喪屍化了。

聖罪冰火！

問題解決。

代價就是又一株實驗失敗的人蔘被死靈化罷了。

「天佑主人太厲害了！主人不是成神了吧？」三軟妹又一輪少不得的獻吻又壓奶啊⋯⋯

「這樣就算是行神跡了？還有你們沒見過的呢！」

天佑帶著三美飄然落地。

他們落在城裏的一座井前。

「嗯⋯⋯城裏的水井並不缺水啊⋯⋯」

可是天佑放眼一看，附近不少嘴唇乾裂，皮黃肌瘦的百姓和士兵，都在火眼金眼地盯著這個水井，卻是沒有人敢過來拿水喝的。

而井旁就有一名剛剛喪屍化就被眾人殺了的喪屍。

此時有百姓過來跟天佑道：「大人，請不要喝城裏的井水！因為水裏都有屍毒！過去每一個忍不住喝了這口井的，都無一例外地屍變了啊！」

天佑看著三軟妹，就連這些天生麗質的可人兒，其柔軟豐厚的嘴唇，都已現乾癟之意，甚至還爆裂出血了。

「我，就讓你們看到神蹟。」

495．一指化荒蕪

夜王軍暫時被壓制至阿勒頗城外遠處，由聖屍戰隊負責掃蕩，這終於解救了被圍城多時的煎熬，守軍得到了難得的休整。

雖然說這戰況有可能惹來夜王軍聚集下一波更強烈的攻勢，但天佑等人也並無意要藏著掖著了：現在就是決戰之時，反正這遍地喪屍都是要對付的，早來遲來都一樣，不如讓它們自己過來。

阿勒頗正鬧著嚴重的飢荒。

這主要還是由於地下水遭屍毒感染，這不單影響了食水供應，就連最近收割的農作物都變得不能進食，牲畜走獸等在喝過毒水後，不是也屍變了就是身上帶毒，同樣不能吃……

但當然逐鹿版圖裏真正平民不多，只要有點煉能力的都佩備儲物腰帶，而在這危城時刻，大家都沒有藏私，把物資都拿出來無私分享。尤其是畢拿還有著一個在凱旋十八門裏得到，由阿芙洛女神獎賜的酒肉袋子，但袋子取出酒肉也有生產力上的限制，要是拿得太急，袋子是會破的（大概每拿出十個畢拿撐飽肚子的程度，袋子就要休息六個小時，這是阿芙洛女神避免畢拿把自己撐死而設的小禁制）。這個袋子明顯是不夠養活十萬人的，但再加上大家的存糧，省吃儉用，結果竟能半奇蹟地撐到了今時今日。

然而，到了天佑帶兵來到時，貯備已經岌岌可危，強者們都已不吃不喝了頗長的時間，僅餘的物資都留給傷員和婦孺孩子了……

如今有了遠古劍修進城，他們是很久沒有出遠門的人，離塔之前當然把自己的私人糧倉堆得滿滿的（反正兌換版面的物資被貝拉駭了可以隨便拿），但畢竟這城裏有上十萬人，這點給養其實也只算是杯水車薪，就算給你餵飽了滿城人，那還有下一頓呢？再下一頓呢？

不從源頭解決糧荒問題，這十萬人就終究是會餓死渴死的下場啊。

天佑說要在此地行神蹟？

「不知道主人會做出甚麼驚天動地的事情來？」

「難道會變出一個讓數千人一同游泳的超級大水缸？」

三軟妹在你一言我一語的。

水缸其實天佑不是沒有，他的儲物腰帶裏就有個鯊魚養殖場……

「你們還沒見過我施展仙術吧？」

天佑同學伸出一根手指，然後點在宇都宮那軟軟的咪咪上……啊不點錯了。

是把手指點在乾裂貧瘠的土地上。

「點點綠茵意……」

驟然一股柔和的綠光，從這手指點落之處擴散開來！

三軟妹都感到，有一陣清新的青草氣息撲面而來，而且這不是沙漠地區刮著的乾風，而是好比春天草原的濕潤空氣……對被沙漠環境煎熬了良久的三人來說，這無疑是如沐春風，心情大舒暢啊。

不覺，三軟妹赫然發現，就在這城內的廣場沙地上，竟然以肉眼可見速度，飆長出新長的鮮嫩綠草來！

然後草地以天佑為中心點，擴散開來。

天佑對三軟妹道：「替我傳令眾人，暫時還別要喝井水和吃果實，直至我說可以為止。」

三軟妹隨即分散傳令。

這點點綠茵意，是一門激發植物生命的技能。天佑把煉能力輸入地底，就是要尋找在這沙漠之地裏，還沒有被屍毒完全感染，也還存有一點點生命力的植物種籽。

要說這很困難嗎？天佑曾利用這招，甚至讓已成化石的囚心神木都變回了蒼蒼巨樹！相比起來，要讓沙漠回春，實在是太容易了。

轉眼，這沙漠城市裏的小廣場，已是變成了一片青蒽的花園！不只是綠草，也開始有沙漠地區獨有的灌木叢長出，甚至還開出了花朵來……

這股動靜，倒是把貝拉吸引過來了。

「果然是好手段啊。可是難道你要讓這樣的飢民吃草嗎？再說滋養這片草地的地下水，還是有屍毒的，你要怎麼處理？」

果然，其實在光明火苗的照耀下，還是可以見到這些青綠草苗的尖端，反射著些許黯藍的死靈光芒。

「前輩提示得好。」天佑點點頭，「可是我還有這一招。」

草根訣！

這草根訣其實也不能無中生有，也是施展地附近至少要有一些植物生命跡象，這招再加上點點綠茵意，效果正好是絕配！

這片草地在泥土下，隨即受草根訣激發而根部暴長厚肥，直深入地底，深深浸泡在地下水脈當中。

然後再催發點點綠茵意，瘋狂滋長！

草地隨即長到了兩、三米高，甚至還長出了些小樹來，樹上還結出某些深藍色帶腐臭的果實……

透過植物吸收滲入土壤和水源裏的屍毒！

貝拉目光閃閃，顯然有點滿意天佑的表現。它又像是要考驗對方般問道：「利用植物來吸收環境毒素，這只是常識，可是這些帶毒植物你又怎麼處理？而且要令環境變得完全乾淨，這可是曠日持久的工作。你要一把燒了這片草地，然後再反覆催生幾遍，直至長出的果實都不帶毒素為止麼？」

「接下來這一招，我也是第一次使用……前輩請先浮空，冒犯了你可不好呢。」

「哦……」

「各位居民也不要踏在草地上！請讓開一下！」

天佑著老百姓們也紛紛退開，接著其身上散發的煉能力氣息，驟然一變。

枯境之力！

驟然一陣頹敗肅殺的風，以天佑為中心吹散開來！

那一片長到高於人的茂密草原，竟以連肉眼都幾乎追不上的速度快速枯萎……這植物中吸收了的大量毒素，都被帶離了地下水源和泥土層，給鎖死在那枯萎成黑渣般的植物殘骸裏面。

加速天然循環。

這一招，在現世處理彩虹河地皮時就已經使用過了。只是當時天佑沒有枯境，還得要自行用火燒掉帶毒的植物，再反覆使用點點綠茵意……就連被化學污染到變成彩紅之色的河道，都可恢復成清澈流水，那麼要洗淨這沙漠裏的屍毒，也不是不可能的事！

有了枯境之力，自是方便了很多。

「先別來第二輪，讓小爺助你一把。」

貝拉也沒有施展甚麼大能，就是刮起一陣風，把這地表一層植物枯萎後的帶毒殘餘收集起來，免得又成為第二代植物的養份……

接著，天佑第二輪使用點點綠茵意！這下由於水質和土壤都改善了很多，故此長出來的植物含屍毒量大大減少，在光線照射下只是隱約反映出些微藍光，就連從灌木叢長出來果子看起來都似乎能吃了，但當然還是不行的。

再展枯境之力！

如此來個四、五個循環之後。

「貝拉前輩，效果如何了？」

貝拉伸長蔘鬚到了地上，抓了一把如今已改造得頗為肥沃的肥土，聞了幾聞。

「土壤是清理得差不多了，大概喪屍血液對土壤造成的污染，已大致消除。麻煩的是地下水脈，似乎受污染的情況比較嚴重。其實要污染地下水脈比想像中容易，也用不著耍甚麼陰謀，只要意外地有一些喪屍殘肢掉到水井裏去，那麼這附近一帶的地下水脈就全完了。」

本來天佑以為這污染的源頭，是由帶毒的喪屍血液從泥土滲入，應該是較表面的破壞，就算是滲入地下水脈也沒有那麼嚴重。可是經貝拉一說，天佑才知道自己是少看了污染物對環境的深度影響。

「那就是說，要擴大淨化的範圍嗎？」

「嗯，要是能把附近的主要污染源都儘量淨化，那至少能令這城裏的水源，最少在一段時間內達到能夠飲用的地步。雖然視乎水脈網絡的流通道，可能沒過幾天，遠處的污染源又會再次弄髒我們這片好不容易潔淨的淨土了。」

「嗯，盡人事吧。」天佑道。

反正當下之急，就是要解決阿勒頗成的水荒，能有幾天的乾淨水源，就已經是非常理想了。

天佑再施草根訣！

這下，附近再無任何的植物飆長出來。

然後天佑的前額漸漸滲出汗珠，表情也變得凝重了。

「咦？難道這位大人累了嗎？」

「別勉強啊大人！先休息一會兒吧！我們還能忍……」

隨著天佑繼續朝地下灌輸仙術元氣，貝拉雙目漸漸閃出鋒芒，嘴角也帶著玩味的笑容了。

「你這小瘋子……想不到你還蠻有魄力的嘛？」

過不多時……

在各城牆上視察巡邏的守軍們，都漸漸騷動起來了。

「這、這是甚麼回事啊？」

「……只能說這是神蹟啊！」

城裏的老百姓們都被掀起好奇心了。他們紛紛伸長脖子又原地跳的，想要搞清楚到底城外出了甚麼事啊？

很快他們就知道了。

「你、你們看？」

「這、這邊也有！滿、滿城牆外都是！」

「阿勒頗城竟然被一個叢林包圍住了！」

是的，天佑利用草根訣，從地底穿過城牆，然後再透過點點綠茵意，長出了一個把阿勒頗城完全包圍著的小叢林來！

好大的手筆啊！這可是足夠容易十萬人的沙漠大城啊！

不是說外圍的污染也會滲回城內嗎？那就連外圍都潔淨一遍好了。

天佑這一手，當然連藍雪琪，六六，畢拿等人都驚動到了。

「逆天啊……我們認的這個老大，到底是個怎麼樣的存在？不只劍術了得，還能從永夜裏種出一個叢林來！」六六道。

鍾永賢甚至哭著跪到地上，感謝神恩讓他有幸跟在赤城大人的身邊，好見證他施行一次又一次的奇蹟啊。

唯一仍在不滿的，只有貝拉了。

「你還在等甚麼？你還留有最後一手吧？」

「第一次使用，有點緊張。」

天佑深深透了一口氣。

這可是他壓抑了整整一年，如今總算可以吐盡的一口污氣啊。這厚積薄發也厚積得太久了些。

「榮境之力！」

只要是親臨其境的人，恐怕永遠無法磨滅這難以形容的一幕。

甚至是連『奇蹟』兩字，都不能形容這箇中的震撼程度。

百帝大沙漠變成了綠洲。

一指化荒蕪。

496．黎強臉都白了

當然這實際操作起來，也不是喊句口號就能成事的。

首先，天佑這城外的造林，當然也要經歷來回幾遍的枯榮階段，利用植物本能吸去滲入泥土和地下水中的屍毒，儘可能達到一般人能安全飲用的程度。

真正能淨化到這個地步的，就只有以阿勒頗為中心約直徑三公哩左右之地，這當中包括也找到了兩個地下水的主要污染源，果然跟貝拉說的一樣，在城外不遠處的小村落裏，發現有喪屍肢體掉進了水井裏去。

解決了這兩個污染源後，地下水的水質大大改善，也沒那麼容易再被污染成不宜飲用的狀態了。至於更外圍的污染區域，還是會漸漸把這片淨土重新弄髒，不過在此之前，至少有十天八天可以放心在城裏飲用食水，也能進食樹上結出的果實了。

至於把整個百帝大沙漠變成綠洲，那只是天佑累積近一年的壓抑情緒的一次爆發性的抒展，這也僅是表面好看罷了，畢竟天佑再是妖孽，也不可能讓這整座沙漠也進行反覆的枯榮淨化吧？

再說其實這綠洲狀態，理論上也不會維持多久。即使天佑在施展草根訣時，也沒少破開一些單薄的地面，讓一些比較淺的水脈暴露出來而形成一些小湖甚至溫泉，這多少有助此地的『去沙漠化』，可是要讓綠洲永續，還需要一項最關鍵的元素。

那就是陽光。

只要夜王軍一天尚未全軍覆沒，逐鹿版圖繼續處於永夜的黑暗，那任何種植行為也只有短暫的效果，作物沒長幾天就會開始凋謝。

當然，阿勒頗城的情況會好一點，因為城裏擁有光明火苗的強者不少，火苗的等級也夠高。植物需要的光，其實不限於太陽，只要是光源也能促成光合作用的。

「小友，為了獎勵你這次瘋狂的舉動，讓小爺也稍稍開了眼界，這是獎勵你的。」

天佑本來還想跳猴子舞慶祝，但當見到貝拉遞出手來的，竟然是一袋吸收了大量屍毒的枯萎植物殘渣時，他頭上閃出省略號了。

「⋯⋯前輩，你這是甚麼意思？當我是傻子嗎？」

「嘿，不識寶！不過不打緊，你見識少，小爺姑且原諒你。這袋毒土你就先保存著吧，當你以後發現它的妙用時，就會萬分感謝小爺故你給你收集的了。」

說罷，貝拉的表情不禁洩露出一點點的惡趣意味。

『嘿嘿⋯⋯小爺最有趣的一個實驗，就要借這位小傻子來替我完成了。』貝拉頭上露出魔鬼之角啊。

在極度懷疑這只是貝拉坑他的陰謀下，天佑還是收下了這好一大袋經過壓縮的毒土。

接下來就是大軍休整了。

有了乾淨水源和甜美果實，阿勒頗的水荒和糧荒就得到暫時解決了。當然天佑沒少催促眾人儘可能的儲起乾淨的水，也著所有人把儲物腰帶儘可能塞滿食水食物，畢竟這永夜還要持續多久，沒有人知道啊。

然後當然又輪到了天佑表現偏心的時刻。畢拿已經喝過就可以不計，鍾永賢，三軟妹，都分得到一瓶由千株養命蔘濃縮榨取而成的蔘液。

而當然偏心的極致，就是極其惹眼的把幾瓶『精萃蔘液』交到雪琪手上。以雪琪的性子，當然首先就是「少堂主這賞賜太重了」之類，不過天佑憑一番話，就讓她乖乖收下了。

「培養弟子變強，這是我身為少堂主的責任！為表示你對一劍堂的忠誠，旗袍劍客藍雪琪，你有責任讓自己儘可能地變成更強大的存在啊。答應我，這其中一瓶你是一定要喝的，剩下那些，就留下給你將來認可的心腹吧。」

然後天佑找到了黎強，又塞給他一瓶蔘液。

「我不要。」黎強把蔘液還給天佑。

「不用客氣啊！這蔘液我還有不少，回帝京去都夠分給刑天他們了。」

天佑越是不在乎的，黎強的面色卻越是不善。

「你想要磨滅我的競爭之心？把我當成家畜般馴化，然後乖乖巧巧的喊你一聲老大？」

天佑搖搖頭，心裏嘆氣地想：『傲嬌啊，他老爸怎麼不把他生成女兒身？』

「黎強，你這話就說得有點重了。你不會說畢拿、鍾神父等，都是家畜一般的存在吧？你在玄重正宗戰隊時，也是把你的戰友們都當家畜？兄弟情誼你不懂嗎？」

「我跟你們不是兄弟。」

黎強冷冷道。

「我之所以仍然留下作戰，是為了償還你在綠洲角鬥場上對我所做的事。」

黎強說的，應該就是天佑把淪為『十字剋星』的他，從不能打出致命一擊的心理陰影中拯救過來的那一件事吧。

「沒所謂，你就當成是交易吧？我這裏有一瓶由上千株高伊養命蔘濃縮而成的蔘液，如果你想要，就出個你認為是等值的代價。」

天佑在他面前晃動著那閃閃發亮的神奇液體。

只見在天佑身後的稍遠處，鍾永賢，三軟妹等喝下蔘液後，紛紛爆現青虹氣，實力突破天際芸芸⋯⋯

而藍雪琪是如何冰雪聰明之人？她已料到天佑對黎強的心思，就算無法招攬，也希望藉著牽絆的累積，至少能做到化敵為友吧。

所以她就故意在黎強面前，喝下了那瓶更為珍貴的『精萃蔘液』了。

咔嚓。

九天九地啊。

這連接天地的畫面效果之強大，又是震撼全城。尤其以藍雪琪的出塵絕色，配合其頭上天心華蓋的五花聚頂，活像就是女神顯靈！城內的老百姓和沙漠戰士們，都不由得雙膝跪地，朝女神歌頌崇拜起來了。

「赤城這嫂子真不簡單，我這兄弟真是太有法子了。」畢拿也是心服口服了，「要跟這位嫂子打好關係啊，說不定她會把好姊妹介紹給我當老婆呢！」

三軟妹也被懾服得毫無脾氣了，這位正宮娘娘，實至名歸啊。

六六等人都是二話不說，又是一輪跪下臣服和一片讚嘆之聲。

「這下我們跟老大真是跟對了，痴那線的，連老婆都是美貌與實力並重，這麼好的老婆到底要上哪找啊？」

在帝京時，藍雪琪跟黎強還是同樣水平的頂尖天驕，可是如今再遇，人家已經突破到了一個難以想像的程度，而自己呢？繞了一大圈來，才只是治好了個心理疾病，在沒了千手金身的情況下，他如今的實力，雖然也比新生王時要強上不少，可是相比起人家來⋯⋯

更讓黎強感到壓力的是，藍雪琪喝個蔘液就已經屈上加屈了，想想看眼前把這蔘液當伴手禮在到處派的天佑，他自己又喝了多少？

事實是天佑自己沒喝，他把整株巨蔘種在本命紫府裏了。

這蔘液肯定是超級好物，黎強想是想要的，可是接受饋贈，讓自己欠下對方更多人情債，這是他絕對做不出來的，可是他手頭上也沒有甚麼可以媲美的寶物來交換⋯⋯

「回到帝京之後，我親手祭煉出來的三件法寶，你可任意挑選其一。」

「成交！」

在天佑看來，黎強未來註定就是玄重大師級數的料子，有他承諾親手祭煉一件法寶，以他尊嚴和面皮之薄，肯定不會交出普普通通的東西來。

蔘液對天佑無用，這下交換，可是賺大了。然而在黎強心裏，他還以為是佔了天佑的便宜呢。

天佑還有一招更厲害的。

他交給黎強的，並不是給鍾永賢和畢拿等的普通蔘液，而是跟藍雪琪一樣的精萃蔘液！

這下黎強臉都白了。

他並沒有心防崩潰，然後哭著死心塌地認了天佑當老大，沒有哦。

他是煩惱要以甚麼代價，才能保住尊嚴地跟天佑『換』來如此寶貴之物啊。

黎強的表情可精彩了。這是揉合了『你在逼死我嗎？』、『我真的好想要啊！』、『別中這小子的奸計』的複合情緒，還要此人個性內斂，同時又要死命壓抑著任何的表情變化，又壓抑不住⋯⋯這可要影帝給的演技，才能複製出黎強此時的狀態來啊。

黎強咬了咬牙，出價了。

「我回帝京後最初祭煉的三件法寶，全部送你。而且到時會給你我到當時為止全部的煉器心得。要是還不夠的話⋯⋯」

「孫玥同學送我，如何？」

黎強此時真想隨口就答應了啊！

「⋯⋯除了同門，我跟她並沒有任何關係，而且以我目前在玄重派的人望地位，大概已沒有資格去主宰她的命運，可是只要我在派裏東山再起之後⋯⋯」

玄重派都不知道還有沒有了，還東山再起？

「開玩笑！開玩笑的！君子不奪人所好啦！」其實天佑也只是看黎強為難的表情看上癮了，實沒有染指孫玥的意思。

天佑對黎強勾肩搭臂的，又企圖跟他一起跳猴子舞。黎強劇烈掙扎之後逃去，還是沒有立即服下蔘液⋯⋯

「好像還有些事情要趁著休整期時完成的，怎麼好像想不起來啊？」

『你、你條粉腸⋯⋯』好像有微弱的聲音從儲物腰帶中傳出來。

就在此時，鍾永賢焦急地傳訊而來。

「赤城大人！夜王軍有大軍來襲！有比三星夜魔更強大的敵人領軍，將要突破聖屍戰隊的防線了！」

天佑頓時垂直飛到阿勒頗上空，果然看到了新一批的夜王軍已是壓境而來，數量可是之前的好幾倍啊！

大好一片綠洲，就被這些喪屍一下毀爛踏平了。單說這點，就惹得天佑生氣起來啦！

「那就休整完畢！全軍備戰，隨時準備出擊！」

『等、等等！我還完全沒有休整過呢！你條粉腸，是不是已經把我忘了？』

天佑把頭轉向一邊。

「貝拉老大，怎麼樣？你們要相認了嗎？」

貝拉突然從天佑面向的方向現身。

「沒辦法啊⋯⋯家醜還是需要面對的，讓這醜八怪出來吧。」

Vip完左都廢事再續

慳返啦 佢都係將唔同大作既橋抄來抄去 又話係致敬既文黎

497．你條粉腸

其實自見到貝拉時起，天佑就高度懷疑大春可能就跟這位人蔘魔物強者有關。他曾好幾次想要詢問，但對方似乎把這個話題視為禁忌，天佑甚至都未曾開口，貝拉就大耍眼色然後慌忙轉換話題。既然對方不想談，天佑也無謂相逼，反正總有機會嘛。

現在大春終於忍不住要出聲了，這才逼得貝拉認了這個『家醜』也。

在阿勒頗城外一片空曠的草原上，那讓人熟悉的『兩棵大樹倒插』的奇怪巨大魔物終於現身了。

別說六六他們了，就連藍雪琪，都沒有見過大春呢。

驟然見到一頭巨大魔物，突破了聖屍戰隊的防線，在阿勒頗城下憑空現身？劍修們都本能地拔劍了，城頭上的守軍也是一片嘩然！

這大春嘛，曾經在無垢者之亂一役上也是顯過威風的，因此畢拿他們都認得它，也知道它是同伴。在他們就連忙向大家解釋之下，方才竭止了剛剛萌芽的城內恐慌。

「爸爸！你條粉腸！大春終於見到我粉腸老爸了！」

大春像是撒嬌小孩般撲向貝拉。

「給我死開啦！醜八怪！」

貝拉一腳把大春踢了一個漂亮拋物線，從阿勒頗的東門飛到西門外。轟隆！

「爸爸？呵，貝拉老大果然就是大春的製造者啊。」

「這是早期一次失敗的實驗，為的是想要解決人造魔物的繁殖問題。」貝拉說到一半，好像有點不好意思地撓撓頭，「結果在繪畫魔法陣時，弄錯了動物系魔物的繁殖系統⋯⋯我在滕抄古籍時抄錯了頁數，可能我在轉身不知道在找甚麼的，窗外突然刮進了一陣風⋯⋯」

「哈！結果弄出了那個大春袋來！笑死我了！」

「誰在笑我！是哪條粉腸敢瞧不起我大春！」

這大春並不會飛，自己也跳不到那麼遠，所以便繞著城牆從西門以手刀狂奔回東門來了。

「竟敢瞧不起人，打死你們！」

「來啊！試試看？」

「就是你條粉皮把我生成這副怪模怪樣！讓世人都瞧不起我，嘲笑我！我要打死你條粉皮老爸，好洩我多年心頭之恨！」

樹藤攻擊！

這一下算得上是大春突破極限的最強攻擊了。

可是，貝拉輕描淡寫地部數化解！

大春並未氣餒，繼續進擊啊！

一棵十層樓高的巨樹怪，竟然在跟一株到常人膝蓋高的長臉人蔘在單挑，還要是巨樹怪落於下風。六六感觸良多啊：「不管活了多少歲數，還能見得著新奇事物啊⋯⋯這就是煉界引人入勝之處了。」

貝拉明顯是在玩的，它在評估大春的『製作完成度』啊。

「沒想到這失敗品還算蠻會打架的，而且在人性化方面也算表現得不錯，呵呵呵，就是那個大蛋真的太嘔心了。」

「失敗品？老爸竟然說我是失敗品？世上還有比我更悲慘的存在嗎？」大春哭著發狠啊，「我打死你！我打撚死你個死廢老！」

「你敢打爸爸，也不見得是甚麼好東西！」

天佑看著這場荒謬的打架，白眼都不知道翻了幾遍（藍雪琪早就懶得看，繼續去帶小孩子們摘果子了）。

不過天佑是覺得大春的身世有點悲慘啊。

「大春！努力揍這不負責任的爸爸一頓！貝拉老大，你這樣就不對了，既然製造了孩子出來，就該好好撫育，把它上了腳鐐然後囚禁在不赦島，你還是人⋯⋯蔘嗎？」

「這怪物有躁狂症狀，被人嘲笑就會把對方往死裏打，在此之前，它已經是煉界不少地域的通輯重犯了！話說我曾三番四次把它抓回來想要人道毀滅的，只是它每次都哭著求我說以後不會再胡亂殺人和滅掉別人的國家了，所以才又心軟放過它。到了後來我實在懶得再管教它了，就直接把它禁制著，打算罰它個一萬幾千年，再看看他有沒有變乖的⋯⋯咦？那麼說起來其實我已經知道這光明六塔外有個逐鹿版圖了，不過當時我對這裏完全不敢興趣，把這醜八怪禁制著後就回塔裏做實驗了。」

想想看，要是一個陌生人見到大春，實在很難不說一句『長得很怪』這樣的話來，然後它就隨手把人家打死，甚至還讓人家整個滅國的⋯⋯說大春是實驗失敗的報廢品，也不算是不合理啊。

「其實大春心地不壞，只是自尊較低罷了。」

「既然你已經把它認主，以後管教它的責任，就當然落在你身上啦。」貝拉邊輕鬆躲過大春的樹藤攻擊道，「說到底我也是這件產品的製造商，小爺就免費替你升級產品一次吧！」

說罷，貝拉身影一閃！

下一眨眼，它已經站在大春的蛋上！它伸長了蔘鬚，捏住了那大蛋的「管線！」

「你、你條粉腸想要幹嘛？」

「既然你自卑的源頭就在於這顆大蛋，那爸爸就替你摘去好了！」

「這⋯⋯」

「怎麼樣？既然你為了這顆大蛋這麼恨爸爸，那爸爸就當成是賠罪，還你一個正常的人（樹）生吧！」

天佑心裏想：就算沒有了這大蛋，大春的模樣也不能說是正常吧？

「讓、讓我考慮一下。」

「還考慮甚麼？好端端的一棵樹，為何要駄著一個春袋？還要你這身形哪裏買得到褲子？結果是長年露械，這有多猥褻，多低級啊！這蛋一切掉，你就是名符其實的植物類魔物，不再是（露蛋的）植物系魔物了，你說有多好？」

「可、可是我⋯⋯」

「來吧！一、二、三！切了！」

「等等！」

大春淚流滿臉地跪下來了。

「蛋蛋是無辜的！我⋯⋯捨不得啊！」

天佑也不禁嘆了口氣。

「因為朝夕相處了這麼多年，即使是有如疙瘩般的礙眼之物，也漸漸生起了感情了嗎？」

「因為這顆蛋，裏面到底流著我的樹液啊⋯⋯嗚！」

「真不愧是我製造出來的魔法生命！這實在是太富有人情味了！大春！之前我太以貌取人了，待你不好，爸爸對不起你！」

這兩父子竟然雙擁而哭，恩怨化解了⋯⋯

「你條粉腸！我打死你啊嗚⋯⋯」

「你打吧你打吧！讓爸爸好好贖罪⋯⋯你也不要打得那麼痛啊，知道『孝』字怎麼寫嗎？」

「你條粉腸又沒有教我寫字！我知道了一定是你瞧不起我，所以任由我變成文盲！我打死你！」

「喂！夠了！信不信老子把你的蛋蛋一腳踢爆！」

然後這兩父子竟然又打起來了。

莫名其妙啊！

「喂！你們別玩了！夜王大軍要突破防線，大舉進攻了！」

果不其然，為數不足一百的聖屍戰隊，已開始頂不住數目眾多的夜王大軍，防線已被突破了。

尤其大軍當中，竟然出現了魔將級的強者。

魔將馬班比！

「赤城！想不到會在這逐鹿版圖的最南端處見到你了！你打不過大王，所以便躲在這裏當縮頭龜嗎？沒用的！這版圖裏沒有你可以躲的地方，受死吧！」

「死𡃁仔！給老子滾出去打喪屍！」

貝拉一腳又把大春踹飛！

這高高畫出的拋物線啊，直朝著夜王大軍突破防線的部隊前落下⋯⋯轟隆！

馬班比給迎頭飛來的大春壓著，深深陷進了地裏。

還沒有出手，就已經重傷了。

此時天佑同學輕輕降落在大春的頭上。他高舉一指，然後點在那滿是燒傷痕跡的樹幹上。

點點綠茵意！

這大春其實是一直受著重度燒傷而無法恢復的，即使在天佑恢復魔力修為後，受龍焰燒傷的部份依舊痊癒很慢，這都是由於屬性相剋之故。

屬性相剋不打緊，即使是被剋制的元素，只要強度遠遠超過，還是可以強行克服！

大春完全恢復！

還沒有完呢。

榮境之力！

「啊啊啊啊啊！」

大春要突破天際了！

樹冠部份瘋狂長葉，樹根不住生長，整株大樹在發育長高⋯⋯整個體型足足增長了一倍，變成了幾近三十米高的巨物！

它撐起了身子來，見到被牠壓在地裏，正在掙扎爬走的馬班比。

馬班比轉過頭來，見到這棵巨樹竟然還長著一副猙獰兇惡的臉（畢竟是魔物啦）⋯⋯它嚇到屍蟲都從鼻孔裏噴出來了。

「怪、怪物啊！」

這下它要完蛋了。

「竟敢嘲笑我？瞧不起我？看我大春打死你！」

轟！轟！轟！轟！轟！

馬班比收皮。

「你們這些沒有生命的死靈，幹嘛全部都擺著一張嘲笑人的臉？你們全部都得要死死死！」

樹藤瘋狂飆長，竟然足以繞著整個阿勒頗城！

劈哩啪啦！

狂甩樹藤，造成大地震啊！

這一波夜王大軍，幾乎被大春獨力打爛了八成，餘下那些傷重或陣營散亂的，則由守軍撿尾刀，又來一場大勝！

貝拉在空中觀察大春的作戰，一邊摸著下巴思考著：

「它體內的暗黑屬性到底是從哪裏來的呢？難道它在被我關禁閉期間，長期沾染魔氣，因此出現屬性突變了？這樣我企圖讓天佑小友代勞的實驗，不是已經看到結果了麼？」

「喂！你條粉腸給我下來！你這是甚麼欠揍表情啊？下來跟我打一架啊？」

大春怒指天上，卻不是在罵貝拉啊。

還記得那足以覆蓋整個逐鹿版圖天空的黯黑巨龍嗎？

那巨龍到目前為止，還沒有看過阿勒頗這邊一眼啊。

可是，正因為大春的挑釁，牠的目光終於轉移過來了⋯⋯

「⋯⋯夜王發現我們啦。」

再po宣傳我就report你老母臭閪

498．夜龍的視線

那頭以黑暗能量凝聚而成，似實似虛，展翅足以覆蓋整個逐鹿版圖範圍的超級巨龍，反映著夜王目前的狀態。

隻手遮天！

而目前逐鹿版圖的狀況確實就是如此，人族領域被嚴重壓縮，完全無法抵擋喪屍大軍的潮水侵襲⋯⋯

不管以任何角度去評估，這逐鹿版圖都算是玩完了，變成完全被玩壞的喪屍世界，只是時間問題，甚至可以說現在的版圖就已經是一個喪屍世界，殘存人族已從版圖主人而是淪為食物和獵物的次等存在了。

其實當天佑和藍雪琪在百帝大沙漠曝光時，就已作好心理準備，即時就要跟夜王和這夜空巨龍決一死戰的。

可是人家不理會他們啊。

所以天佑才有餘力去拯救沙漠百姓，協防阿勒頗，跟黎強他們會合。

這一切都建立在夜王本尊並沒有親自阻撓的情況下。

天佑從開始就沒有迴避夜王的打算，你說版圖太大了四周又漆黑一片的，再加上天佑是以仙術修為重新出現版圖，因此夜王看漏眼沒有發現他，這也勉強說得過去了⋯⋯

喂！可是人家在阿勒頗可是催動了鬥神傳承呢！後來甚至還在這夜空巨龍的眼皮底下，把一個沙漠變成了綠洲！

要是這樣還引不起夜王的注意，這似乎也太說不過去了。難道這巨龍是瞎子？不會是五感都被封閉了吧？

現在，由大春作出的大搗亂，把魔將馬班比直接打死，這才終於惹來這夜空巨龍的目光！

龍目一瞪！

一道可怕的龍威猛然壓至！

大春霎時連蛋蛋都縮了一縮！聖屍在莫名朝天呼嘯；古劍修們渾身汗毛䝂立，佩劍顫抖尖鳴；黎強、畢拿和鍾永賢等人頭上的光明火苗，猶如被強風吹拂的燭火，被壓抑到時暗時明；抵抗力稍弱的士兵百姓，不是莫名心悸恐慌，就是直接流鼻血，嘔黃水⋯⋯

藍雪琪已是同時展開絕情領域和天心華蓋，跟天佑背靠著背，提防隨時突然而至的天上攻擊；天佑頭上的光明火苗是破錶的十三級，因此受龍威影響最為輕微，但也充份感到這夜空巨龍的力量，似乎比在冰窟決戰時，又強大了不少！

這是由於夜王的實力還沒有達到顛峰，尚有提升的空間嗎？

貝拉盯著那夜空巨龍，雙目精神炯炯啊。

「那胖子原來借著光明六塔，在封印著一個這麼有趣的東西啊？嗯⋯⋯」

貝拉的視線一遠，越過了巨龍，探視著更遙遠的深空。

「看那胖子吃鱉也蠻有趣的。好！我就且暫不出手，看看這場大戲最後會發展成甚麼樣子⋯⋯當然要是我乾妹妹有危險了，才隨手幫個一把吧。」

然後貝拉就隱匿起其煉能力，變成路人一般的超然存在。

天佑聽到了貝拉的話，對它願意照看著藍雪琪當然是感激的。藍雪琪本人倒是不以為然啦：她何時變成了不受別人保護就活不下去的弱者了？

當大家都預期最終大戰就要爆發之際⋯⋯

下一個眨眼，卻又完全出乎意料了。

那夜空巨龍，果然眨了眨眼。

然後，牠竟然把目光轉開了！

「喂！這算是瞧不起我嗎？你條粉腸！」大春指天大罵，可是沒用啊，巨龍再沒有把目光轉回來了。「咦等等，被瞧不起的可不是只有我，就連我那條粉腸主人，粉腸爸爸，還有這條那條粉腸，全部都被瞧不起了！啊⋯⋯我的心要舒服得多了。」由於其他人的自尊也受損，所以間接令大春得到了療癒。原來這條粉皮就是見不得別人好啦。

天佑和藍雪琪面面相覷。

畢拿和六六等兩批人都飛過來了。

「怎麼啦？不是要最終決戰了嗎？難道這最終Boss真的在瞧不起我們？」

似乎真的是這樣。

只見那夜空巨龍，好像把目光投落在別處，還在施放龍威！

「似乎有另外一些人族勢力，在跟夜王大軍激戰呢！那邊的戰況可能比這兒更讓夜王覺得危險吧？」

「那邊好像是⋯⋯」

天佑在眼鏡介面中，召出了久未使用的逐鹿版圖全地圖。以他這一路以來的歷程，足跡幾乎走遍版圖每一處，因此地圖解鎖的部份已近八成，重要的地點也已經覆蓋到了。

天佑配合地圖中的指南針和定位功能，比對一下阿勒頗的位置，以及夜空巨龍注意力所在⋯⋯

「走！我們出發，到那邊跟同伴們會合！大概最終戰就在那邊打了！」

佩特拉。

一度繁華的沙漠都市，如今已是近乎完全毀滅。雖然曾經一度莫名奇妙地被植被覆蓋，可是很快就在缺乏陽光下又重新凋零。當然夜王軍也不是綠色份子，也不會避過植物不踩的。

喪屍橫行，嚎哭遍野！

本來在佩特拉淪陷之後，夜王大軍已是前往侵略沙漠更深處的人族據點，可是就在此時，這廢墟般的死地。卻是不尋常地從各方向匯集起死靈大軍來。

死靈當中，還包括了前身為無垢者，甚至是帕提亞草原騎族屍變而成的新軍。

浩浩蕩蕩！

他們集結的目標，就是要抵擋一支最近來勢洶洶，從南部阿勒頗橫越沙漠輾壓而來的人族大軍！

這一路上，這支人族反擊軍已經收復超過十個沙漠城市了。夜王軍被當成了軟杮子，遭對方任意揉捏啊。

夜王軍有被強者吸引，遇強越強的特性，因此，在出自於本能和夜魔強者有意識的糾集下，在佩特拉組織起逾數十萬的死靈大軍，誓要截停這支人族聯軍的反擊之路！

夜王軍的領軍者，更是魔將夏沙特！

魔將馬班比死前傳來最後的訊息，這讓夏沙特已經知道這人族聯軍的領軍者，正是那位有著多重身份，甚至一度幾乎要繼承新夜王之位的赤城大屍！

這夏沙特身為先天魔將中的最強者，靈智也最高，因此他的個性也就最是摸不透。

他沒有信念，或許說，他的信念，就是要當一條『牆頭草』！

『既然這位赤城大屍是被夜王陛下打到要逃命的，曾經的手下敗將，又能威脅到實力已趨顛峰的陛下以及天上這條巨龍麼？嘿，就連我的實力也因為永夜的持續而水漲船高，又新近得到陛下的加持，根本不是那失寵的馬班比能比擬的。殺了這廝，把頭顱帶給夜王領賞，甚至說不定那副夜藍郡主機甲服，也將是我的了！』

看著那支人族聯軍浩浩蕩蕩殺來，還在遠處就引起沙塵大作，飛劍法寶都滿天飛的樣子，站在最前線視察敵情的夏沙特，已在滿肚子計算著利害啊。

『我屌那星，好像蠻利害的。這股一往無前的氣勢，難道那赤城不久前有了甚麼奇遇，現在已經有十足信心可以擊倒陛下，取而代之了嗎？怕就怕他低估了陛下的戰力啊⋯⋯不如這樣，我假意試他幾招，他要是接不住的，直接打死；要是三招過來發現勢色不對，我就乾脆投誠，以後就認了赤城當新主人吧⋯⋯』

「咦？這不是魔將夏沙特嗎？」

在隊伍最前面的天佑，果然一眼就認出夏沙特來了。

夏沙特隨即擺出惡狠狠的表情啊！

「赤城！是你！我王最痛恨的大敵！我夏沙特就算拼了這老命，也要你死！」

夏沙特拔出刀來，朝著天佑猛撲過去，一出手就是修為巔峰的大招，雖然他心裏想的是試探，但卻完全沒有留力！

「是嗎？你始終還是選擇了夜王那一邊，好可惜哦⋯⋯」

然後夏沙特眼看著赤城變出一把東方長劍來。

咦？這把劍好像有點熟悉，但又應該沒有見過啊⋯⋯

「赤城劍訣．第八境界！」

轟轟轟轟轟轟轟轟！

直接一招打死，渣都沒了。

「少堂主，這魔將夏沙特對夜王有背叛之心，怎麼不試著勸他投誠？就算是從它嘴裏吐些夜王的秘密出來，也是好的。」

「沒辦法啊⋯⋯人家二話不說就是超必殺技攻來，我也得要尊重對手，出招時用點力度吧？我相信在跟對手全力拼招之下壯烈戰死，它泉下有知，是會感激我的啦！」

在泉下的夏沙特，只恨自己幹嘛不乾脆投誠啊！

「你們這些粉腸都在瞧不起我！死死死死打死你們啊！」

「嘶！」

連小駒都耐不住寂寞，要出來湊熱鬧！

然後就是天先剋制喪屍的聖屍戰隊，還有戰鬥狂遠古劍修⋯⋯

還好這集結在佩特拉的夜王軍數量夠多，否則的話都不夠大家殺的。就連畢拿等人，都淪為了吃剩食撿尾刀的存在，想搶怪還不夠那些殺人王搶的。

三軟妹都不打架了，轉換成貴婦模式，跟在天佑身後養尊處優了。

「喂！等等啊！畢拿老大！你們不認得我了嗎？」

「認得你是侏儒！」

「我就是侏儒啊！我是泰里安！是你們的親密戰友！」

「泰里安？你變成了喪屍，那就是不死不休的大敵了！納命來！看老子的三頭斧！」

「等等啊！我還沒有死！哎喲！我屌那星，你真的砍我？」

「咦？怎麼這喪屍的血是紅色的？難道你還沒有屍變？」

「我我我只是化了妝，裝成喪屍混在夜王軍中苟延殘喘罷了！更何況你用腦袋想想，喪屍會說人話嗎？」

「⋯⋯魔將級的會說話啊，不過你那麼弱，肯定不是魔將吧？」

「我抹掉臉上的化妝⋯⋯這樣你認得我了吧？」

「⋯⋯好醜，你還是當喪屍比較帥一點。」

如此泰里安就歸隊了。

「小爺要叫雞啊啊啊啊啊啊！」

499．聖騎魔將

人族反攻大軍正要朝夜空巨龍目光所在進軍。

可是大夥兒從阿勒頗一直攻至佩特拉，這條行軍的線路，似乎並沒有朝著目的地前進啊？

「呵呵呵，小爺就知道原因呢！因為我親愛的赤城兄弟，誓要把我找到，跟我重聚之後，才放心跟夜王大決戰嘛！」

泰里安囂張大笑。

沒有人理他。

在堅壁清野之後，天佑獨自在佩特拉皇宮的遺址上，閉著眼睛在感受著甚麼⋯⋯

「是這裏了！」

天佑目前站著的地方，正是當日在佩特拉黃昏派對時，跟猛獅詹姆相遇之地。

傳送法陣！

這傳送法陣，正是通往位於逐鹿版圖地底深處的『冰火聖騎大本營』。

天佑獲得冰火聖騎頭銜後，也擁有啟動這傳送法陣的權限了。

他當然也有權限帶外人進去，正如詹姆當時不是也帶天佑進去了麼？

藍雪琪警告道：

「要小心點！這裏面或許已經被夜王大軍攻佔了！」

「呵！嫂子別擔心！不是正好麼？我還怕走捷徑沒得打架，我等還嫌手癢難耐呢！」

「老大真沒話說！找到私人秘道也不獨自清怪，把打架機會都分給我們！」

遠古劍修們不怕強敵，就怕沒架可打，趁著其他人還沒來得及搶怪，就首先衝進傳送法陣去了。

「殺啊！」

聖屍戰隊，畢拿黎強等人都攻進去了。

咦？難道不需要留下一些主人，照顧一下佩特拉這邊，或繼續收復百帝大沙漠嗎？

畢竟在這一路上殺來，天佑等人已經連續收復了好幾個沙漠城市，讓游離各處的小股人族勢力都重新團結在一起。能夠活到這夜王末章的今時今日，不少人經歷過衝擊後已覺醒突破成強者，再加上跟反攻軍合流之後，憑著漂亮的攻城勝利而分享到其系統成就，光明火苗逐一在這些強者頭上亮起。

這些火明的希望，有些自願留守在沿路城市，可能這就是他們的家鄉；有些帶領小隊離開大隊，深入救緩一些更偏僻的地區，而有些則跟著大隊繼續前進；當然又有部份是加入進擊大軍，跟著赤城主帥繼續衝鋒陷陣。

或許帶領這反攻軍的天佑，其實只是在無腦暴衝，見屍就打，但其氣勢和膽色，以及那充滿了感染力的十三級光明光苗，在其勇猛行進之間，帶給了人族力求生存的希望⋯⋯

造就時代的英雄，很多本來都是無心的。正如貝拉所說，無心正是暗合天心。

講那麼多，就是想跟各位解釋說，反擊軍並沒有後顧之憂！

從阿勒頗來到佩特拉，不但沒有拖油瓶，甚至還因此帶動人族，燃起了快速漫延的反擊之火！

天佑等人只需要繼續往前就好！

來到了傳送陣彼端。

那以古機甲構造建成的地底大本營。

果然，這偌大而四通八達的地底空間裏，滿是喪屍的嚎叫在迴盪！

天佑本來還想：這裏不是冰火聖域專屬的秘密基地？怎麼可能會被喪屍發現呢？但這時他似乎『啊！』的一聲想通了！

「雪琪真是冰雪聰明！對啊！若是有冰火聖騎被屍毒感染，那夜王大軍不就可以攻進來了麼？」

「少堂主謬讚了。」藍雪琪淡淡回應，嘴角卻是禁不住帶微微笑意。

天佑把手繞至那盈盈一握的腰肢，然後一把將藍雪琪摟過來。

「我不喜歡你老是喊我少堂主，你就不能喊個親熱一點的名字嗎？」

一雙柔軟的潔白玉臂，撐在男子那厚實的胸膛上，藍雪琪俏面緋紅，微微嬌羞。

「少堂主畢竟是少堂主，弟子怎敢⋯⋯」

天佑打斷了她的話。

「那我就以少堂主的身份命令你，以後就只准喊我天佑哥哥⋯⋯」

「天佑⋯⋯哥⋯⋯」

藍雪琪的精緻面龐都要紅得滴血了，這稱呼，她真的是說不出口啊⋯⋯

「雪琪妹妹！有敵人！」某把聲音突然緊急從後方傳來！

藍雪琪霎時張開絕情領域！

轟隆！

天佑給彈飛到陷在牆壁裏啊。

「那、那裏有敵人啊？」就算是有，都給畢拿或六六他們都搶光了吧？

「你不就是敵人了？」貝拉手插著腰站在藍雪琪身前，「哼！小爺只是稍稍走開一下子，就膽敢對我妹妹毛手毛腳？還要逼她親口說出那些猥褻淫語？你還是人嗎？」

「喂！我只是讓她喊叫『天佑哥哥』，這哪裏是猥褻淫語！」

「猥褻我妹妹之人的名字，還不夠猥褻，還不夠淫？你真正的名字是天佑吧？竟然連對前輩老大都用化名外號，可見你是個城俯深沉的虛偽之徒！雪琪妹妹啊，你也別要跟這個爛人走得太近了，沾污了你純潔的靈魂不好啊！」

「是，謝謝貝拉大哥教誨！」藍雪琪恭恭敬敬的朝貝拉摃手致意，然後眼尾一瞄天佑，一臉『你活該』的意味。

「⋯⋯」天佑無言了。

「來！雪琪妹妹我帶你逛一逛這裏，順便傳授你一些古機甲知識！這個外掛的秘密基地，跟那個死胖子的魔法陣體系完全不同，卻又完美契合了古機甲和光明系魔法陣！真不知道是那個死胖子故意藏起來的，還是另有大能者悄悄入侵這個魔法陣了⋯⋯」

然後貝拉就帶著藍雪琪觀光去了，剩下天佑同學可憐地從牆上的人形凹洞裏脫身下來⋯⋯

他搭上了輸送帶，前往這地底基地寬闊的中央地帶。

戰鬥的聲音依然從彼端傳來，看來這裏藏著的夜王軍，沒想像中那麼容易對付啊。

這輸送帶的速度是很高的，轉眼就是一片豁然開朗。

天佑眼前，就是他當日通過冰火聖騎測試的試煉之塔。

塔頂本來是一個小鎮，如今都被毀得不成樣子了。

決鬥正在這塔頂的空間裏進行！

天佑一看，頓時就認得眼前的敵人。

「啊！這些不就是那些成名已久，但如今只是隱居在這裏不出，只等待大能者降臨帶他們『揚升』的老牌冰火聖騎麼？」

這些實力強大，出了地面都是大演武冠軍熱門的老牌冰火聖騎們，竟然全部變成死靈了。

「都是三星夜魔以至魔將級的實力⋯⋯」

更令天佑意外的是，遠古劍修們很多都被打至重傷！

聖屍戰隊只能待機。

而目前戰場上，正同時進行著六場單挑。六六、黎強和鍾永賢都有上場。鍾永賢在苦戰，黎強打得束手束腳的，就連劍技最強的六六，也沒有佔到很大的優勢。

地上已有一些聖騎喪屍倒下了。

而剩下那些，竟然也在乖乖待機，好像在等待六六他們誰人勝了，就馬上補上。

「我明白了！這塔頂之上，依然存在『騎士對決』的禁制！因為這些老牌聖騎都是魔將級，多少有自我意識，多年的騎士修養令他們依然本能地遵循騎士決鬥的傳統，即使變成了死靈！」

騎士對決是受到系統規範的戰鬥模式，不但外人不能干擾戰鬥，決鬥者也必需要使用維斯洛特騎士劍訣，攻擊才有效。

因此，使用徒手攻擊的聖屍戰隊，只能待機。使斧的畢拿和使鞭的三軟妹也無用武之地啊。

鍾永賢有參加過大演武，騎士劍訣修為是有的，目前大概也是伯爵劍到侯爵劍的水平了。可是他的對手，乃是人人都王侯劍起跳的老牌冰火聖騎！

要問鍾永賢怎麼能撐到現在，只是由於他誤打誤撞的，把鬥神戰魂嵌入在他的騎士劍訣中。再加上他的曙光之匕，也被系統勉強認可為劍類兵器而能夠使用。以超過版圖設定的戰魂之力再加上逆天兵器，這才勉強跟敵人打成平手。

沒有當過騎士的黎強，一手騎士劍訣完全是無師自通，目前境界比鍾永賢還低，卻是屢屢有破格出手，因此戰況還比鍾神父要好一點。這都是全倚著此人的不世天才。

黎強同樣有把戰魂嵌入騎士劍訣，而且戰魂等級比鍾永賢要高，加上共和之劍是正宗劍類，因此在發揮上自是較佳。

至於六六，被認為是劍神級的存在，因此戰況最好是當然的。基本上目前擊敗了的聖騎魔將，都是出自他手。只是由於他練的是仙劍，要適應西方劍系的騎士劍訣，也讓他感到束手束腳的。其餘幾名遠古劍修也面對適應性的問題，戰況跟鍾永賢差不多。

「而且對方使的是怎麼樣的騎士劍訣？就算是王侯劍，也跟我在大演武上見過的完全不同，極之詭異啊！」鍾永賢道。

天佑一看就看出端倪來了。

「這是死靈騎士劍訣！就是喪屍版本的連擊風格！」

眾人這才恍然。

「竟然還有給喪屍專用的劍訣！難怪這套路完全違反人體功學極限，根本是痴那線！」就連六六都抗議了，在他看來這些喪屍玩的劍訣根本是外掛，怎麼可能使出關節全部脫臼才能揮出的詭異劍路啊？

而且最那屈機的是，這些喪屍根本不用換氣，因此即使是王侯劍境界，也能輕鬆超越一百連擊！這是死靈騎士劍訣優於正統劍訣的最大賣點。

天佑躍躍欲試了。

他走上前來，拔劍指向其中一名待機的聖騎魔將。

騎士對決開始！

天佑變換聖域模式，祭出大惡龍雀。

星辰之力化龍虎！

22階的鬥氣，驟然短暫暴漲至26階！

一出手就是毫不留力的百連擊帝王劍！

還沒有走到百連，去到中段左右，這聖騎魔將就完全崩潰，掉手掉腳了；第七十多連時，已是被斬飛至從這塔頂墮了下去⋯⋯

第二名聖騎魔將隨即上場！

它也是夠狗的，竟然想趁著天佑帝王劍中途斷招的回氣階段，就出劍攻擊！這也沒有不可，只要是系統容許的戰術，都可運用。

其實天佑哪需要回氣？

就算要回氣，隨便轉身來個七成輸出就好。

聖上謹見，虛空三步三連斬！

直把此喪屍斬至飛退。

天佑緊接趨前，手上大惡龍雀的劍身，七殤之印閃現！他胸前的北斗七傷也連成了一線，光明之力要爆發了。

「聖殤七龍閃！」

七道金光龍形劍影，連環閃現，暗合天上七斗排列之奧妙！

這聖騎魔將竟然被金光燒成了渣！被淨化了。

黎強看得目瞪口呆啊。

這還是去年跟他在虛淵之瀑打得難分難解的那個人？還是在綠洲角鬥場並肩作戰的那個人嗎？

一次又一次的蛻變，這脫胎換骨的頻率也太快了吧？

他不甘心啊！

500．演練

這騎士決鬥場，接下來幾乎被天佑同學一力扛了！

即使魔將層級的喪屍也有自我意識，甚至還有諸如恐懼的複雜感情，但這些老牌冰火聖騎屍變而來的強者，雖然看著前人逐一被輕鬆輾壓，卻是依舊輪番進入戰場，跟天佑單挑。

騎士的尊嚴，騎士精神中的不屈意志，深深蝕進他們每一人的每一個細胞中，即使是成了死體，也無法磨滅。

雖然他們當中不少是陰險使詐之流，當日天佑在入塔挑戰時就領教過了，如今即使他們成了喪屍，戰鬥風格還是不缺攻人不備的陰險毒辣。

這也使得天佑狠下心腸，不用對它們手下留情了啊。

連續七場對決，天佑全是使用聖殤七龍閃解決！難得學到霸道新招，又是屬性剋制死靈系的，當然要好好運用一下。

一招淨化一隻，根本連屍首都見不到，斬著斬著就變渣然後飄散在空氣中了。

勁那到！

聖屍們見到大師主人在宣揚光明，自發就列隊然後五體投地，吟唱聖歌，淚流滿面。

至於六六等劍修們，看到老大使出這招，更是大流口水。

「老大的七龍閃，何時又進化成這甚麼聖殤了？光明屬性的劍招啊，要是放在遠古正邪大戰裏，不就是專門剋制魔頭的必殺技？雖然不知道煉界如今還有沒有魔頭了，但是⋯⋯還是好那想學啊！」

不過若想要修煉光明之力，就必需要加入共濟會，或至少要膜拜過那來路不明的荷露斯之眼⋯⋯也不知道這班正道劍修能不能跨過這道心理關口了。

甚麼套路詭異的死靈騎士劍訣，都根本還沒施展到巧妙處，就被聖殤七龍閃乾脆斬殺。

乾脆到天佑都覺得有點不好意思了。

正好星辰之力消耗完畢，天佑乾脆就變招了。

本來他那長垂於地的黑髮，驟然無風亂舞！渾身皮膚變得黝黑，還隱隱透出一些類似紋身的血紅色神秘紋路。

聖域魔化！

以黯黑騎士劍訣，對決下一名聖域魔騎的死靈騎士劍訣！

要是死靈騎士劍訣是以詭奇見稱，那黯黑騎士劍訣就是陰險毒辣，無所不用其極了。

陰險破詭奇！

劍風驟變卑鄙無恥的天佑，完全壓制著對方的死靈劍訣！

這下旁觀者們都嘖嘖稱奇了。

大家好像都沒有見識過赤城老大或赤城大人使出過這樣的劍招來，畢竟天佑『傻好人』的形象已深入民心，就算見過他魔化的，好像都沒想像過他能使出這樣陰險小人的戰鬥風格來。

「好那狗啊！好陰險的劍法⋯⋯」

「赤城大人真是千面多變，我屌那星，前幾秒中還在展現光明之力，一副聖人樣子，可是眨個眼就變成了這樣一個不拘小節，不擇手段的小人！」

「我喜歡跟小人交往啊！這陰險毒辣的風格很對我的口味⋯⋯」

「沒錯！本來還覺得跟赤城大人有點隔閡的，可是見他原來也可以這麼流氓，這麼貼地，頓時親切感大增啊！」

這陰險小人使的劍招，反而惹得遠古劍修和角鬥士們的大好感。

就是聖屍們從跪地頌讚變成了大喊淚奔，而且鍾永賢臉上也有點尷尬。不過這無損鍾神父對赤城大人的崇拜啦，他只是需要時間腦補一個合理的解釋，赤城大人本質依舊不變啊。

天佑的黯黑騎士劍訣修為也是帝王劍百連擊，算是熟練度大成了。其實敵人的死靈王侯劍是可是超過百連的，可是雙方的劍威差距太大了，對這聖騎魔將來說，單是邊退邊閃擋這陰險的劍路，已經非常辛苦了，連擊都施展不開！

大惡龍雀的劍光，不住從敵人身上的各處關節要害閃現，然後一輪咔嚓咔嚓的，天佑輕描淡寫就把這聖域魔騎給拆了骨。

又來下一名對手。

這下天佑開始玩嘢了。

他翻轉了聖魔之證，把自己變成了通體夜藍色的喪屍！

嘩我屌，除了藍雪琪之外，所有人都嚇壞了！

「赤城大人不是意外感染屍毒了吧？」

「若是他變成了喪屍，那這夜王任務就不用玩了，我們全體投誠算了！」

就在大家都驚魂未定之際，他們看到喪屍天佑在跳猴子舞⋯⋯

泰里安第一個洞悉真相。

「這是類似化妝術的效果啦！赤城還是赤城！」

只見天佑同學在對著三軟妹逐一獻飛吻，還讓人家拉開領口露出乳溝替他打氣⋯⋯這應該不是喪屍做得出來的事。

死靈騎士劍訣！

以詭奇鬥詭奇！

這根本完全顛覆了騎士對決的原意：這詭異的戰鬥哪裏彰顯了光明正大的騎士精神？根本就是MJ的MV裏的情境嘛！（大家有沒有看過一部電影叫《Moon Walker》？）

而且看天佑那超越人體極限的肢解扭曲和伸展動作，和真正的喪屍完全沒有兩樣，因此泰里安說這是法妝術，就有點小看了這聖魔之證的威能了。

天佑是在身體上徹底變成了喪屍！

可是天佑敢在這場合這麼玩，就有點過了。

畢竟他目前的喪屍修為才在夜魔級，跟人家聖騎魔將比死靈劍訣？

這下輪到天佑被對方斬到仆街了！

「嗚啊！哎喲⋯⋯」二百幾連擊，斬了好幾分鐘啊！

「赤城老大！」

「赤城兄弟！」

眾人頓時又憂心起來，要是天佑就在這裏給自己玩死了，那這夜王還打不打下去？又誰來當主將啊？單是眼前這一關就很難過得去啊。

「不、用⋯⋯擔心⋯⋯我還沒死⋯⋯」

天佑歪七扭八地站起來。他想要提起大惡龍雀，可是因為肩膊爆碎了而整條手臂低垂，根本提不起來！

這是不是玩嘢玩得太過份了？

天佑變出了幾枚手指頭大小，閃著黯藍光芒的水晶物體來。他把水晶置於掌心，盯著它們，目光變得柔和不已。

這些夜晶，是當日臨行去跟夜王決戰前夕，小夜硬塞給天佑讓他傍身的。她還說過：『雖然你喪屍系統的修為不怎麼樣，可是誰也說不準你有沒有機會用得上，還是以防萬一吧。』她還摟住天佑脖子在他耳邊呵氣道：『要是你不拿著，待會不讓你把小頭頭放進去哦⋯⋯』

小夜的個性還是很賢慧的，很有潛質當好人妻啊。

「本來想要用作懷緬您的紀念物，現在請原諒我用掉一些吧。」

其實天佑的儲物腰帶裏，還有好那多夜晶啦。小夜作為郡主，送禮又怎麼會小氣呢？

天佑捏起拳頭，把夜晶煉化了。

咔嚓！

天佑同學突破到了魔將級！

還不只如此。

原來這煉化的其中一枚夜晶，還藏著小夜的心意：一道詭奇咒文傳入天佑腦海，『嗡』的一聲，他學會了夜晶祭煉之法！

這下就不用生食喪屍，也能煉化夜晶然後升級了！

變成魔將級之後，戰況又是完全不同了。

天佑跟那聖騎魔將，打成了平手！

連擊數一直往上飆去，轉眼就超過了二百連擊，三百連擊⋯⋯

然後有心人漸漸看出來了。

這魔將敵人已經有點跟不上，快要達到極限了，可是天佑還是尤有餘力，甚至故意收斂劍威，以讓均勢得以維持。

這是作戰示範啊！

因為六六、黎強等人都還在跟他們的對手單挑，而騎士劍訣是容不得外人參與，一定要自己親力親為去戰勝的。

天佑正在盡可能地拖長這死靈騎士劍訣的展示，好讓大家看清楚並習慣其套路⋯⋯

飆上三百五十連擊！

這劍與劍的硬碰，對持劍者產生的衝擊力可是非常驚人的。其實死靈騎士劍訣只能在理論上達到無限連擊，實際上會受到喪屍肉身脆弱和關節容易脫臼所影響⋯⋯

來到三百五十多連擊時，那聖騎魔將的雙肩關節，均已被磨損到完全扣不住，自行掉下來了。

單是這樣拼連擊就把對方雙臂拼到廢了，再打不下去啦！

天佑的魔將肉身可比對方強太多了，這除了是厚積薄發形成的根基扎實外，天佑肉身也有爆肌修為打底，因此是結實得多。

這聖騎魔將雙臂廢了之後，連吃天佑五十多劍，被砍成了碎塊之後，還被祭煉成夜晶，讓天佑又累積升級的經驗值了。

這一場演示，對沒有庸人的煉能力者來說，已是一場足夠的學習示範了。

原來大家都進入了思想的誤區：大家都被既定的『決鬥』模式限制了想像力，尤其對人體運用極限方面，更是形成了很多思考上的盲點，這樣對著肉身能作超極限扭曲的喪屍，就會覺得對方戰法超乎想像，從而就覺得束手束腳，難以放心施展實力。

但，不管是多詭奇的套路，還是有套路的。

習慣了對方的套路，就能設想出對付之法。

首先覺醒的就是六六，他發現了即使對手的關節能比人類多扭半圈，那反過來說，它要收招變招的時間，就要比正常長了一點⋯⋯對六六這種近乎劍神的強者看來，這可是大破綻啊！

有了此悟，六六不用一分鐘就輕易解決對手。

再來是黎強，他自學的騎士劍訣，沒甚麼定式套路，他也掌握到了死靈劍系相比起活人的一些不足之處，針對出招。雖然他比六六晚了一點擊敗對手，卻是隱然有發展出專屬劍訣的趨向，就連一眾遠古劍修都不敢少瞧他。

鍾永賢則是更辛苦一點，他資質及不上兩人，就得將勤補拙，最後多花了十幾分鐘，才險險解決對手。

其餘劍修雖有兇險，但還是一一勝出。

雖然眾人身上都難免帶傷，屍毒入體，不過有天佑的聖罪冰火，這已經可以忽略不提了。

501．再現

剩下的聖騎魔將，都成了天佑練劍的對手罷了。

只見他在傳統、黯黑和死靈三系劍訣之間輪流變換，以三種不同的劍風，依然能死死吃著對手的攻擊。這三系劍訣之間沒有優劣之分，有互相剋制的部份，或終究說來還是以對用劍的領悟多深，來作為強弱的分野。

這說起來簡單，天佑的示範亦好像很輕鬆，但其實這只是他資質妖孽，再加上得到另一位劍修妖孽藍雪琪的劍術領悟，這才能在實戰中把三系劍訣流暢轉換，達到融匯貫通的境界。

藍雪琪被貝拉帶到基地上空某處在研究其古機甲結構，但還是有分神在看試煉塔頂上的比劍。對少堂主的劍藝漸趨大成，她心裏好像有種望X成龍的滿足和驕傲感。可是X等於甚麼，少女心裏還沒有答案。

鍾永賢等自不用說，古劍修們已是佩服到五體都陷到地裏去了。

最搞笑的是聖屍戰隊，當天佑使用聖殤七龍閃時，它們便跑回來跪下膜拜吟唱，但天佑轉換到黯黑和死靈模式時，又掩面淚奔⋯⋯這來來回回都有七、八次了，忙到仆街啊！

而黎強把天佑的戰鬥過程看在眼裏，目光中好勝鋒芒，越來越盛。

轉眼這試煉塔的塔頂，就被天佑清場了。

「呃，赤城老大，聽說這裏其實是一個試煉之塔，可以得到某種西方系統的傳承？」

六六對天佑婉轉問道。

看他和身後的劍修們都是目光炯炯的樣子⋯⋯

「難道你們也想參加冰火聖騎試煉？」

「畢竟那騎士劍訣對我們來說，都是比較新鮮的東西，身為劍修，還是想要學一學，對悟劍也有幫助啦。」

「既然難得來到就別要浪費！老子也進去闖一闖，撈個冰火聖騎頭銜回來囂張一下！」就連畢拿都想參加試煉了。

「我們會儘快通過試煉！要是卡關了也不戀棧，會儘量爭取時間的！再說我們變得越強，對挑戰夜王也有幫助吧？」

「那也是⋯⋯」

「老大沒有反對！那我們就快快進去好了！」

古劍修和畢拿等人都搶著進塔，就連鍾永賢也躍躍欲試。黎強雖未表態，但看他那漸漸恢復昔日鋒芒的目光，看來還是會去的。

就在此時，試煉塔的入口發生了大爆炸！

這一下來得太突然，甚至連六六和畢拿等，都被炸飛！

從那爆起的煙塵當中，有一個巨人般的身影，漸漸升上來。

此人全身覆著金甲，然而甲身已是累積了多處足以壓壞內臟致死的恐怖凹陷；其身軀雖是朽壞不堪，但體外卻是裝嵌著一身古銅支架，古機甲結構透過噴出帶毒霧的黯藍壞血而持續驅動，支撐身軀之餘還給予了大幅戰力加持。

他手上握著的是一把足以把巨獸一招分屍的可怖巨劍，雖然劍身已現裂損，但仍可見昔日大量屠殺生命而積累的層層殺孽。而劍身之外，還覆上了一層黯藍，一層黯紅的劍氣，更令法寶添上一股沉鬱而血腥的霸意。

魔嶽！

這本來就是一個畸形的人物，經過瘋帝理查改造成血機甲傀儡，如今再變成了喪屍⋯⋯

三重悲劇加身！

看著這位非常難纏的老對手，如今變成這種不倫不類的樣子，天佑心裏都要對它生出同情來了。它到底做錯了甚麼，導致要被三名帝王手底下，被擺弄至這個地步？

它當然不是聖人。

魔嶽是誰？

他手上巨劍的名字，就說明了他的身份：行刑者。

這滔天的殺孽，說明他得到如廝下場，是活該的！

而且，目前還不到同情他的時候，因為他已經變得太過強大了！

畢拿燃起戰魂，以三頭斧轟出全力一擊，卻被魔嶽一劍轟飛！轟隆一聲，他飛射到狠狠撞在數百米外的洞窟壁面上，把不少古機甲結構撞毀，又發生了連環爆炸。

此時貝拉正在跟藍雪琪講解著古機甲原理，看到下方突然畢拿變成人肉炮彈，炸毀了這基地的部份結構，都要心痛死了！

「喂，不要破壞古蹟啊！」

它正想抗議，可是在試煉塔那邊⋯⋯

魔嶽竟然一劍把試煉塔斬爆了！

這好比現世數十層樓的高樓大廈，而且還是頒授冰火聖騎頭銜，可說是在逐鹿版圖裏鮮為人知卻又重要到近乎柱石的建築物⋯⋯

竟然就像兩片西瓜似的，分別向兩邊緩緩傾頹⋯⋯

而在這兩截高塔分裂倒下之間，已經展開了激烈的空戰！

「貝拉哥哥！我要去參戰了！」

藍雪琪還沒待貝拉答覆，就逕自飛往戰場中！

貝拉並未參戰，反而轉身面壁，把腳下的蔘鬚延伸爬到這古機甲結構壁面的各處⋯⋯

「趁著這裏還未被完全毀壞，要儘可能把這古機甲傳承給抄錄下來！我自己用不著，留給我妹妹將來傍身也是好的！」

為何魔嶽有如此恐怖威力？

因為他已經沒了雙腿。

不，自他膝蓋以下，出現了一張更龐然巨物的獠牙嘴巴。

那是一條龍！

這條龍噬住了魔嶽的雙腿，令牠和魔嶽的戰力融合了。

原來剛才那一劍，魔嶽是催動了龍威！

試煉塔分裂傾頹之時，那條龍就漸漸對眾人現出真身⋯⋯

那是猛獅詹姆的黃金獅龍！

喪屍化了的黃金獅龍！

魔嶽竟然跟黃金獅龍物理融合了，成為了人身龍尾的畸形存在！

天佑露出了凝重的神色來。

「所有人都散開！讓我來纏著他！」

眾人也因為毀塔而混亂逃生，或在照顧修為較弱者免得被碎片打到，而就算是六六等以及聖屍戰隊，即使想要冒死反攻，已是來不及了。

魔嶽根本不把其他人放在眼裏，他本來的目標，就是要擊殺天佑這個糾纏良久的大仇敵！

騎士劍訣，連擊暴起！

這已不只是死靈騎士劍訣，還揉合了龍威和龍族的戰鬥風格！這已經難以命名了！姑且就叫死靈龍騎劍訣！

連擊時龍尾大幅擺動，跟魔嶽大開大閤的劍風，極之契合！

這劍威就連天佑同學都抵擋不住，大惡龍雀每跟對方的行刑者相碰，就是踉蹌飛退！

沒三十連擊，天佑就被逼退到了牆邊！

行刑者繼續朝天佑瘋狂猛劈！

古機甲結構被大片損壞，大量的金屬碎片、高熱蒸氣和潤滑機油等，胡亂飛濺！

可怕的是，魔嶽目前是喪屍，而死靈騎士劍訣理論上是無限連擊的！再融合黃金獅龍的堅韌肉身，這一擊大概可以輕鬆突破五百連！

不把天佑砍成碎屑，誓不罷休！

可是，這回合魔嶽才砍至八十多連擊，就被停住了。

被對方的一把華麗東方長劍硬是截住了。

不動如山。

他們現在可不是系統限制中的騎士對決，因此是可以自由出招的。

不動如山需要腳踏一片實地，剛才打空戰實在無法施展出來，如今被壁咚，兩腳踏在牆上以壁當地，總算讓這招有了死守的依據。

「嗄、嗄！」

雖然最後數十劍都被不動如山擋住了，可是剛才在半空被壓著來打時，已經在天佑身上留下了不少的劍傷。大都是加持了龍威後遭風壓割傷的！

「這戰力根本已經遠遠超越魔將層次了！甚至比我曾交手時的夜王更強！」

這個時候，那被斬成兩截的巨塔，才分別撞到牆上，再斷裂成幾段掉落至這基地的底部⋯⋯

此時，在試煉塔的殘骸之上，已經又有戰鬥展開！

聖屍戰隊和部份遠古劍修，竟然在聯手應付著一個敵人，而且還處於下風？

只見那名力敵數十都游刃有餘的喪屍，手裏持著的是⋯⋯草原彎刀！

那是騎兵王萊卡！

當日在曙光要塞時，他還是受摩耶斯操蹤而變成紫紅喪屍，如今⋯⋯則變成了夜王的傀儡！

到底有多倒楣，才會在一生中經歷兩種不同口味的屍變！再加上在帕提亞草原上成了藍雪琪的工具人（這是他自作多情）⋯⋯

若魔嶽是這個時代的畸形怪物，那萊卡就是這個時代的眼淚了。

此時的萊卡，好那強大！

為甚麼？

在現場煙塵漸漸往下沉澱時，萊卡也漸漸現出真身了。

原來他座下有一匹座騎，這正是他的愛駒。這除了是冰火雙屬性的珍駒，如今還沾上了死靈氣息，三屬性！

不，是四屬性！

因為隨著煙塵完全散去，真相才完全呈現。

此馬的下半身，又是被一條龍咬噬著⋯⋯

竟然又是一條黃金獅龍！

人、馬、龍，喪屍化後的合體！這三合一的加乘，令本來級數不足的萊卡，戰力也飆到了接近人龍合一的魔嶽！

這第二條黃金獅龍俯伏在頹垣敗瓦上，根本不需要動用，讓人身萊卡使出加持了龍威的草原狂刀，就把聖屍戰隊和遠古劍修嚴拒於刀網之外。

聖屍能某程度上剋制死靈，卻對龍威沒有任何優勢，而且這聖屍近戰水平不高，根本破不開草原狂刀的刀網！

而遠古劍修縱使劍術有比這草原狂刀更高妙的，卻是劍威比不上永夜之力和龍威的雙加持，即使找到了破綻，卻被對方暴力格開，近不了身！

因此聖屍戰隊只能在外圍釋放光明魔法，壓抑萊卡的刀勢，再讓遠古劍修企圖突破⋯⋯而在這樣的合作下，也只能跟萊卡打成了膠著！而且鏖戰下來，已開始有劍修受傷而不能作戰。

這樣下去，萊卡的優勢會越來越明顯。

可是另一邊廂呢？

畢拿、鍾永賢和黎強三鬥神，正在陷入苦戰。

他們的對手，是人、馬、龍合一的⋯⋯

猛獅詹姆。

502．喪獅龍騎

其實從黃金獅龍現身時起，天佑就有了非常不祥的預感。他恐怕將要在此地碰上一個他絕對不想殺的敵人。

果不期然，在這冰火聖騎基地的終極攔路者，就是當初作為引路者把天佑帶進來的人。凱旋帝王，長久以來逐鹿版圖的第一強者，對修煉變強有無窮執著，不斷挑戰自己的真正男人。在某些人看來，他可能是逐鹿版圖上最契合『騎士精神』之人。

猛獅詹姆。

當日在永夜宮殿前被夜王徹底擊敗，其實天佑也應該猜到，詹姆將再次淪為永夜大軍的一員。

只是在冰窟一戰時他並沒有現身，久而久之，此人才漸漸淡出天佑是次反攻的疑似敵人名單裏。

「等等！詹姆曾經經驗過我的聖罪冰火，不是從此就對永夜屍毒免疫的嗎？」天佑突然想到。

確實，在絕壁守衛戰時，猛獅詹姆就已經屍變過一次，還導致了跟天佑發生了一場幾乎必需生死永訣的戰鬥。最終天佑首次覺醒聖罪冰火，讓詹姆奇蹟復原，而伴隨著從死靈恢復為活人，還享有了永久免疫屍毒的體質。

「那為何詹姆他依然⋯⋯」

天佑仔細打量著詹姆的臉。

他的形容表情，確實絕非處於正常狀態的時候。本來那股磊落豪爽的氣質，變成一股固執的兇暴，睥睨眾生的驕傲⋯⋯

「不，詹姆並沒有再次變成喪屍，喪屍化了的是⋯⋯」

他的黃金獅龍！

黃金獅龍跟詹姆之間有沒有建立靈魂連繫，天佑可不知道，只是詹姆和他座下的火焰烈馬小紅之間，卻肯定是有著靈魂連結的座騎關係。

喪屍獅龍噬住了小紅，令小紅也死靈化，這肯定是會影響到詹姆的。即使詹姆擁有免疫體質，但在獅龍持續噬咬不放的情況下，變成了屍毒跟抗體之間的長期戰鬥。

畢竟『免疫』二字，不是指從此以後屍毒一進入詹姆身體就變成清水，而是詹姆擁有了能輕易殺滅屍毒的體質。

輕易殺滅，還是需要戰鬥的。

本來喪屍獅龍透過咬噬小紅，其傳送屍毒的威力，還不足以對詹姆有所威脅。

問題是，這喪屍獅龍還有著另一股連詹姆也無法免疫的攻擊手段。

那就是龍威！

真正主宰了如今詹姆意識的，乃是黃金獅龍的龍威！他的意識被喪屍化的黃金獅龍所強行支配了。

這才是詹姆模樣改變的真正原因。

詹姆的臉上，隱現金中帶藍的龍麟紋路，而自脖子以下，則甚至還夾雜著魔將級的夜藍膚質。

喪獅龍騎！

問題是為甚麼黃金獅龍會有三條？不過似乎這問題暫時已無人解答⋯⋯

天佑正被魔嶽剋制著，四鬥神傳承者無法齊聚，這當然是缺少了一重戰隊加乘，可是即使有天佑加入，以目前修為還屬稚嫩的鍾永賢，或有待繼續脫胎換骨的畢拿，又哪裏是如今這位猛獅詹姆的對手？

猛獅詹姆的帝王劍已經進化到一個全新的高度！融入了龍威和死靈的騎士劍訣！

畢拿和鍾永賢各自深深中了一劍，已被震飛潰敗，暫時不能作戰。

只剩下黎強一人跟詹姆單挑！

「少堂主！」

此時，藍雪琪已然趕來加入戰場。

「你不要過來！我這兒是最不用擔心的！」

天佑衡量了一下。

「去纏住詹姆！我解決了這廝，就趕來助你！」

藍雪琪此行身為少堂主護衛，保護天佑安全是第一職責，因此本能上當然是首先過來襄助天佑。可是經對方這麼一說，藍雪琪幾乎沒有半點猶豫，馬上就往下飛去加入黎強和詹姆的一戰！

藍雪琪心想：摒棄門戶之見，大局優先，這已經超越了堂主層次的視野，而是盟主氣度了。

『藍雪琪有幸跟這樣的領袖並肩作戰！』

有藍雪琪牽制詹姆，六六纏住萊卡，那天佑就可專住於跟魔嶽的一戰！

其實他目前也是絕不輕鬆，千面之劍被行刑者死死壓著，劍刃已經抵到他的脖子上，甚至都流下一行鮮血了。

虧他在這個時候還在充大頭鬼，說自己這邊的戰況最不用擔心！

而確實詹姆那邊是最兇險的，要是黎強一敗，再沒有人能擋住那頭猛獅，即使他傻到不把現場清場，而是跑來跟魔嶽聯手夾攻天佑，那天佑就只得更慘了！

「啊啊啊啊啊！」

燃燒九座道台！

青虹氣加乘！

驟然一道粗得有如巨樹的青虹之氣，貫頂天佑，再從腳底直指地心！

天佑自從成為青虹行者之後，仙術修為就陷入枯境，因此都沒有好好嚐試過讓青虹氣加乘仙術的真正威力。

而如今，他的仙術修為要爆發了！

本來就被壓至大幅變形，近乎爆裂的不動如山，漸漸又恢復成本來的盾形光幕⋯⋯

他憑力量反壓著有龍威加持的魔嶽！

「吼吼吼吼吼！」

「啊啊啊啊啊！」

兩人都在瘋狂嚎叫，擠出身體內的每一分暴力！

天佑還有七級爆肌！

這一加乘下去，就連魔嶽都被震退，巨劍行刑者給震至高舉向天！

天佑看著魔嶽完全曝露的破綻，驟然好像時間暫停了似的⋯⋯這是被勝利之神眷顧了的神奇瞬間！

「赤城劍訣．第八境界！」

八重劍影疊加下去！

這魔嶽顯然還有招架餘地，硬是扳回了巨劍行刑者，身上各血蒸氣引擎狂噴屍霧，噬著他的黃金獅龍在釋放龍威！

硬擋！

鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘！

乒！

逐鹿版圖上最為著名的兇器，巨劍行刑者，斷成兩截！

「嚎啊！」

這魔嶽法寶被破，吐出了大口毒血來，噴了天佑一臉！我屌那星，這血還帶著大量小指頭大小的屍蟲，而這屍蟲還有獠牙，會咬人的！

「好那嘔心啊你！」

天佑撥也撥不及，連忙把毒血和屍蟲都盡量甩開！但還是被一條屍蟲咬了一口，而且還被它鑽進了皮膚裏！

天佑驚魂未定，只是魔嶽趁著天佑一時分心，已是站穩陣腳，並已經揮著斷劍猛刺過來！

天佑轉換成聖域模式，手上兵器換成大惡龍雀！

「聖殤七龍閃！」

七道金龍劍影，連續閃出！

已經失去靈魂連繫的行刑者，給打成了寸寸碎裂！原來這把行刑者過去做惡孽殺孽太多，已經兇到了趨近魔器的地步，因此光明之力對其有淨化剋制的效果！

帝始劍胚紅眼一閃，還把這剩下半柄巨劍給吸收了！驟然大惡龍雀又添上了三分血光，甚至還長長了幾公分！

少許升級，聊勝於無啊。

再來聖殤七龍閃！

沒了劍的魔嶽，只得硬吃天佑的金龍劍光！這每一劍砍在他的身上，都是一陣青煙冒出，顯然光明之力對身為喪屍的魔嶽之軀，有著針對剋制之奇效！

然而，殖入魔嶽體內體外的血機甲框架，卻不受光明之力的淨化影響。然而這骨架還能勉強頂住大惡龍雀的猛劈，但也開始碎裂損毀，似乎已明顯露出敗象了。

就在此時，咬著魔嶽下半身的那條黃金獅龍，猛然把尾巴狠狠甩向天佑！

天佑及時回劍一扳，勉強擋住，但還是被其霸道力量給轟飛到五十米外，再狠狠撞牆！

「呸！」天佑吐出一口震傷的血來，「龍類在逐鹿版圖是無敵存在，這根本打不過啊！」

根據系統限制，要殺死版圖裏的龍，只有一個方法。

運用屠龍寶具！

「我是有屠龍重狙沒錯，而且已經上好弦可以隨時發射了，可是我得有時間和空間去放置好這副巨弩啊！」

目前他們身處的地底基地，算是一個圓柱狀的大洞窟，完全不適合屠龍重狙的發揮。要是把弩座放置地上，那麼發射的角度就變得太過狹窄了。就算有小天心導航，可是角度差太多，總不可能弒龍之矢射出後，就直角往上飛然後又130度急彎下墜吧？總要有個讓拋物線劃出的最短距離！

最好就是一個空曠地域。弒龍之矢在空中飛行時間越長，反而越有威力！

天佑又再更換作戰模式。

鬥神戰鎧，伽南之矛祭出。

再加上魔域魔化！蝠王肉翅嘩啦一聲，透過戰甲背後的翼縫伸展而出！

天佑背後長翅，飛行能力大大提升，再加上戰靴外掛的蛇龍之翼作為輔助，在空中可謂隨心所欲，怎麼樣的靈活急轉都能做出來。

天佑就要避開黃金獅龍的甩尾，而集中攻擊已現頹勢的魔嶽！雖然這黃金獅龍他還不知道可以怎麼應付，但盡量減少敵人數目，應該怎麼想都不會錯的！

黃金獅龍甩尾而來！

天佑閃過之後，還踏著浪蕩疾走步法，在龍尾上疾奔，眨眼已繞到了魔嶽本尊的身後！

「浪蕩波紋．白羊宮加持！」伽南之矛一轟下去！

魔嶽在嚎吼慘叫！

這波紋狀的鬥氣攻擊，似乎對血機甲結構有著良好的破壞效果！

只是天佑來不及出手第二次，龍尾巴又再狠狠砸來！天佑又再靈捷飛起，然後又輕輕在龍背上落下來。

「浪蕩波紋．金牛宮加持！」

伽南之矛往下轟在龍背上。

震波攻擊，還利用龍背作傳導媒介，震到這黃金獅龍兩排獠牙猛顫，幾乎把它嘴裏的魔嶽雙腿給誤咬了下來！劈哩啪啦！魔嶽雙腿的骨架給咬得碎裂了啊⋯⋯

天佑繼續同樣的戰術，邊閃躲甩來的龍尾，邊抓住破綻朝本尊轟出浪蕩波紋。

可憐魔嶽被當成了沙包！

最後黃金獅龍是真的沒有天佑的辦法⋯⋯牠竟然把自己的身體卷成繭般，把魔嶽保護在裏面！

龍竟然可以變成龍繭，這天佑也真是傻眼了。

為了保護本尊，黃金獅龍還放棄了甩尾反攻，那是採完全守勢，任由天佑攻擊了。

「浪蕩波紋！浪蕩波紋！」

天佑當然不會客氣，全力狂攻！

你老母臭閪暖大大

503．藍雪琪怠工

浪蕩波紋瘋狂攻擊被龍繭保護著的魔嶽！

只是逐鹿版圖的龍類受到系統保護，不使用屠龍寶具攻擊的話，對龍身並沒有任何的破損。雖然波紋的破壞力該可某程度上傳到繭裏，對魔嶽做成震傷，只是看不到繭裏的情況，也不知道要出幾招才能確實把魔嶽打死。

天佑環視下方一遍，發現之前被詹姆擊敗了的畢拿和鍾永賢，看來喝過補充劑，已經大致恢復過來了。

「畢拿！鍾永賢！給我過來朝著這東西拼命的打！別讓牠有絲毫喘氣的空間！」

兩人正打算尋機會報之前一敗之辱，見赤城用得著他們，當然戰意暴起！兩人都燃起戰魂飛來，朝著這龍繭狂砍猛刺啊！

雖然沒時間了解其餘三鬥神的戰鬥模式，但天佑稍稍一看兩人，似乎也跟他一樣是波紋系的，那就最好不過！

「魔嶽的血機甲傀儡結構，特別害怕波紋攻擊！只要你們繼續狂轟，這獅龍就不敢放開保護！拜託你們牽制著他，我要去援助其他戰線！」

「好的！放心交給我們！」

天佑確認畢拿和鍾永賢已足夠對快要散架的魔嶽造成威脅，這才俯衝下去⋯⋯

他要參戰的是萊卡的戰場！

其實這一邊，遠古劍修和聖屍戰隊竟然是漸漸佔到了上風。光明魔法削弱刀勢加上以遠古劍法破草原狂刀的雙方合作，似乎能產生出不俗的化學反應；而另一個萊卡勢頹的原因是，提供他龍威加乘的那頭黃金獅龍，似乎沒有魔嶽那一條那麼生猛！

這三條黃金獅龍，似乎各有強弱啊。

以一敵數十，這對草原狂刀來說肯定是巨大的消耗，看來這黃金獅龍已有點應付不住這巨量的輸出，看起來已經是病厭厭的了。

雖然說是病厭厭，可是其偶爾甩來的巨尾巴，依然對聖屍和劍修們造成不少的殺傷。

「六六！別理會那條龍，先殺喪屍本尊！」

「我知道！那喪屍和他的座騎已經消耗得七七八八了，可是他的刀勢卻沒有變弱的跡象，一時間還突破不了！」

「連你的六六訣也不行？」

「呃⋯⋯」六六有點被激到了。雖然他目前修為距離他顛峰期甚遠，可是拿手劍訣被質疑，他不高興啊。「我不想說不行，可是人家有龍威加持，我的劍勢還不夠⋯⋯」

「要是兩人同時施展六六訣呢？」天佑已是轉換回仙術模式。

「哦？」六六驟一恍然。

接著，天佑和六六同時施展六六訣！

兩把飛劍強行破開草原狂刀的刀影之網，朝著本尊逼近過去！

六六訣本來就是變化無窮，也擅於應付不同戰況而作出變化；而兩名對六六訣已把握純粹的劍士，同時使出六六訣呢？

本來六六三十六的一式套路，驟然變成36乘36的大變化！

而本來六六訣的奧妙程度，就遠遠超過近乎是亂砍的草原狂刀，萊卡能夠撐到現在，只是因為有龍威加持，強行用一個『狂』字，以狂壓巧。

要怎麼戰勝這個狂字呢？

大巧破之！

天佑和六六各自分擔一半的刀壓，再以巧妙劍招變化，卸力借力，鑽其空隙；萊卡其實早已虛耗到意識迷糊，那病懨懨的黃金獅龍見那兩柄飛劍來勢洶洶，急是急了，吃奶之力都擠出來後，還是只能把草原狂刀的威勢增加一點點⋯⋯

「闖到敵人刀網防線的最後一重了！讓六六來開路，赤城老大，你取敵將首級！」

六六說到做到，猛地爆發一波，硬是把草原彎刀的刀網破開了一條直通萊卡頭顱的狹窄路線來！

天佑催動青虹氣！

以千面之劍使出的六六訣，連續五劍格開草原彎刀最後的保命迴護，第六劍的玄奇至巔峰的劍路斬出！

劈咧。

一代草原騎兵王，落得的是頭顱旋飛天上，再『啪』的一聲撞碎在洞壁上的下場。

萊卡死後，他的冰火座騎狂吐藍血，在剎那間似乎意識到了主人身死，露出了自己也不想活了的絕望表情。只是這表情卻才維持一瞬，牠卻又變回無主的死靈狀態，而且還繼續被咬住其下半身的黃金獅龍所操控。

「我來為你解脫吧。」

六六不忍座騎被不情不願地給黃金獅龍操控，六六訣快劍一閃，便是把這座騎以最乾脆的方式無痛解脫。

這六六幹髒活可是毫不手軟，他非常清楚自己的位置，知道在甚麼時候要代替老大出手啊。

天佑雖然對那萊卡完全沒有惺惺相惜之心，卻也不禁為他座騎的忠誠而皺眉婉惜。他自己也是有座騎的人，自是清楚主人和愛馬之間那道難以割捨的牽絆。

不過現在不是感嘆的時候。

畢拿和鍾永賢還在牽制著魔嶽那邊，雖然包裹在外的龍繭似乎稍有鬆動，但看來黃金獅龍還未有把握可以分心反擊⋯⋯那邊似乎還可以支撐一會。

而萊卡死去之後，剩下那病懨懨的獅龍，繼續被聖屍戰隊和遠古劍修們圍攻！看這戰況，黃金獅龍大落下風，雖然說龍是無敵存在，但似乎也有可能因為消耗過巨而耗死自己？

「老大！這病龍由我們來慢慢消耗死牠！你去支援嫂子那邊的戰線吧！」

詹姆那邊卻又如何？

以藍雪琪和黎強這絕對難以想像的二人組合，其合作的效果也是一如所料，差強人意。

其實這兩人本來就全無交集，近乎只是互相知道名字的陌路人。兩人的所謂合作，也根本全無默契可言，只能說像是路上遇到的兩人，碰巧都在跟同一個敵人作戰罷了。

話說，黎強以共和之劍，配搭戰魂，從開始就是全力猛攻。這當然是由於他知道詹姆有多厲害，能一擊放倒同有鬥神傳承的畢拿和鍾永賢，他的實力有可能超過黎強在逐鹿版圖見過的任何對手，因此他只能毫無保留的猛攻，希望借強勢克服戰力的不足。至於同樣在攻擊的藍雪琪？他壓根就沒打算跟她合作，因為一劍堂中人『一人一劍』而且討厭男人是出了名的，他才不想要自討沒趣呢。

再說黎強跟藍雪琪皆為帝京同屆天驕，他對對方有競爭心理是必然的，兩人同時對敵，就是搶功勞，看誰比誰優勝的一次展示機會。因此黎強採取強攻之餘，還充份利用藍雪琪的存在，見詹姆將有一波強烈反擊時，便把對方引去藍雪琪那邊讓她擋，然後等詹姆換招或露出破綻才悍然出招！

典型黎強風格：損人利己！

至於藍雪琪，當然黎強所想都是對的，一劍堂的劍訣少有合作空間，都是專為孤軍作戰而設；而以藍雪琪的作風，想要讓她跟少堂主以外的男子並肩作戰？這在她從小就身為一劍堂弟子的心裏，就有著近乎本能的強大抵觸啊。

再說藍雪琪對黎強的印象也不好，外界對黎強的差劣風評她都有聽聞的，尤其知道黎強在新生王戰中使用卑劣手段而害至草根戰隊遭到全滅後，更令她覺得黎強就是一個需要時時提防的潛在敵人。

因此，藍雪琪的作戰是傾向保守的，稍覺不對勁就是張開絕情領域，你黎強要搶功就由你搶去，但要借我的劍來讓詹姆露出破綻好讓你立功？休想！

而藍雪琪一張開絕情領域時，就好像突然有一塊大巨石擋路，完全窒礙著黎強戰魂攻擊的流暢度。

兩人互相拖後腿，別說一加一可以產生出大於二的化學反應，甚至總戰力可能削弱到只剩1.8了。

就算兩人合作無間，爆發出驚天動地的化學反應來，能不能戰勝人、馬、龍合一的詹姆，這還不好說；而以現在兩人只有負值的合作度，又怎可能不落入下風呢？

只見黎強已渾身是傷，而且氣喘如牛。他的劍威已呈衰弱下降，大概就是詹姆不閃不避任他砍，大概都砍不出甚麼傷勢來了。

其實黎強之所以能撐到現在而不倒下，也是由於不想要被假想敵之一的藍雪琪所小看，為了面子而咬牙撐著罷了。

由於藍雪琪有絕情領域護身，物理傷勢對她是無效的，加上她頭上又有一朵天心華蓋，一旦力氣有點不繼了，就是連天接地的催動青虹氣，驟然又有加持。只是她見黎強銳意搶怪，她又不想演變成自相殘殺局面，便打法保守起來，黎強出了十招她都沒出一劍。她也不急，反正少堂主也是命她要牽制詹姆，現在不就是牽制中麼？

天佑見藍雪琪如此較真之人，竟然也會在作戰中Hea打（即類似打醬油），看著也有點哭笑不得。不過一劍堂弟子愛恨分明，她不喜歡黎強，但為了大局而接受天佑少堂主的命令，勉強合作，能做到這個地步也算是難為她了。

天佑道：「黎強！你已盡力了，做得好！現在由我來接手吧！」

黎強可不肯呢。

「休想把我歸類為只有牽制作用的雜魚！」

黎強受這一激，頓時爆發出全部的力量，共和之劍施展出突破極限的一擊！

可是，詹姆原來還沒有使出全力。

他手中變出第二把劍來，雙劍士。

還加上了龍尾巴，當成了第三把劍。

龍獅騎士劍訣．帝王劍！

直把黎強斬到了仆街。

「黎強！你不要勉強了！詹姆的意識被喪屍化的黃金獅龍所控制，而龍族在逐鹿版圖是絕對屈機的存在！因此你打不勝他，也沒甚麼好羞愧的⋯⋯」

「⋯⋯既然龍族被系統設定成無敵，那換成你上又有甚麼差別？」

黎強還勉強著想要撐起身子。

「我⋯⋯才是這個世代真正的天驕！」

滿臉龍麟的猛獅詹姆，咧嘴狂嘯！這夾帶著強大龍威的一嘯，連身處高空的畢拿和鍾永賢都要皺眉掩耳，劍修和聖屍都受到影響，甚至連藍雪琪的絕情領域表面都強烈顫抖，令領域內的她承受到了少許的精神壓力。

本就虛弱的黎強，更被龍威震至七孔流血。

他就算使盡全部的力量，也只能勉強讓自己抬起頭來，好親眼看著戰況如何發展⋯⋯

看著天佑沒事兒似的提劍衝向詹姆⋯⋯

咦？怎麼他不受龍威影響？

不是不受影響，而是天佑有劍神赤城苦修三百年精神力護體，足以抵消這個程度的龍威⋯⋯

黎強嫉恨得咬牙切齒啊。

「我⋯⋯才是時代的寵兒啊！」

然後黎強親眼看著，天佑以帝王劍把詹姆斬到了仆街！

黎強喉頭一甜，嗚哇一聲就是一口鮮血噴出，天驕銳氣驟然崩潰⋯⋯

504．時代的寵兒

「咦？怎麼這樣？」

天佑同學對剛才一招就輕易把人、獅、龍合一的詹姆斬到了仆街，也是覺得頗為意外啊。

「詹姆好像驟然變弱了？」

只見詹姆重新撐起身子，只見他雙手死命按著兩邊頭顱，前額和頸際均是青筋暴現，表情似乎極為痛苦的樣子。

「別、別妄想可以對我洗腦，即使你是至高無上的龍族⋯⋯」詹姆齜牙咧嘴的自語道。

「詹姆似乎要奪回意識的主導權了！」

大概剛才跟天佑交手時，詹姆正好清醒了過來，在跟喪屍黃金獅龍在進行著意識爭奪戰！因此這才注意分散，給了天佑可乘之機！

當黎強意識到這一點後，他又是喉頭一甜地吐出血來，這下受傷還要更加嚴重！

天佑把詹姆斬到仆街，不是因為實力，而是出於偶然的運氣？

這不就是所謂的『天驕氣運』麼？

你去打人家時，敵人正好處於修為巔峰；可是當換上天佑去打時，卻正好碰上對手變弱⋯⋯這不是氣運是甚麼？

「天驕⋯⋯就是『連上天都為我驕傲』的意思，難道當日我被桃吉吉老師發掘，從毫無希望的頹廢人生一躍龍門成為煉界霸主玄重派的希望⋯⋯這不是已經證明我受到這個時代的眷顧了嗎？」

黎強看著眼前那個始終有點輕描淡寫的少年背影⋯⋯

不過那場戰鬥還沒有完結！

「聖罪冰火！」

天佑其實反應算快了，趁著詹姆在掙扎時就丟出個聖罪冰火，丟的目標當然是黃金獅龍！詹姆的問題是黃金屍龍在屍變後背叛了他，要是讓這龍變回正常，它應該就會重新馴服於詹姆手下，那就等於讓詹姆解放了。

可是，詹姆的掙扎，只是暫時性的。死靈黃金獅龍很快又重新強佔他的意識！龍麟覆蓋著他臉部更大的比例，甚至連輪廓都漸漸不像人類，而是帶著龍族影子了。

詹姆冰火雙劍同砍，便把聖罪冰火砍至潰散！

其實這聖罪冰火的本質，就是一個火球術。要成功施展，只能趁著施法對象沒有反抗之力時。

要是詹姆繼續陷入這被屍龍操控的狀態，聖罪冰火就難以擊中他！除非把他完全壓復吧。

「嚎吼！」

活像是人身，馬前蹄，龍尾的可怕怪物，詹姆狂嘯一聲之後，便是騰空而起！在這已是多處損毀的古機甲基地空間裏大迴旋了一圈，似乎在蓄積勁勢，就要朝天佑全力衝來的樣子。

「小駒！助我一下！」

「嘶！」

天佑跨上冰火神駒，掉頭奔至這洞窟的盡頭，也為自己爭取了最大的助跑空間。

騎士系統中最頂尖的兩大強者，正要進行史詩一般的終極對決！

兩人都使用帝王劍！

現場一輪劍光狂閃，讓人目炫得留下無數殘影！

從連擊甫展開，天佑便是處於極度劣勢。因為詹姆的騎士劍訣，已經發展到了匪夷所思的地步：以死騎劍為基底，再配合龍族甩尾⋯⋯

死靈龍騎劍訣。

而且為了更完美地支配詹姆，那黃金獅龍輸出的龍威又更強一級，此時的詹姆已確實比擊退畢拿鍾永賢，以及黎強藍雪琪聯手時更加強大了。

天佑的長處是能嵌入連擊的外掛技很多，在這回合裏他幾乎把能嵌入的劍技都用盡了，這才勉強足夠守住要害罷了！

未幾，天佑的百連擊帝王劍已經走完，可是詹姆的死靈系劍訣是可以遠超一百連擊的，還走得起勁呢！

「要截斷對方的連擊！」

幸好試煉塔已毀，目前這戰場是處於不受系統制約的狀態，不會強制所有招數必需走騎士劍訣的套路。

「聖殤七龍閃！」

光明系劍招一出，大惡龍雀硬碰那狠狠甩來的獅龍尾巴，竟能把對方震開，而且龍尾巴在大量地冒出淨化的青煙！

「難道聖殤七龍閃對這死靈獅龍有效？龍族被喪屍化後，反而就添上了被光明之力剋制的弱點嗎？」

黃金獅龍害怕光明之力，詹姆本尊可不怕！

即使不甩龍尾，他的冰火雙劍死靈劍再加持龍威，就已經夠難對付了。

耗完你的七龍閃，人家還繼續行雲流水地連擊進逼！

天佑已經連中好幾劍了。論連擊數目，不管正騎劍或黯騎劍都比不上，而天佑的喪屍修為還有些不足，根本頂不住對方有龍威力持的劍勢，因此轉用死騎劍也不可能⋯⋯

要截停詹姆的連擊，就得要有一股絕對霸道的力量！

天佑冒險轉為仙術模式，千面之劍在手。

他並沒有使用『不動如山』，而是讓小駒爆發速度，短暫地拉開了約幾步的距離。

「距離還不夠，不過試試看吧！」

燃燒九座道台！

催動青虹氣加乘！

赤城劍訣．第八境界！

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

這飛劍之威，除了砍在詹姆的劍上，也是故意把衝擊力分散而轟落地面，弄至本來就滿佈斷垣殘壁的廢墟，更是造成了天崩地裂般的效果！

這下終於能打斷詹姆的連擊了。

「嗄、嗄⋯⋯」

為了擋下這一招，天佑差不多連吃奶之力都擠盡了。最難搞的始終是有龍威加持！畢竟系統對龍威的設定太過屈機了！

反觀詹姆，似乎完全沒有虛耗疲倦的樣子。那獅龍尾巴被聖殤七龍閃斬中後，冒煙已經消失，就是留下一個烙印罷了，沒有造成任何傷筋斷骨的傷害！

而且，這獅龍還被天佑徹底激怒了！

牠那龍目閃出了帶濃烈殺意的紅芒，連帶著被操控的詹姆，也閃出了同樣的眼神來！

詹姆在狂哮！

他的臉開始變形，顎骨在伸長突出，這令他變得越發不像人類，更似是一條龍了；而另一方面，他的身體似乎漸漸跟座下的小紅，以及咬噬著小紅的獅龍，在發生真正的融合⋯⋯

詹姆將要變成一隻天佑眼中的陌生怪物了。

「不能再拖下去！要是詹姆完全變成了怪物，或許就不能恢復過來了！」

可是，也別說要拯救詹姆，天佑要怎麼戰勝甚至只是自保，都是一個大問題啊。

「想要壓制住詹姆的話，首先就要想辦法應付他的龍尾巴！現在他幾乎等同了三劍士啊！」

這龍尾巴對雙劍士劍訣的加乘，甚至是超過了造物主對人類這種生物的基本設定。這也是為何詹姆在龍化融合之後，他的騎士劍訣，就連黎強和藍雪琪此等天驕都為之不敵。任你藍雪琪的劍術天賦達到煉界最頂尖的水平，憑一劍就可抵詹姆的雙劍好了吧？可是第三劍要怎麼應付？恐怕藍雪琪在一劍堂裏，還沒有練習過如何應付等同有三隻手的敵人！

然而，天驕之所以得名，並非是指他們目前的修為戰力有多厲害，而是期待他們將來所能達致的高度。

也就是說，悟性資質。

「等等！三劍士！」

在場的三名天驕，幾乎同時想到了破敵之法。

天佑、藍雪琪、黎強三人，彼此對望了一眼。

黎強霎時被排除在外。

這並不全是由於藍雪琪抗拒黎強而把視線收回。問題是雙方的。在藍雪琪移開視線的同時，黎強已對任何合作的方案斷了念想。

在黎強眼中，這個戰術，是連他身為天驕都無能為力的。

因為在他的世界裏，並沒有一個可以合作無間，不分彼此地互相信任的對象。

就像天佑和藍雪琪當下正在做的那樣。

兩人手持的是一對寶劍，名曰情絲。

想要戰勝雙劍士，就得要拿出比對方更為深厚和靈動的默契來。

持情絲劍者，心意相通，兩人的彼此信任和了解，甚至達到了超過自身的地步。那就是說，天佑在某程度上，對藍雪琪個性的理解，比藍雪琪對自己還要來得深；反過來想也是一樣。

正因為有這樣的了解，這樣兩人在合作之時，同伴便能使出比自己的左右手更為貼心的預判動作來。

春秋劍訣．春秋蝶侶步！

春秋綿綿殺！

這並不是騎士劍訣的套路，卻同樣是連擊理念，不同之處是由兩人兩劍合作而成的雙劍士攻擊！

完全封殺了詹姆的雙劍士劍訣！

甚至詹姆若非有獅龍甩尾打亂對方節奏，他可能挨不過五十連擊就要兵敗如山倒。

這才是二人合作所產生的加乘作用。

相比起來，黎強的資質或許不輸任何人，但在他的生命裏，並沒有屬於他的藍雪琪。

也因此天佑能夠透過另一半而超越了自身，而黎強則止步於此。

甚麼是時代的寵兒？

除了是那冥冥中不可觸摸的氣運，可否把事實想得更簡單直接一些，你受到身邊人們的寵愛了嗎？

看看在這戰場裏。

藍雪琪不用說，畢拿，鍾永賢，劍修，聖屍，還有那位無法想像有多強大的貝拉⋯⋯他們的心，無一例外都是向著天佑的。

而他黎強呢？

真正跟他相依為命的，只有那堆已成廢鐵的千手金身罷了⋯⋯

黎強那猶如死灰般的絕望眼瞳裏，流下了一滴淚水，滑過他那蒼白的臉龐。

這顆眼淚就是黎強。

時代的眼淚啊⋯⋯

更頂癮的是，這還不是天佑全盤的戰略哦！

「二人三劍士！」

天佑在使用情絲劍跟藍雪琪配合時，竟然另一手同時執著千面之劍，一心二用。

怎麼可能在跟另一半心靈相通，完美契合的同時，還能分出心思駕馭另一劍啊？

有可能的。

這叫工蜂。

505．獅龍的本體

在藍雪琪的觀點裏，她就只想到了應用情絲劍，憑春秋劍訣之威破解對方的變相三劍士。畢竟論使劍的能力，藍雪琪自信不輸任何對手，而她估算天佑的能力，至少跟她相當。

再加上兩人如今都是連天接地的青虹行者，有青虹氣加持之威，這發揮出來的戰力就算無法輾壓有龍威屈機的詹姆，但還是有一戰之力了。

然而啊，咳嗯⋯⋯

天佑從一開始就打算使用『二人三劍』戰術了。

雖然透過情絲劍所使的春秋劍訣，能夠完全壓過詹姆的雙劍士騎士劍訣，可是在對方有龍尾護身的情況下，這優勢來得還不夠徹底⋯⋯

在趕著詹姆變成怪物前就要結束戰鬥，天佑認為不能夠拖下去，能有任何手段可以縮短戰鬥時間，他就得要使出來。

在跟藍雪琪心意合一的同時，竟然還有多餘心思，再持第二劍。

這根本是違反了造物主對人類情感系統的官方設定！怎麼可能在全心全意對待一個人時，還能有別樣的想法？

除了『工蜂』這種超乎人類的妖孽存在，才能做到。

當天佑果真變出第二劍來專門針對詹姆的龍尾巴時，藍雪琪先是看著傻眼，因為她很清楚這意味著甚麼。

可是她從情絲劍的心意互通當中，實在無法察覺到天佑有任何保留或不真誠的痕跡⋯⋯

這樣也行嗎？

藍雪琪翻了翻白眼，心裏對這個人是徹底沒轍了。俗話說就是『吹佢唔脹』。

雖然她之前採取的方針，是對此人此起彼落的緋聞完全不作理會，畢竟彼此之間並無承諾，個人當然有自由去發展人際關係；而天佑一直以來對她作出的種種甜言蜜語或貼心舉動，她也勸告自己不要太放在心上，畢竟此人可能對誰都一樣啊。

可是當藍雪琪親眼見到天佑這神乎奇技的一刻時，她放棄判斷了⋯⋯

天佑同學當然沒有厲害到這樣的地步。

畢竟他手中兩劍，威力差距是相當大的。

手執情絲劍那一邊，當然是威力破錶，一加一等於三的顛峰爆發水準；至於執千面之劍那一手，也只是偶爾才能出一劍的地步，作用就跟詹姆的龍尾差不了多少。

然而這將就是勝負的分野啊！

春秋劍訣的必殺大招來了。

兩人突然交叉換位，看似分道揚鑣！雙方都在躍步，一、二⋯⋯在雙方分開至界限點時，連結兩劍的情絲禁制猛地把雙方一扯回來！

三步沅春秋！

這一招絕妙之處是，想要成功施展，非得兩人要有一個牽手借力的關鍵轉折，可是天佑兩手執劍要怎麼牽著雪琪BB的手呢？

他把千面之劍高高拋起，騰出手來牽著藍雪琪，無礙完成了劍招！

鏘！鏘！

詹姆的凱旋燃燒和北境寒冰，分別被擊飛離手！雖然這對本命法寶詹姆可隨心意召回，然而這還是產生了約好幾秒『手無寸鐵』的時間差！

獅龍尾巴狠狠從高空甩來！

此時被天佑舉起手來，那剛才被拋到高空的千面之劍，正好就落到他的手中。

你真係吹佢唔脹！

風林火山四劍訣．徐如林！

天佑以千面之劍巧妙一卸，把這只有蠻力而毫無章法技巧的獅龍甩尾格擋開去，然而龍族的攻擊始終是屈機，徐如林僅能把龍尾巴稍稍改變砸下方向，長滿棘狀麟片的厚皮擦著天佑的臂膀而過，甚至令鬥神戰甲的肩甲和臂甲都被擦爆，血花四濺！

相比起他們總算逮到的機會，這點傷實在不算甚麼。

春秋蝴蝶斬！

兩人劍鋒所向，並非詹姆本尊，而是那黃金獅龍正在咬噬著小紅的血盤巨口！

他們沒有想過憑這一劍就能擊倒黃金獅龍。

兩把劍刃刺入之處，乃是小紅和獅龍正在緩慢融合中的那個連接部份！

「嘶！」

小紅已成喪屍，因此是不會感到痛苦的，這兩劍甚至只會其牠震怒。然而這股精神上的狂暴，卻是透過靈魂連繫傳到了主人那兒，正好是對亟欲重新支配意識的詹姆，作出了一次適時的喚醒！

詹姆目光中的殘暴和獸性褪去，變回往日那位猛獅的神采！

詹姆見狀，已知道這是掙脫這黃金獅龍的最好機會，隨即揚手把雙劍召回，再狠狠一揮！

與此同時，黃金獅龍已是釋出最強的龍威，打算重新控制著詹姆的意識！

啪裂！

詹姆強行斬斷跟死靈小紅的肉身融合！這融合可不是用強力膠黏合的那個程度，而是把兩個生物融合為一個新物種的過程！雖然詹姆和小紅只在融合初段，但已經是有了初步的骨肉相連！

這斬肉撕骨的強行分離，驟然讓詹姆的後腿以及小紅的背部，都給造成了好一大片見骨的重創！

詹姆在往下摔倒之際，親眼看著自己心愛的座騎，給那黃金獅龍生生嚼爛然後吐了一地的血肉碎片⋯⋯

詹姆狂吐鮮血，倒地不支！

天佑隨即過來察看詹姆的狀況，只見他的臉龐又漸漸變回了本來樣子，面上的龍麟也漸漸褪去，這才鬆了一口氣。

現場的敵人就只剩下這頭已經失去傀儡的死靈黃金獅龍了。

牠滿口深藍鮮血，但這創傷應該是牠自行造成的。因為失去了詹姆之後，牠也懶得繼續跟小紅融合了，認為此馬還不夠格成為牠肉身的一部份，寧可吐掉！

黃金獅龍盯著天佑和藍雪琪，一雙怒目恨意滔天！

牠在仰首瘋狂嚎哮！

或許是由於嘴巴受傷，這嚎哮所爆發的龍威，並沒有想像中的厲害，反而是添上一股英雄落難般的慘澹⋯⋯

然而龍威畢竟是龍威，就連六六和畢拿特人都頂不住，紛紛咬牙掩耳啊⋯⋯

「既然牠已受傷，那我們只要集中攻擊傷處，未必不能戰勝牠！」

天佑和藍雪琪提起情絲劍，已打算再次發動春秋劍訣！

黃金獅龍一飛衝天！

這洞窟基地高度也有達數百米，黃金獅龍衝上到了俯視所有人的高點。

從洞窟的另外兩處，竟然又出現了兩道黃金閃光！那正是剩下兩頭黃金獅龍，擺脫了六六和畢拿鍾永賢的牽制，跑過去三龍會合了。

而這時，天佑才曉得為何會出現三頭黃金獅龍。

因為牠們本來就是一體的！

三龍會合之後，這才現出了牠們的真正本尊：這正是詹姆一直穿在身上的『獅龍之鎧』。這胸甲是一件逐鹿寶具，透過如逐鹿版圖其他龍族般的投影方式，投影出極之像真的黃金獅龍。

這胸甲的獨特之處是，它能夠把附於其上之龍，投影出最多三個分身來。

如今三個分身重新結合，其真正形態，竟然是一條三頭長頸，後有三尾，卻是共享一個身體的獅龍怪物！

這獅龍真身之巨大，幾乎佔去了整個洞窟的直徑寬度！

三頭獅龍迴旋而下，其三頭，六爪，三尾，均是朝向下方眾人，這勢頭就像是一部絞肉機！

不能讓牠衝下來，這樣會被全滅！

「所有人貼著牆壁！」

天佑急忙喊道。

所有人隨即都貼牆而立，並擺出了完全的防守姿態。

「大春！」

巨樹怪驟然現身！

這大春體型之龐大，幾乎瞬間就把這洞窟擠爆，還好天佑早著眾人貼牆而站，否則可能當場就要輾死不少人了。像畢拿這些體型巨大的，都要被大春伸出的樹枝刮傷皮肉啊⋯⋯

「你條粉皮，為何在這麼狹窄的地方喊我出來？是不是喊錯人了？」

「你看看上面！有個醜八怪在嘲笑你呢！」死死貼著牆壁的天佑，提臂指向天上道。

「有醜八怪？讓我看看⋯⋯哈！想不到這世上還有這麼醜的生物！你條粉皮，是借著自己醜陋的外表來諷刺我嗎？罪不可恕啊！」

大春往上撲去，抓住了這三頭長頸獅龍，然後朝著洞壁狠狠一扔！

轟隆！

壁面的古機甲結構給破壞到了體無完膚，不斷發生連鎖爆炸，蒸氣機油到處亂噴！

「嚎吼！」

那獅龍當然不至於被一擊秒殺，這下被大春拉動了仇恨，便是對牠瘋狂咬噬和甩尾狂攻起來！

「你條粉皮，真的好樣衰啊！這麼樣衰還不自盡以謝天下，還在到處撩人打架？看我把你揍到你媽媽都不認得！」

兩大怪物在洞窟高空瘋狂扭打！

這洞窟被弄得不住有如劇烈地震，不住有大塊瓦礫跌落下來，情況就有如世界末日似的⋯⋯

「這下讓牠們再打下去，恐怕在分出勝負之前，我們全都會被活埋在此！」

「可是我們的來路已經被瓦礫掩埋了，想逃都逃不了啦！」

天佑隨即發話穩定軍心。

「放心，這地底基地四通百達，可以通往逐鹿版圖各處！我本來帶大家走這條路，也是為了想抄捷徑回鐵民島跟我的老班底會合啦。」

天佑透過眼鏡中的冰火聖騎專用操作介面，分析著現場各傳送陣的位置和情況。這漫長的戰鬥令洞窟損毀太嚴重，有很多前往傳送陣的通道都已被瓦礫掩埋，再也使用不了⋯⋯

他驀然轉身，發現了一條尚未被完全破壞的通道。

他向眾人示意道：「那條通道正好是通往鐵民島的！大家照顧好傷員，全部儘快撤出去吧！」

有大春在牽制著三頭獅龍，眾人只需注意頭上落下瓦礫的危險，很快就扶起傷員們從通道撤出。

「赤城大人，你怎麼不走？」鍾永賢問道。

「我負責斷後。」天佑道，「詹姆受了精神重創，你的神術對穩定他的的狀況有關鍵作用，所以你一定要逃出去！而且只有我擁有屠龍寶具，你們留下來只會礙事罷了！」

「好吧！赤城大人務必要小心！」

鍾永賢，畢拿，以及六六等幾人都是依依不捨的給勸退了。

「雪琪？」

「我用絕情領域撐著通道出口，等你一同出去。」

天佑默默點頭，沒有太多兒女情長。

他祭出了屠龍重狙。

506．怪物的對決

一座長寬達十米的巨型弩台，憑空出現在這堆滿斷垣殘壁的地上。這弩台都擺放得歪歪斜斜，而且搖搖晃晃的，根本無法穩固在凹凸不平的地面上。

這也是為何天佑一直沒打算使用屠龍重狙的原因。

不過此時已沒有更好的選擇。

再加上有大春在牽制著三頭龍，這應該能爭取時間架好弩台吧？

那兩個巨大怪物，還在洞窟頂部瘋狂互攻！洞窟持續遭受嚴重破壞，大量金屬結構跌落，蒸氣機油從各處斷裂的喉管噴出⋯⋯

在這隨時都要徹底崩塌的洞窟地底，有藍雪琪在張開著她的絕情領域，守住前往鐵民島傳送陣的通道出口！若不是有她在，恐怕這出口早被各種碎片掩埋，想找都找不到了。

而催動著七級爆肌的天佑，正在來來回回的在玩著堆垃圾！

他正要把地上的斷垣殘壁，堆成一個類似金字塔般的傾斜高山。

然後，把屠龍重狙置放在那差不多有45度仰角的斜面上。

這弩台本身也可以作某程度的角度調節，這樣跟斜面加起來，就可以把弒龍之矢調節到足以垂直朝天而射的角度⋯⋯

剛好足夠瞄準正被牽制在天花頂的三頭獅龍！

而且由屠龍匕首和蘭斯洛之怒併合而成的弒龍之矢，早已上弦拉滿，可以隨時發射。

現在只要讓大春離開箭矢的飛行路線就好了。

「大春！閃開！」

「這、這條粉腸⋯⋯很難纏啊⋯⋯」

此時，三頭獅龍正在以其脖子、爪子和尾巴，死死糾纏著大春的身體；而大春也同樣以樹藤把對方緊緊纏住。

看這勢頭，就是看誰首先把對方生生捏死吧。

但其實戰況還是三頭獅龍比較佔優，因為牠那三個頭顱，都在不斷企圖朝大春噴出龍焰！而火燒正是這植物魔物的最大弱點！

如今大春只是以樹藤抓住那三個龍頭，在跟牠們角力，讓牠們每次噴火時都僅僅射偏⋯⋯

大春的樹冠和樹身，已有幾處出現燒焦起火的狀況了。

大春目前正好就位於屠龍重狙和三頭獅龍中間，而以大春的姿勢，弒龍之矢的矢尖正好就對著牠的蛋蛋⋯⋯

要是天佑放箭，大春肯定就是爆蛋的下場。畫面是好笑，卻不知道這是不是大春的命脈所在，把牠射死了可不好玩啊。

「把大春強行收回吧⋯⋯」

大春屬於魔奴，是透過一個名為『魔奴祭壇』的法陣召出，理論上透過祭壇也能把牠收回來。

天佑催動魔奴祭壇。

「不行！被那三頭龍糾纏著，大春收不回來！」

這還是得要靠大春自己了。

「想辦法脫身啊！你條粉腸！」天佑高喊道。

「你、你以為我不想嗎？你條粉腸⋯⋯」

然後大春頭上閃出一個發亮的電燈泡。

「對！我就屌那星切掉自己的粉腸！」

大春身上的樹藤以及樹根，全部強行分離！

大春兩頭變成了光禿禿的樹幹了！

由於兩個巨怪是在互纏，大春一方完全脫力之後，三頭龍再使勁抓也無法完全抓住，讓大春像盪鞦韆似的懸掛在牠最有力的尾巴上。

三龍獅龍已經完全暴露出要害了。

天佑催動青虹氣，連接小天心。

有導航威能的太極青虹槍，灌入蘭斯洛之怒。

屠龍重狙，發射！

在弒龍之矢離開弩台的剎那，三頭獅龍似也意識到了致命之危，丟下大春然後企圖逃竄！

只是在這狹高的洞窟裏，無論你怎麼逃，都難以躲過有小天心導航的軌跡調整！

弒龍之矢的箭尖，直指那三頭獅龍的真正本體：那件目前正以護心甲模樣嵌在獅龍軀體上的『獅龍之鎧』。

「不管你怎麼翻滾，這巨矢都會準確把你的心臟貫穿！」

噗哧！

弒龍之矢果然命中獅龍之鎧，整把屠龍匕首以及三份一的蘭斯洛之怒，均從被刺破的鎧甲深入骨肉。從那傷口中，已開始迸射出夜藍色帶屍毒的龍血來⋯⋯

然而，弒龍之矢並未如預期般，把三頭獅龍的身軀貫穿並把牠釘死在洞頂上。

甚至還不足以讓其即場斃命！

為甚麼？

因為弒龍之矢在刺進獅龍心坎之前，就先把其中一個龍頭從嘴巴進後腦穿，因此而被卸去了力度！

這三頭龍原來以失去一個頭為代價，成功擋住了這一記致命之傷。

天佑呆住了。

「怎麼可能？屠龍寶具屠不了龍？」

天佑想到了這弒龍之矢的製作過程，在缺少了逐鹿寶具『龍之脊』當矢杆之下，天佑以蘭斯洛之怒勉強取代，系統就曾彈出過箭矢會因此而削弱兩成威力的訊息來。

「難道是因為箭矢威力不足？」

機會已經失去。

雖然弒龍之矢可是隨心意召回（因為由蘭斯洛之怒所合成），可是要重新拉弓上弦，非得又要花一點時間⋯⋯

而那三頭獅龍雖然受到重創，卻不會等著你預備好第二箭！

只見那獅龍心坎處有一個可怕的創口，深藍死血仍在不斷溢出，看這血量應該是心臟都受損了的程度⋯⋯

而牠的其中一頭已經徹底死去，就連其長長的脖子都失去生機，低垂下來。

看這三頭龍的樣子，應該是活不久了。

而就是在瀕死前的掙扎和暴怒，才是最可怕的！

這受重創之龍，在瘋狂到處亂撞！

這令到這洞窟基地陷入了隨時都要崩塌的狀態。

然後，這龍似乎稍稍清醒了，把剩下的兩個頭顱，兩雙怒不可遏的紅目，死死盯住了讓其重創的始作俑者！

三頭龍狂暴俯衝，直朝天佑同學殺來！

鐵民島。

應該說，是在鐵民島本島外不足一公里，某個連最有經驗的船長都要遠遠繞行避過的一處神秘湍流地域⋯⋯

嘩啦！

海面猛然發生轟轟烈烈的爆炸，水花甚至升到了數十米的高空！

死靈黃金獅龍，首先從海底暴衝而出！

牠的其中一尾，拖住了一隻像是兩棵大樹倒插而成的巨大魔物。

大春不是失去了所有樹藤和樹根麼？那怎麼能抓得住龍尾巴？

在大春的樹冠上，有像是猴子般狼狽攀援著的天佑同學。

草根訣！

超巨量的草根，把他和身後的藍雪琪都穩穩綁在大春身上，同時草根延伸，死死纏住了三頭獅龍的龍尾，借牠的暴衝之力把他們帶出海面！

原來在地底，那黃金獅龍死追著天佑在亂衝亂撞，甚至還追進了那只容人類通過的傳送陣通道，這傳送陣結果也被獅龍壓壞，傳送目的地出現了偏差，本來出口該是鐵民島上某處的，結果變成了海上！

可是這也是因禍得福，要是這三頭獅龍直接出現在鐵民島上，大概整個島也得被牠毀了。

這剩下兩頭的重傷獅龍，重回地面也完全沒想過要逃跑，因為牠要跟弄傷牠的人戰個不死不休！

海面上。

獅龍和大春的對決！

天佑和藍雪琪就站在大春的光頭上，就等於是大春的『駕駛員』吧。

可是大春如今既是光頭也沒有樹藤手臂，難道要用樹身當棍子砸嗎？

「喂，你條粉腸⋯⋯」

「行了，我知道怎麼做。」

天佑一指點在大春的光頭上。

點點綠茵意。

大春再生！

榮境之力！

大春狂了啊！

不只是本來為了脫身而捨棄的樹根和樹藤都長回來，而且還繼續茁壯生長下去！枝葉狂長，從天佑和藍雪琪這角度從高向下望去，大春腰部那樹冠部位幾乎是一望無際般⋯⋯

「這比我預期中效果還要好啊⋯⋯我知道是為甚麼了！」

因為大春正站在海面上！

水份對植物的生長是很重要的，要是天佑的榮境等於催促生長的肥料，那再加上有整個海洋的水份作補充，那就更是事半功倍！

只是大春可能因此變成咸水植物了。不過牠本來是淡水還是咸水的，也沒有人考究過啦。

有了肥料和水份，大春長就長得快了，可是葉子好像不太精神啊。

應該就是缺乏了太陽的照耀吧。

天佑頭上閃出光明火苗。

這大春頓時像是吃了猛藥一般！

「哇哈哈哈⋯⋯我無敵了！」

那三頭龍本來還興緻勃勃的想要找天佑報一箭之仇，豈知道尾巴一下被大春那剛長回來的樹藤纏住，隨即就覺得不妙了。

然後牠就看著大春喝水曬太陽的，實力還漸漸突破到天際裏去了⋯⋯

二十幾條樹藤同時飛射過來！

這樹藤如今一條都長到幾乎等於這龍脖子那麼粗了，這二十幾條樹藤同時飛來，就好像是一條二十幾個頭的惡龍朝這可憐兮兮的三頭龍在猛攻！

慘啊！

這本已重創的三頭獅龍，給樹藤綑到了像個糉子般！

「哈哈哈哈⋯⋯你條粉腸，剛才揍我揍得那麼爽？我不把你當粉腸來玩，我不叫大春！」

粉腸怎麼玩？

按大春的口味，就是把那三頭龍往海面甩來甩去，然後又像是搓泥巴似的揉來弄去，偶爾又狠狠撕幾下⋯⋯

可是這三龍獅龍也夠硬的，以大春這個恐怖的狀態，把牠弄在手上玩了那麼久，竟然還玩不壞？

龍族無敵乃系統設定，沒辦法啊。

「大春，給我好好牽制著牠！我要再次使用屠龍重狙！」

「哇哈哈哈⋯⋯好好玩啊。」大春好像沒聽到他的粉腸主人說話了。

天佑從大春頭上飛下來。

他也並沒有朝鐵民島的陸地上飛去，這有點出乎藍雪琪的意料。她看著天佑就只飛到距離三頭獅龍百多米外左右，便以腳尖輕輕點在海面上。

「草根訣！」

自從踏入榮境之後，天佑的仙術元氣越來越充沛。這本來就以消耗元氣巨大的草根訣，他如今使用起來也是不痛不癢的了，而且還可以催動出極之浮誇的效果。

利用草根，製作出一個浮於水面的平台！

這平台大概三十米直徑左右，天佑變出屠龍重狙後，這巨大弩台也足夠擺放有餘。

天佑變出弒龍之矢來，開始上弦。

藍雪琪祭出絕情領域，守在天佑背後替他護法。

可是此時，大春卻是傳來一聲慘叫！

原來牠得意忘形，讓人家那兩個頭顱都掙脫出來，然後朝牠狠狠噴了一遭龍焰！

大春著火了啊。

剩下兩頭的獅龍，暴怒狂哮！牠可要報仇了！

就在黃金獅龍將要噴出畢生最強龍焰，誓要把大春燒得焦炭之際⋯⋯

牠的兩條龍脖子，被某人從後一手死死捏住了。

507．射爆！

只見大春因為得意忘形而慘遭龍焰反擊，整個在著火冒煙！

要是沒有大春，要牽制著這獅頭而讓天佑有機會重新把屠龍重狙上弦，就成了癡人說夢了。

「難道會被這黃金獅龍翻盤嗎？」

就在黃金獅龍朝大春噴出致命一擊之際，卻是被某巨人一手抓住了兩條龍脖子！

巨人？

那巨人的形象，跟逐鹿版圖相當有違和感啊。

看那皮膚粗糙而表情堅毅的大叔臉，頭上濕答答的狼皮帽子，身上厚厚的禦寒雪衣⋯⋯

「這、這不是⋯⋯」

就連藍雪琪都驚訝得瞳孔放大了。這巨人的形象她實在是太熟悉了，雖然有超過一年沒見，但只要在眼前出現，藍雪琪的腦海裏隨即就浮現出那時候的連場激戰來⋯⋯

這不就是在霧影雪山裏不斷自動產生的『悍刀客』嗎？

這是霧影分身術！

要說到為何這裏會突然出現悍刀客呢，就要追溯到凱旋城守衛戰的時候了。潛龍島以壓倒戰力企圖侵佔凱旋城，結果踢到了鐵板，最後關鍵的殲滅戰，還是由鐵民島作為一路海上奇兵，把被稱為逐鹿版圖最強海軍的潛龍艦隊打了個全滅，靠的就是這由霧影分身術變出來的悍刀客！

這悍刀客有很難纏的特徵，你把他一刀兩斷，他就生成兩個，而且兩人的總戰力還大於二！在戰場上透過不斷被殺而變強，到了後來數量太多了，還會合體強化戰力⋯⋯自潛龍島一戰後，天佑就已經養出了超過數萬人的悍刀客來，當中已有不少合成為巨人強者了。

這些悍刀客分配在潛龍島和鐵民島，作為守軍之用，接下來天佑都沒有調動這支大軍的機會。

到了夜王系列展開，喪屍入侵的時候，自然這批悍刀客，就成了保衛鐵民島的一支主力！

如今看著這個悍刀客竟然變成這樣的巨人，甚至跟大春差不多平頭高度，由此可知，在這鐵民島上，是曾經歷過多麼激烈的喪屍侵略戰！

「好那巨大啊⋯⋯」天佑都是目瞪口呆啊。這霧影分身術的屈機，天佑是知道的，卻沒想過可以屈機到此等沒有上限的地步！

要是讓他多打幾個月喪屍，會不會長高到捅穿這逐鹿版圖啊？

悍刀客一手捏住了黃金龍的兩條脖子，令牠本來想要噴出的龍焰之柱，驟然縮小成才噴出就消散的小火球⋯⋯

然後這悍刀客手持悍刀，就要像是收割莊稼似的，把這兩條龍脖子給割了下來！

鏘！

竟然還割不斷！我屌那星！

可是不要緊！

天佑已經趁機會上好弓弦了。

正在著火的大春，也已經跳進海裏自救了，沒有再阻擋著攻擊路線！

弒龍之矢射出！

飆！

即使那黃金獅龍仍在悍刀客手上瘋狂掙扎，然而這弒龍之矢可是有小天心導航，只要沒有像之前般犠牲自己肢體來卸去力量，實在沒有理由不一箭擊殺！

噗哧！

箭矢從上一次的傷處準確刺入，輾爆其心臟，再從後心穿出⋯⋯死絕！

「Yes！」天佑狠狠地握拳激勵自己。

甚至這箭矢還把後面的悍刀客打爆了⋯⋯

不過不打緊。

突然高空有一隊聖域魔法師氣喘吁吁地趕到。他們施起聯合法陣，令現場落下大量水霧，把空氣濕度提升到百份之九十以上。

這才是霧影刀客最適合存在的環境。只是剛才為了急著來援，被逼要在這『乾旱』的海面上作戰，已經發揮不出其最大威力了。

如今環境變得濕漉漉的，被射爆至不成樣子的悍刀客，才漸漸恢復原形，而且還又變強了。

「赤城大人！真的是赤城大人嗎？」

一名負著重傷的年輕男子，被兩名魔法師摻扶著飛到天佑所在的草根平台。

此人不是別人，正是前潛龍島少島主威少保。此人被虎軀一震鎧收復而變成忠心走狗之後，也曾跟著天佑立過一些功勞，在天佑眼中已算是半個心腹了。

威少保滿臉激動，想要跪在天佑面前，卻是雙腿一軟坐倒在地上⋯⋯天佑連忙扶起他來⋯⋯

看樣子，威少保身上的傷勢，是由夜王大軍造成的！

「想不到我威少保將死之時，還有幸可以再見赤城大人一面！我、我就是死⋯⋯也值了咳咳咳咳⋯⋯啊啊啊啊！」

威少保的身軀開始不由自主的抽搐，嘴角流出藍色的涎沫⋯⋯這是屍變的先兆！

「赤城大人小心！」

那兩名魔法師見威少保要屍變，隨即嚴陣以待地彈開幾步，手裏已是凝聚著魔力，陏時要把他燒了。

「我、我是不會加害赤城大人的！我可自行了斷！」

這威少保一把推開天佑，同時手裏變出劍來，把劍鋒抵住自己的脖子！他要在趁著還保有意識時把自己頭顱割下！

「不用！且等等！」

天佑連忙丟出一個聖罪冰火！

熊！

就連威少保自己，都以為赤城大人這是要送他一程了。且知道眼前白光過去，咦怎麼自己腦袋還是清醒的？再被赤城大人一瓶超循環灌下去，屌那星甚至身上傷勢都完全恢復了。

「神蹟啊！」

這下威少保和那些魔法師們，不管有沒有曾被洗腦，都對天佑同學崇拜得五體投地了。

「請大人恕罪！潛龍島已經失陷了！」

威少保滿臉不甘的道：

「自夜王系列開始，喪屍大軍南侵之後，我們潛龍和鐵民兩島還一直自保得好好的，可能是因此變成了夜王大軍們的眼中釘吧！在夜王主線踏入終章之後，敵軍的數量和戰力根本變得匪夷所思，幾乎整個海面和天上都是喪屍！當時大人留下的悍刀客養得還不夠強，頂不住四面八方的喪屍侵略⋯⋯我們為保住還沒有被屍變的殘軍，這才下令撤到鐵民島集中死守！」

天佑看向鐵民島的方向，果然那邊依然在展開著激烈的戰鬥。夜魔們都滿天飛舞啊。

「那鐵民島如今戰況如何呢？」

威少保隨即就鬆了口氣的樣子。

「呵，這邊就比潛龍島要好得多了。雖然按我看來，夜王大軍在這邊的集結量比龍不島還要高，可是這時悍刀客大軍已經養得夠強大了，甚至見到赤城大人突然在海岸出現，我們都有餘力派個巨人過來幫手啦！我、我身上所受的傷，說來慚愧，算得上是我大意遭到一隻飛行夜魔偷襲造成的。」

「當然鐵民島上空有一位超級強者鎮守，有他牽制著夜王軍的那名馭龍者，這才大大減輕了守島的壓力；而另一個重點是，鐵民島上下一心，凝聚力非常強大！這都是那些指揮官的功勞啊！」

超級強者？指揮官？

「那超級強者是小冥？」

「呵，小冥大人充當了指揮官的護衛。雖然它在此戰沒有大放異彩，卻是帶著指揮官飛來飛來，協助她即將親到島上各前線去指揮，並把她保護得好好的！她也是功不可沒啊！」

她？

天佑急不及待就要返回鐵民島了。

他首先確認一下大春的情況。牠泡海水泡了那麼久，身上燃燒著的龍焰都已熄滅，至於燒傷之類不成問題，天佑有光明火苗讓光合作用生效，再來個榮境境界的點點綠茵意，大春很快又變回生生猛猛的。

他著威少保跟他和藍雪琪一道，站在大春頭上抓著牠的樹根。

然後這大樹怪便跟那同等高度的巨大悍刀客，一同在海面上手刀狂奔，極速返回鐵民島！

靠近一看，這鐵民島的戰況，果然如威少保所說，匪夷所思啊。

這黑漆漆的海面上，竟然全是蛙游著的喪屍！幾乎完全鋪滿海面，成了類似浮橋般的結構！這浮橋除了把鐵民島海岸完全包圍外，還朝東、西、北方三面延伸！喪屍大軍從北境以及東西兩大陸，三路合流攻來！

而且這喪屍還不只是會游泳過來哦。

通體藍色的夜行者，可是有足夠身法踏在那些游泳喪屍的背上，像是過橋那般的奔跑過來攻島！

至於夜魔級的，更會駕船！不知從哪裏劫掠而來的艘艘戰船貨艦，不少都是破破爛爛的，上面都是載滿著張牙舞爪的喪屍！

夜空中，更有無數有翼的飛行喪屍，成群結隊地從各方飛來⋯⋯

鐵民島雖然位於兩大陸之間的海中，但地埋位置比較偏向北方，因此在夜王大軍久攻不下之後，便成為了眼中釘，非得要集中戰力狂攻不可！

從這陣仗看來，鐵民島的存在，到底為整個逐鹿版圖減輕了多少壓力啊？

甚至夜王軍在佩特拉集結的大軍，都完全比不上當下它們圍攻鐵民島的規模！

甚至已經超過了在北境絕壁的曙光要塞保衛戰了。

「這根本就是最終一戰的場面啊！」

天佑心想，難道他將要在這鐵民島的土地上，跟夜王作出最終的了斷嗎？

臨到了鐵民島岸邊，開始聽到了一些囂張的狂笑聲。

首先就是畢拿和鍾永賢為首的兩大鬥神傳承者，帶領著從百帝大沙漠一直跟來的角鬥士或人族精英，正在大量輾壓企圖登陸的游水喪屍！

「這些雜魚還不夠老子止手癢的！來多少殺多少！」畢拿可大肆過他打群架的手癮了，如今就是夜魔級的，也不是他一招之敵啊。

「各位不要冒進，以不受傷為前提謹慎戰鬥！」還好有冷靜的鍾永賢去中和畢拿的狂啦。

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29.
30.
31.
32.
33.
34.
35.
36.
37.
38.

508．慕華很厲害！

另一支囂張的，便是以六六為首的遠古劍修。他們集中在一處山崗上，紛紛放出飛劍，以斬殺天上飛來的夜魔級喪屍為主。

「這樣的對手才值得我們殺的！」

還有聖屍戰隊。這些生前為信仰光明的共濟會聖人，本來就跟黑暗力量勢不兩立，因此都是殺得起勁啊。

他們從冰火聖騎基地撤離時，傳送陣還是運作正常，因此就給直接送到鐵民島上，加入戰團就是順理成章的事了。

當然泰里安，三軟妹，重傷的詹姆等等戰力普通的，都留在安全的島心區域休整，偶爾撿撿尾刀了。

然而這幾支人馬混合在鐵民島的守軍中，其實還不算起眼的。

因為鐵民島守軍人數之多，幾乎島上都沒甚麼位置好站的了。

滿滿都是大大小小的悍刀客！

這批悍刀客大軍，在夜王大軍侵略開始時，只有被輕鬆輾壓的餘地，因此初期的戰況可說是極之艱險。

可是這些悍刀客有一個特點，就是被殺死了都不會變成喪屍！

死去的悍刀客會潰散變回霧影，然後飄回自陣後方再次凝聚，復活後還會變得更強！因此，夜王大軍狂殺悍刀客，其實是等於替悍刀客練功！

撐過了最難捱的第一波後，悍刀客們越戰越強，而且依據戰況需要，或分身或融合⋯⋯

結果，這被四面圍城，孤懸於海中心的鐵民島，竟然在經歷著完全沒有休整機會的持續激戰下，大軍數量還越戰越多，巨大強者竟如雨後春筍般不斷蹦出來，甚至比起夜王軍整體變強的速度還要快！

用『雨後春筍』來形容真是貼切不過，因為這些悍刀客，其實就是被一場永不停歇的人造雨霧所『滋長』出來的。

自鐵民島各處，有多達好幾十道的超級水炮射出。這些水炮並不是用作攻擊，而是把吸入的海水以高仰角噴向空中，再化成雨霧灑落下來。

因為這霧影分身，只能存活在相對濕度超過百份之九十的環境中。一般來說，很少自然環境能夠長期維持著這相對濕度。

那就創造出這樣的環境來吧！

這說起來，乃是駐鐵民島大學者『祿山』所提議的戰略部署，如今總算收到了成效！要是沒有這些水炮，在鐵民島正常濕度下，悍刀客們就算不自行潰散，戰力都要大大削弱。其實潛龍島之所以失陷，正是由於沒有水炮部署，單靠魔法師們施法降霧下雨，根本是要了那些魔法師們的命，是不可能一直持續下去的。

眾多十米八米高的巨大悍刀客，還有些是多頭多手多腳的悍刀客巨怪，把夜王軍中的強者都輾壓如螻蟻⋯⋯

但當然，夜王軍的兵員補充也是源源不絕，夜魔級的如今好像不用錢的大把大把殺來，甚至偶爾還出現魔將級的了。

只要永夜持續，夜王軍就會隨著吸收得越多的永夜之力，而繼續強大下去。

威少保道：「赤城大人有沒有發現，那些其實沒有甚麼智力可言的悍刀客，在攻守方面都有條不紊，絲毫沒有被那些狡猾的喪屍有機可乘呢？」

天佑道：「那就是守將的指揮功力了吧？」

「對！」威少保激動地擊了下掌，然後便是指向了夜空中的某處，「島主夫人的帶兵造詣，實在是令人拍案叫絕！」

威少保所指之處，驟眼一看，正是一名駕馭著飛行座騎的女子。

那當然就是慕華和小冥！

兩人的頭上，都燃點著光明火苗，而且其耀眼程度，比畢拿他們更甚！大概這火苗至少有11、12級！他們到底完成了多少系統成就啊？

「聽說島主夫人本職是個舞伶，真想不到還懂得帶兵打仗，而且還非常厲害，根本就是天生的將才！這鐡民島一戰真不好打，尤其是最初那些悍刀客還沒有養得夠強的時候，完全是靠著慕華夫人身先士卒，騎著小冥到處鼓舞士氣，並給予仔細而精確的作戰指令，這才能把那些無孔不入的喪屍們，完全拒諸島外！」

「慕華那麼厲害！」

天佑可是衷心為了慕華而感到驕傲啊。他其實還一直有點自責，慕華跟著他後，別說是幸福和平的日子沒過幾天，就連在這變動時代裏親自保護她的機會也不多，把她安置在鐵民島上，還怕自己留下來的力量不足夠保護她⋯⋯

豈知道，慕華肩負起島主夫人的責任，甚至成為鐵民島力拒夜王大軍的頭號功臣。

「㗅哇！」

小冥似乎發現到天佑了！

牠拍動著那兩雙天蜻翅，就要朝天佑他們飛來。咦？可是這飛行的風格也太溫柔了吧？一點都不樣牠平日亂衝亂撞的個性啊。

小冥以平緩一致的速度，慢慢地飛過來。這讓在牠背上的慕華，甚至都不用手扶著甚麼，也能穩穩站立。

「赤城！」

慕華見到了天佑，幾乎馬上眼眶就迸出了淚水。她雙手掩著嘴鼻，竭力忍耐著不當場就哭崩，直至小冥穩妥地停靠在大春頭上，天佑一個箭步趕上來把她緊緊抱住，這才把頭埋在他的胸膛裏慟哭。

「我就知道你會回來的！我就知道你一定會回來的！所以我一直拼命讓我們的家保持著老樣子，我不想讓你回來的時候，發現所有有著我們回憶的地點和事物，都被毀得面目全非了！」

「是的。我回家了，慕華。」

天佑撫著她那一頭柔順的秀髮，沿著髮際輕揉著那又細又軟的後頸，再安定著她那雙哭得顫抖的肩膊。

這個時候，已經不需要跟對方說對不起了。

「謝謝您。你做得很好，你把我們的家保護得很完整啊！」

「因為這個鐵民島上滿載著我倆自相識以來的回憶嘛⋯⋯」

「你就是為了這樣的理由而這樣操勞自己的？」

天佑以有點責備的表情盯著慕華，邊輕撫著她那隆起的肚子。即使她已是故意穿著寬身的裙裝，可是剛才一摟，天佑當然就感覺到了⋯⋯那肚子已經很大啦！算起日子來，大概孩子都隨時可以生出來了。

「孕婦不能這樣啊，老是在天上飛來飛去的⋯⋯小冥！你又不是不知道我老婆懷孕了，還讓她這樣冒險？」

「㗅哇！」

小冥是在說：你老婆執意要往外跑，誰能擋得住啊？總不能甩個天蜻翅巴掌把她甩昏吧？更何況我不是已經儘量小心了嗎？這些日子以來我都忍著沒有打怪，多委屈啊！

「我知道威少保他們最近在島上吹噓著甚麼，其實事情不是這樣的！我根本甚麼也不懂，也不會甚麼指揮啦！我只是聽從了妖將姐妹們的意思，在戰鬥初期不斷在形勢緊急的各前線上現身，鼓舞士氣⋯⋯」

此時，一名長得跟慕華完全一樣，卻是手持長槍，身穿妖族戰鎧的女子，風塵撲撲的前來向天佑和慕華跪下請安。

「歡迎我王回歸！」

這正是天佑留下在鐵民島上保護慕華的妖靈之兵（妖將級）。

這妖將慕華差不多等於是天佑的妖王分身，因此報告起戰況來該是沒有任何浮誇水份或過度謙虛的。

在她的匯報下，天佑大致掌握了他老婆在此戰發揮的作用。

在戰鬥最初最艱險的時候，確實是慕華堅持自己走出來，騎著小冥在各前線上鼓舞士氣的。

慕華是平民出身，而且懷有身孕之事，鐵民們無人不知，她這樣一個弱女子還冒險站到前線來，單這一點就夠讓戰士們熱血沸騰的了！再加上慕華有雄辯之才，在凱旋城就曾有當眾怒斥當地禮部官僚，為鐵民島代表們掙回尊嚴面子的往績，此事還在百姓間傳為美談，因此，她一站出來說話，所有鐵民戰士們同時產生了一種同仇敵愾的凝聚力！

當士氣燃燒起來，負責實際帶兵作戰的七名妖將慕華，指揮調度起來就輕鬆多了。尤其是她們長得跟在天上指揮的島主夫人完全一樣，鐵民戰士們便把這些妖將當成了慕華本人，島主夫人親自在前線領軍殺敵呢！有不拼命跟著的嗎？

而當鐵民們都乖乖聽令著妖將的指揮，那些沒甚麼腦袋的悍刀客們，自又跟隨著這股動能，旁邊的往哪裏殺他們就跟著往哪裏殺⋯⋯全軍就是這樣調動起來的。

否則的話，要是讓悍刀客們自由亂殺，或許就給予了喪屍們一些偷襲上島的機會，要是被喪屍們走到鎮上去大殺平民，那鐵民島就等同被攻陷了。

說到底，沒有慕華本人挺身而出，這一戰不能堅持到如今苦盡甘來的一刻。

魅力型大將啊。

「而且老公啊，最近我的身體好像有點怪怪的⋯⋯」慕華看起來好像有點困擾。

「是懷孕期該有的不適吧？不會是你最近太操勞了，肚子裏的孩子要受不住了？」天佑頓時緊張起來。

「不是，我感覺孩子蠻健康的。怪怪的是這個⋯⋯」

慕華閉上眼睛，唸出了妖族的咒文來。驟然她渾身一陣閃光，竟然變出了一套妖力化成的肩甲臂甲來！手裏竟也變出了一根閃著藍光的長槍，就跟那妖將慕華差不多，只是似乎要更華麗了。

「這⋯⋯」天佑抓爆頭了。

「大王的夫人，應該是受到肚內小王的影響啦⋯⋯」那妖將慕華輕聲插話道。

只有聽說過媽媽在懷孕期間的飲食生活會影響胎兒，真沒聽說過胎兒會反過來影響母親的！

這孩子恐怕不簡單！

「好像現在只要是三星夜魔以下，我都可以隨手一槍拍掉⋯⋯而就算出現太強的敵人，小冥也會用天蜻翅來保護我，因此我其實走在前線也不是太危險啦。只是這妖甲和妖槍好像會消耗孩子的妖力，因此不在緊急時候我也不使出來啦。其實最初還是這孩子逼我要借用他的妖力⋯⋯」慕華摸著肚子道。

這未出生的孩子，應該是一個真正的妖孽啊。

「啊對了，慕華，我還沒向你介紹，我身後這位是⋯⋯」

天佑轉過頭來一看⋯⋯

藍雪琪已經不見了。

威少保道：「剛才那位漂亮的女士跟我說要參戰，於是就先行飛往前線了。」

509．兩場宮鬥

在威少保的眼中，眼前這最精彩的一幕，並不是島主大人跟慕華夫人的重逢哦。

這戲劇性的爆點，在於赤城大人帶來的那位紅顏知己（還要穿著疑似婚紗的晚裝），跟島主夫人的短兵相接！

威少保心想：赤城大人好有魄力啊！

竟然毫不避嫌，直接就讓這兩位在公眾場合會面嗎？

其實以他們所在的位置，在整個鐵民島上看來都是顯眼不過的，此時不少人都在拭目以待這一場『宿命的相遇』。

當中鍾永賢是親眼見證過赤城大人分別跟這兩位女子的關係：在凱旋大演武上慕華就以赤城的夫人身份在場觀戰；而早在新手村時，鍾永賢就知道天佑和藍雪琪是同伴了，而剛才冰火聖騎基地就要崩塌時，就親自為赤城斷後，兩人肯定是相知多時的親密戰友！

因此，鍾神父如今可是看得驚心動魄！

至於畢拿等人或是天佑留在鐵民島上的心腹如聰格等，都是只曾認識過慕華或藍雪琪其中一人，沒有掌握到全部內情，因此也只存著『吃花生』的強烈好奇心理。

大概天佑本人，是現場唯一不知道這場見面所代表的意思。

藍雪琪一直站在天佑身後，因此天佑是看不到她的表情反應啦；而天佑急於見到慕華，也沒留意到她其實第一眼就發現老公背後那位穿婚紗的紅顏知己了。

兩名絕世美女，在天佑不知情的情況下，展開了一場轉瞬即逝的遭遇戰！

其實也不能說是交戰啦。

兩人第一個眼神相接，彼此就確認對方沒有爭風吃醋的意思。

而慕華也真是個心思玲瓏的人，在重逢久別夫君的激動情緒下，還會體念藍雪琪的想法，因此大家有留意到嗎？慕華第一句話並不是『老公』，而是直呼赤城的名字。

這是一種低姿態。因為以女人的直覺，慕華一眼就知道，天佑跟藍雪琪之間的牽絆，可能比跟她來得還要深⋯⋯慕華一直沒有忘記她跟天佑嚴格來說，只是逐鹿版圖裏的婚姻關係，就像是玩網絡遊戲時的角色結婚那樣⋯⋯而她老公和這位，可能早在進入逐鹿版圖前就認識了。

或許自稱夫人的她，不過是那兩人之間的第三者罷了。

再說，天佑終有一天會離開逐鹿版圖的，到時跟慕華的關係該如何處理？她知道自己只是一個系統角色，只要老公登出逐鹿版圖，她就會被系統重置，記憶清空⋯⋯

因此，她直呼赤城的名字，是給對方有迴旋餘地：要是天佑執意要在藍雪琪面前隱藏跟慕華的關係，那慕華也可以配合⋯⋯

可是天佑沒有掩飾。他對慕華毫不顧忌地表現珍愛，這才是讓慕華最暖心的一點。

也因此，當天佑把慕華摟在懷裏時，慕華看著藍雪琪的目光，也是堅定的。

既然這很有可能是只是一場限於版圖內的霧水情緣，那就請讓我好好珍惜剩下來每一刻的相處時光！

這些原委想法，慕華都透過眼神傳給了藍雪琪。

藍雪琪何等冰雪聰明之人，而且天佑跟慕華之間的事，在帕提亞草原時天佑在昏迷之間已經說溜嘴過了⋯⋯

她是知道天佑對慕華是非常認真而感情深厚的。

而藍雪琪在帕提亞草原時已經解釋過了，她對天佑的想法，是不會因為天佑對別的人還另有心思而有所改變。

因為對煉能力者來說，前路是漫長的。尤其是像他們這種註定會在煉界發光發熱很久很久的天驕⋯⋯

所以，藍雪琪對慕華投回來的眼神，是不帶任何妒意的祝福。這是對一份真摯感情的尊重。

然後藍雪琪就借故離去，免得打擾兩人重逢的真情流露啊。這算是將心比心吧。

這樣一場爭風吃醋的大戰，就這樣以和平落幕。

這都是源於天佑對『後宮』一詞的毫不妥協，貫徹到底啊。

這就是工蜂的『我意』。

『這技術含量實在是太高了，不是一般人能模仿的啊⋯⋯』威少保心想，從而對眼前的赤城大人，更加崇拜了。鐵民島上各處有留意這邊的，尤其是男子，都有著同樣的想法啊。

正因為藍雪琪退去了，慕華才能毫無顧忌的對天佑撒嬌。

「老公！我實在不是帶兵的材料，也想好好安胎了，我可不可以把鐵民島主之位傳回給你，把這一場戰事都交給你終結了？」

慕華的願望，就是想要當一位輔助夫君的島主夫人啊。

「當然可以！其實我也不捨得讓你繼續在前線冒險啊。」

慕華把鐵民島主之位歸還天佑。這系統訊息傳到鐵民島上每一個人，又引來了熱烈歡呼，士氣大漲啊！

既然島主歸位，那夫人就不用再挺著肚子在前線作戰了！在鐵民們眼中赤城和慕華就是絕配，所有人都期望他們能好好的在一起啊。

「不過如今戰況已經大定，夜王軍再強也趕不上悍刀客的成長速度，如此一來我這個接任的總指揮，責任就輕鬆得多了。老婆你真是太棒了！」

天佑又摟著慕華在猛親，慕華怎麼求饒都不放過她。

待天佑終於親夠了，他便放開慕華，看向那名仍在待命的妖將。天佑身為妖王，對他召喚出來的妖靈之兵，當然能隨時掌握狀況。

「只剩下兩人了嗎？你們也辛苦了，也是時候要更新一下你們的戰力啦。」

由於這妖靈之兵，是反映著召喚當時天佑的實力。眼前的妖將，已是早在天佑剛當上鐵民島上的時候召喚的了，每位只反映著當時天佑實力的七份之一。

可是如今天佑的實力，又已是今非昔比了。

天佑重新召喚妖靈之兵！

七名跟慕華長相一樣，但是全副武裝的妖將，每一名所反映的是天佑此時戰力的十份之一！之所以是十份一而不是七份一，這是天佑為了不過份消耗而有所保留，但比起之前，已是強化了好一大截啊！

那剩下來的妖將還保留著記憶，她感到自己實力大漲，隨即激動下跪道：「謝大王賞賜力量！」

「各位好好領兵打一場！不只是要守護鐵民島，還要儘可能消滅最多的喪屍！我們這兒已成為扛著夜王大軍的橋頭堡了，要肩負起守護逐鹿版圖的責任來！」

「是！」

七名妖將精神奕奕地返回前線指揮作戰了。

「㗅哇。」小冥是在跟天佑說，我還在呢！

「嗯嗯，這段期間你照顧得慕華不錯，謝謝您啦！」天佑摸著小冥的頭顱，「我現在讓你自由打怪，你怎麼不下去大殺四方？」

「㗅哇⋯⋯」

小冥這是在婉轉說：某些曾經斷掉的東西，不是該重新連結嗎？

「還好好的，沒有斷掉啊⋯⋯」天佑拉開褲頭往下察看。這無聊笑話讓小冥只是頭上飆問號，卻是觸動大春的笑點了：「好那好笑啊你條粉腸！」，

「開玩笑的啦！小冥，你是說靈魂連繫嗎？」

小冥的要求，倒是讓天佑有點意外。

「難得你現在恢復自由了，再沒有誰可以限制你，你喜歡到哪裏便到哪裏，這不是很好嗎？你真要變回我的寵物？」

「㗅哇！」

小冥是說，自由之身，之前不就已經試過了嘛（是指天佑進入骨沙血海之地後啦）？不過我倒是不知道自己該去哪裏玩了。還是跟著你的日子，生活要多姿多彩得多啦，又常常有怪可打，而且你也知道規矩，不會胡亂搶怪。

「㗅哇⋯⋯」

然後小冥就指了指天佑腳下的大春。原來是吃醋啦。其實還有小駒呢。

畢竟牠作為天佑第一隻寵物的身份，趁現在恃著保護女主人的功勞載譽回歸，還有足夠的氣勢可以壓著大春和小駒，當牠們的老大；要是再拖下去，恐怕牠這老大的認受性就要下降了，說不定還要當小的。

寵物之間也有宮鬥啦。

由於小冥完全敞開心胸，因此天佑輕易就跟牠建立靈魂連繫，重新收為寵物了！

「好啦！你們三兄弟去玩吧！聯絡一下感情。」

天佑把小駒也叫出來。然後小冥、大春和小駒，就同時殺進前線，搶怪去了！

「哇哈哈哈，你這條連蛋蛋都沒有的粉腸，也竟敢妄想當我的老大？收皮吧！誰殺的怪多誰就是老大！」

「嘶！」小駒也是桀驁不馴啊。牠跟天佑也是曾生死與共過的，要牠甘願當小的？還不那麼容易呢。

其實還有個藍邪在弱弱地鳴叫著，不過以它的狀況，應該一定是當最小的小弟啦。

三頭寵物在鐵民島沿岸轟出了連串可怕的爆炸來，喪屍殘肢滿天飛啊。

小冥還是很機靈的，很快就跟關係也是很親密的藍雪琪組成一隊。牠也知道宮鬥的重點，就是要抱團！慕華、藍雪琪，以至葉群，誰不跟小冥關係密切？這都有助於提升牠在天佑眼中的地位。

就在這時！

「哇！屌那星！這難纏怪原來又跟上來了！」

此時天佑正摟著慕華，站在悍刀客巨人頭上。他往聲音來源往下一看⋯⋯

喊話的是畢拿。

只見在畢拿和鍾永賢等人作戰的那條海岸線上，有一名夜王軍的強者正在撒野，引起極大的混亂！

魔嶽！

其實在冰火聖騎地底基地時，大家都被那三條獅龍合體完全吸引去注意力，然後大家就趕著逃出去，竟然沒有人理會這個魔嶽了。

這魔嶽因為基地塌毀而被活埋，好不容易才掙扎出來的。

只見他渾身毀爛不堪，就連那非常堅固的血機甲框架，都已經破破爛爛的了，尤其是之前一直被黃金獅龍咬著的下半身，更是慘不忍睹，連雙腿的形狀都辨別不出來。

由於魔嶽受創過巨，實力已經大大削弱，大概畢拿和鍾永賢聯手，再加上聖屍戰隊聞風而至，又有悍刀客圍毆，應該足夠穩勝了。

天佑突然收到了一個讓他意外的系統訊息。

『鐵民島島主赤城，你想要重置鐵民第一戰將紅心赫倫嗎？』

竟然還有得重置！

暖大究竟知唔知自己寫緊乜春
乜鳩都炒埋一碟就係故

佢出書個下先好笑
依啲咁既文章同埋用字放落本書到
我係作者既話 自己睇番一定尷到瀨屎

510．龍之髓

首先解釋一下慕華把鐵民島主之位交還給天佑的問題。

根據逐鹿版圖的系統設定，不鼓勵兩名角色透過反覆傳位來堆砌皇命值。以比如像鐵民島級別的領地來說，反覆傳位會導致系統懲罰，兩人的皇命值會降至1點（第212章）；至於凱旋王座，更是完全禁止反覆傳位（第312章）。

而慕華和天佑之間的反覆傳位，並沒有遭到系統懲罰，這是由於這個案例出現了一個極之稀有的情況：天佑在冰火聖騎試煉中，把鐵民皇命值清空了。

一般來說，一旦身為某種皇命血統，是不會被抹除的，除非就是一些很特殊的情況，例如遇上強敵屈機而被逼使用皇命燃燒而燒光皇命值（而結果又死不去更可以拿回領主之位，你說這到底有多稀有），又或是像天佑那樣的情況。

正因為天佑當時沒有鐵民皇命，因此接回慕華的鐵民島主之位時，就迴避了系統懲罰。但其實目前面對夜王大軍，皇命值已是沒有甚麼用了。

而正因為鐵民島主的失而復得，讓天佑獲得了重置紅心赫倫的機會！

紅心赫倫身為系統角色『鐵民第一戰將』，激活條件是鐵民島要達到S級領土。赫倫在凱旋大火一役背叛瘋帝的操控，為幫助天佑脫離凱旋而遭魔嶽殺死，這理論上就不可能復活了。因此即使慕華接任了島主，而鐵民島的領土等級依然高於S級，也依然沒有達到到重置赫倫的條件。

然而，天佑此時卻擁有一件慕華沒有的關鍵道具：這是在冰火聖騎試煉時拿到的獎勵：赫倫的紅心。

這『赫倫的紅心』，根據當時的系統說明，這是『獲得系統角色紅心赫倫的契機』。天佑還以為這只有在他離開逐鹿版圖時才能發動，豈知道當他重回島主之位時，這契機就提早來臨了。

「當然要重置了！這還用說嗎？」

一個巨大的身影，在天佑眼前驟然閃現。

渾身紅甲，並沒有變成血機甲傀儡，還原成最初設定的鐵民第一戰將！

系統訊息：『偵測到紅心赫倫在重置前的記憶存檔。請問要讀取嗎？』

是要把赫倫恢復前重置前的狀態，還是清空他本來的記憶和經歷，讓它重新開始？

雖然赫倫幾次忠心護主的場面依然歷歷在目，可是他也曾有為了戰勝死敵魔嶽而背叛鐵民島，投入凱旋當上凱旋鐵衛的前例⋯⋯雖然他也是有所苦衷，而到了最後也實在沒有真正跟天佑為敵過一次⋯⋯

天佑幾乎完全沒有猶疑，變出紅心在手，直接歸還給赫倫。

「在我眼中，只有我所認識的那個赫倫，對我才有價值的。要是只重置一個空殻子出來，這就完全沒有意思了。」

這赫倫的紅心，原來還有記憶存檔這樣的用途在。

赫倫接過自己的心後，隨即就在他手上消失，回到自己體內。隨即他所有的記憶恢復。

赫倫也還記得天佑親手把心臟還他的一幕，這意味著主人完全接受了他的過去，甚至連他曾背叛鐵民島一事都原諒了。

赫倫激動地對天佑下跪表示臣服，肩膊都在微微抖動啊。

「行了行了，起來吧。」

天佑把赫倫扶起來。

「你的死敵還在呢。」

然後天佑給赫倫指了指下方鐵民島的戰線上。此時魔嶽正在跟眾人激戰。雖然魔嶽已受重創，但以其頑強的戰意，一時間大夥兒還沒他奈何。

赫倫發現了魔嶽，戰意驟然沸騰啊！

他手上變出一杆長槍，正是天佑之前所贈的『金光紅塵』，這也隨著記憶恢復而回到赫倫手上了。

赫倫向主人致意了一下，隨即使俯衝而下，飛去跟死敵魔嶽完成他們的宿命了。

而天佑見到赫倫戰力狂飆，也是眼前一亮。

「赫倫變強了好那多！大概現在他的戰力，已遠遠超過了那些魔將夏沙特甚麼的，甚至就連巔峰期的魔嶽，他都能夠輕鬆輾壓了！」

其實這也是跟赫倫這個角色的設定有關。赫倫身為『鐵民第一戰將』，其戰力設定會依據當時鐵民島上的最強者來浮動計算。因為既然外號是第一戰將，總不能夠弄出來比其他人弱吧？而當然所謂的最強者，島主是例外的，而除了天佑之外，鐵民島當下最強的皇命者⋯⋯就是少島主小冥了。

現在的赫倫，比小冥還要強大？

這到底有多可怕！

但當然這優勢只是非常短暫的。不要忘記小冥是會透過吞噬敵人血肉而變強的，而當下提供給牠進食的夜王大軍，根本多不勝數啊⋯⋯

赫倫這一戰，基本上已沒有懸念，天佑可是毫不擔心。

天佑帶著功成身退的慕華回到島主堡，再指派一名妖將慕華，再加上一半的聖屍戰隊作為護衛，這應該足夠保護老婆有餘了。

「老公！這一戰的重頭戲，其實是在天上！要不是有那位可靠的大人在牽制著那頭惡龍，鐵民島可不能撐到現在！」

「我知道。我就是感應到上方戰況還不算太過危急，才如此從容罷了。」

此時天佑心無旁騖，總算可以加入那個屬於他的戰場了。

真正的大戰，是在那高空的一片陰霾以上。

此時鐵民島的上空，其實是被一層厚厚的黑雲覆蓋著，而且不是有悶雷作響或是炸出閃電光芒來。

那其實是戰鬥的痕跡！

天佑同學一飛衝天，穿過了厚厚的雲層後，就跟一名背後長著翅膀的男子直接打了照面，甚至還幾乎撞個滿懷！

只見此人把滿頭卷髮綑成了馬尾巴，那張俊俏的臉龐在飽經滄桑之後，如今添上了堅毅和沉穩的神采。

天佑見此人最後一面時，是在夜王的宮殿。那個時候，他還是那個被個人仇恨完全蒙蔽了眼睛的盲目者；而如今，他的目光已是變回昔日的清澈，彷彿昔日那個風流倜儻的公子哥兒，還沒有因為種種經歷而被消磨殆盡，依然留存在此人靈魂的深處。

而此人曾經自殘而淒慘的不忍卒睹的身軀，似已完全恢復。在殘破的騎士鎧甲之下，可見其修長的身形似乎又健碩了幾分，而且渾身散發著一種難以言喻的威嚴和霸意！

這男子不是別人，正是那位曾在帝京備受矚目的高盧天驕，風紀預備隊裏的明日之星⋯⋯

「大仲馬，果然是你！」

大仲馬見到了天佑，先是稍稍鬆了口氣，然後便露出那一貫半帶戲謔的不覊笑容。

「總算捨得現身了啊？」

大仲馬此時身上也受了點傷，斗大的汗珠不住沿著臉龐滴落，有點氣喘吁吁的樣子。然而他瀟灑地抹了抹汗水，再整理一下馬尾瓣子，顯然他的戰意依然處於巔峰。

「大仲馬，你現在的狀態非常好啊！當日在夜王宮殿裏，到底發生了甚麼事？」

天佑記得，當時大仲馬為了殺追，不惜把龍之脊融入自己身體，把自己強行改造成半人半龍的姿態。

然而他被夜王軍擒獲之後，龍之脊被夜王強行剝奪下來。如今龍之脊正殖入在夜王身上，而大仲馬和追則是被夜王囚禁在宮殿的地底囚室，還別有用心地讓他們狗咬狗骨⋯⋯

以當時大仲馬的決心，似乎除了親手殺死追之外，他根本別無所求，因此天佑也沒有再插手他們的事。再說當時大仲馬還把追的收割匕首奪去了，勝負應該別無懸念⋯⋯

「原來我的龍之脊，可以拆分為兩件夜王鑰匙。當日夜王強行把龍之脊剝除，正好滿足了一個隱藏成就的條件⋯⋯夜王只拿到龍之脊的骨骼，而骨骼中間，還有著『龍之髓』。」

「那麼說，龍之髓是被你的身體所吸收了？」天佑驚喜問道。

「嗯。」大仲馬點點頭。

原來大仲馬此時所散發出來的威嚴霸氣，就是『龍威』！

他最終沒有變成半人半龍的怪物，卻是完美揉合了龍族的骨髓，令自己得到了龍族的堅韌體質和龍威！

不愧是天驕的氣運！

「而且我的萊特之翼，路易十三之槍和聖十字盾，都因此而升級了。」

只見大仲馬身後的萊特之翼，竟然覆上了一層半透明的龍皮薄膜，這本來屬蒸氣龐克系的純機甲類法寶，竟然升級成生體類機甲了！

他向天佑展示手中的路易十三之槍，竟然也是覆蓋了龍麟，而且槍口竟然化成類似惡龍張開巨口的樣子；他也變出了聖十字盾，竟然在盾面上也覆上龍麟，而且隱隱散發著龍威。

「當時我趁著你們跟夜王大戰，偷偷調查了一下無人看守的永夜宮殿，給我發現了一個大秘密！原來這永夜宮殿以至整個逐鹿版圖的結構，都有著蒸氣龐克系古機甲的基礎構造，跟我遠古高盧的魔法機甲傳承屬於同一個體系！而且，永夜宮殿的設計還揉合了在高盧已經失傳的生物古科技！」

「不知道你有沒有聽說過，煉界即將進入大機甲時代，煉界的機甲製造技術出現了連番大突破，這方面我們帝京當然不會落後於人！因此我們高盧近年已在密鑼緊鼓的投入資源研究，我自己在這方面也有些心得，而正好我在永夜宮殿裏，就尋到了一些關鍵技術瓶頸的解決方案，甚至有部份零件還可以直接嵌入使用⋯⋯」

因為種種奇遇，大仲馬就否極泰來，甚至還擠身煉界邁進大機甲時代的領先份子了。

對於逐鹿版圖有古機甲結構的事，天佑早在冰火聖騎試煉時就知道了。而生體機甲結構更不是甚麼秘密，血機甲傀儡就是這樣的一種結構，不過大仲馬的發現是指他終於能夠奪得有關的應用技術罷了。

對於大仲馬的奇遇，這只是表示他的氣運大致跟天佑屬同一個水平罷了。然而更深層次的秘密，諸如光明六塔的真相，大仲馬就暫時還無從得知了。

「那麼追呢？」

「他已經變成廢物了。我讓他的命留著，好讓他每天醒來都要確認一次這個事實。」

大仲馬道，嘴角流露出大仇得雪的滿足之意。

天佑心裏也是舒出一口氣來。坦白說眾多帝京同屆同學當中，真正讓天佑覺得『死不足惜』的人物還真不多，追就是其中之一。

不過現在是不是要把焦點集中回當下的一戰了？

「聽你聊了那麼久，怎麼還沒有見到你的對手出現？」

「剛剛被我打飛了，不過應該沒有死，很快就會現身啦。」

只見在兩人腳下的雲層中，某處漸漸出現大量水氣蒸發冒煙的浮誇場面⋯⋯然後在陣陣沸騰蒸氣當中，一個閃著紅焰的巨影現身。

那是體表猶如草原火海的死靈燎原蛇龍！

蛇龍尾巴上方，有一個人形正在浮空。

那是渾身正在燃燒著血焰的⋯⋯

死靈血機儡，摩耶斯。

511．部署屠龍

當日夜王獨力擊敗瘋帝理查和摩耶斯後，夜王先把理查變成了喪屍，屍變了的理查在冰窟一戰已經出場過了。

可是當時為何理查會駕馭著草原蛇龍？

原來這是夜王的悉心安排！

他先讓喪屍理查把摩耶斯變成血機甲傀儡，然後才把摩耶斯再變成永夜喪屍！這樣摩耶斯就同時受理查和夜王的控制，理查是他老大，夜王就是爺爺了。

這也是由於夜王有點忌憚摩耶斯的桀驁不馴，因此要雙重控制才敢利用也。

因此燎原蛇龍也同時可以為瘋帝理查所驅使了。

其實此時，燎原蛇龍的狀況已比在冰窟決戰時要淒慘多了。只見這蛇龍渾身多處的火勢已經熄滅，露出了燒焦的草根甚至是滲出藍色血水的赤祼皮膚來⋯⋯

這燎原蛇龍身受重傷！

這蛇龍見到了大仲馬，雙目閃出暴怒之火地狂吼一聲，就向他狂衝而至！

「讓我來。」

大仲馬著天佑旁觀，他自己迎著燎原蛇龍衝去！只見蛇龍朝大仲馬噴出龍焰，大仲馬直接祭出聖十字盾擋住火柱，然後繞到蛇龍身側，提起路易十三之槍，轟出一記燃燒著龍焰和龍威的霰彈！

這蛇龍身上隨即爆出一朵血花，大塊皮肉飛濺！

天佑大為震驚。

「竟然能讓龍族直接受傷！這龍族在逐鹿版圖設定裏，不是無敵的嗎？」

可是天佑轉念一想，就想通了。

「如今大仲馬也算有龍族血脈了嘛，龍打龍能致傷也合埋。」

只是這燎原蛇龍依然兇惡，尤其是牠超長龍身的特點，足以把身軀輕易扭轉幾圈，基本上沒有死角可言，更令其可以從各刁鑽角度使出龍爪和噴焰攻擊，基本上是防不勝防。

而大仲馬也打得十分小心，首要目標是先自保，有餘裕再攻擊。這應該是在提防免受對方屍毒感染吧。

而當大仲馬及蛇龍激戰之際，那狡猾的摩耶斯很少出手，卻是在等待偷襲的機會！

摩耶斯對這燎原蛇龍可謂利用得毫不珍惜，蛇龍有時候不惜完全放棄防禦，甚至故意受大仲馬重轟幾下，目的只為了引誘大仲馬露出罕有的破綻來，讓摩耶斯有出劍的機會！

只見大仲馬身上的傷勢，似乎都是摩耶斯造成的劍傷⋯⋯

戰況膠著啊。

然而大仲馬看來也緩慢受著屍毒感染了，有半邊身子似乎出現僵硬情況。

而就在此時，摩耶斯和蛇龍突然改變角色！摩耶斯罕有地連番追擊，打亂了大仲馬的節奏，因而讓燎原蛇龍有機可乘！

蛇龍以燃燒血焰的尾巴狠狠甩來！

天佑提劍參戰！

「聖殤七龍閃！」

大惡龍雀直接攻擊龍尾巴！

這應用光明魔力的劍技雖然對死靈有剋制之效，可是卻砍不破龍族的厚皮！

天佑被龍尾巴一把掃飛！雖然這算是救了大仲馬一次，可是天佑被甩得好痛啊！

大仲馬脫身之後，跟天佑背靠著背。此時蛇龍和摩耶斯又鑽進了雲層中，又等待下一次偷襲的機會⋯⋯

天佑道：「下一次他們現身時，讓我來牽制摩耶斯，你全力屠龍！」

大仲馬搖搖頭。

「這燎原蛇龍的恢復力很強大，即使是我，也只能傷牠表面一層皮肉，只要傷勢累積到一定程度，牠就會鑽進雲層等待恢復！而且那摩耶斯更是狡猾，沒有蛇龍掩護，他完全不肯單打獨鬥！這給人的感覺是，他們都在拖延時間！」

「拖延時間？」

此時，天佑和大仲馬都同學向上望。

原來這雲層之上，還有第二重雲層！

這更高的雲層，就是那頭巨大到覆蓋著整個逐鹿版圖的永夜之龍！

只是這由黑夜之力構成的龍影，如今完全收斂了龍威。可是在細心感應之下，卻是有著一股深沉的恐懼和不安感，從天佑心裏滋長出來。

大仲馬道：「本來我趕來鐵民島，就是為了要挑戰這條龍，可是卻被摩耶斯和那蛇龍中途攔著⋯⋯」

天佑問道：「這永夜巨龍到底想要怎麼樣？夜王本尊呢？」

大仲馬搖頭。

「夜王一直沒有現身。我內心的不安感越來越重，感覺這頭巨龍似乎正在蘊釀著一次超級可怕的攻擊，有可能足以毀滅整個逐鹿版圖。因此，我們要儘快把夜王逼出來！」

那現在就要攻擊頭上這條超級巨龍嗎？

可是這巨龍只是一個黑影，要怎麼攻擊？

天佑道：「我知道夜王真正的目的！他其實是想要⋯⋯」

好像是為了阻止天佑把真相說出來，此時燎原蛇龍突然從天佑和大仲馬腳下竄出來！

看這蛇龍和摩耶斯的作戰方式，看來真是為了牽制兩人，拖延時間。

大仲馬表情凝重，而且面上的肌盧漸漸變藍。

「再這樣拖下去的話，我們可是會輸。我身上的龍之髓雖然可以減慢屍毒的毒發，但似乎也差不多到極限了⋯⋯」

天佑二話不說，就朝大仲馬臉上丟一個聖罪冰火！

「這點小事就不用再擔憂了。我治好你一次，你以後就是對屍毒免疫啦！」

大仲馬目瞪口呆啊。

「你、你爸爸是逐鹿版圖的製作者嗎？」

「閘住！別亂說！聽說這逐鹿版圖製作者是個變態邪教大胖子，他才生不出我這樣的純潔美少年呢！」

大仲馬首先翻了個白眼。

「那⋯⋯你也快點把摩耶斯變回⋯⋯」

「他同時也是血機甲傀儡，要治他還有點麻煩！再說這傢伙身法靈活是出了名的，我的聖罪冰火要打中他也不容易！這蛇龍也是一樣！不過我自己也有屠龍的手段，再說我也知道這蛇龍的弱點所在！既然你拿這龍沒有辦法，不如就配合我，為我製造機會吧！」

大仲馬聽到天佑有屠龍寶具，又知道蛇龍弱點，頓時腦筋一頓天旋地轉⋯⋯這傢伙真要屈機起來，可是無人能及啊。

他幾乎想也不想，便爽快點頭。

「好！我要怎麼做？」

「把蛇龍引到鐵民島沿岸我指定的地點上！我的屠龍重狙是一座大弩，需要置放在地面上才能發射！」

「好！那我們分頭進行！」

大仲馬便改變策略，以竄擾和激怒那燎原蛇龍為主，企圖把牠牽引回下方的鐵民島海域！

而天佑則是全速往下飛去。

他降落在靠近鐵民島的一處海面上，手掌輕放在水面。

草根訣！

重施故伎！以草根訣製造出一個浮於海面的平台來！然後再在平台上放置屠龍重狙，再把弒龍之矢上滿弓弦！

由於之前已經做過好幾次，如今天佑做這個程序已經十分熟練，七級爆肌提供的力量也足夠輕鬆拉滿弓弦了。

甚至屠龍重狙都已調節好角度，只要燎原蛇龍一從雲層裏下來，他就可以隨時發射！

「就等你了，大仲馬！」

這草原蛇龍確實有一個官方設定的弱點所在，這條情報，又是天佑在冰火聖騎試煉中所獲得的獎賞。

當大仲馬從天佑那兒聽來那蛇龍的弱點所在，也躍躍欲試想自行屠龍呢！可是他一而再再而三的轟中那龍身上的弱點，那龍痛就痛了，卻無法造成致命的傷害來。屢試不果之後，大仲馬這才死心⋯⋯心想這屠龍的活兒嘛，還是交給天佑好了。

因此大仲馬乖乖做竄擾和激怒工作，直至把燎原蛇龍引來到天佑的視野範圍時，就已經耽擱了不少時候⋯⋯

「來了！看我的！」

就在天佑催動青虹氣，就要朝著那燎原蛇龍的弱點射出弒龍之矢的時候⋯⋯

天佑頭上閃出了熊熊亮火！

「哇！」

有一把既熟悉又陌生的大嗓音，在天佑身後慘叫！

天佑轉身一看。

那是之前一把捏住三頭獅龍脖子的那個超巨大悍刀客。

這巨大悍刀客，竟然慘叫著從頭顱開始快速化成蒸氣，就此潰散崩壞了！甚至都不再化回霧影重新成形了！

霧影分身術被破了！

下手的到底是誰？

由於巨大悍刀客化成沸騰蒸氣，在天佑眼前就有如一道巍巍白牆。當這刀客將近完全潰散時，在這團蒸氣後的那熊熊火光，才再次出現眼前。

這是喪屍瘋帝理查，以及他的喪屍血焰火龍！

悍刀客近乎無敵屈機，但就怕火攻！因為火一噴起來，甚麼水霧濕度都被蒸發掉了！

現在天佑需要同時面對兩條龍，外加一個來勢洶洶的瘋帝！

而且看這瘋帝理查和血焰火龍，也比上次在冰窟決戰時變強了好那多！大概是因為他們跟隨夜王大軍南侵，在東大陸上已經殺了極大量的人，吸飽了鮮血吧？

就連他們飛來的海路上，他們的血機甲引擎所噴出的鮮血，都把海面染紅出一條海路來！

還不用說，在這一帝一龍身後，還跟著滿天飛舞的大量死靈血機甲傀儡！

鐵民島一戰，還有變數！

那瘋帝理查也不像摩耶斯，他似乎沒有拖延時間的任務，而他見著天佑，就像是見到了大仇人似的，巔狂喊叫著就朝他提劍殺來！

與此同時，血焰巨龍也朝天佑噴出龍焰！

「我變烤豬了不打緊，可是屠龍重狙不能毀！」

天佑勉強趕及收回屠龍重狙，逃過了那道龍焰之柱！可是那由草根訣造成的平台，卻是已被燒毀了。

大仲馬滿心以為把燎原蛇龍引到海面，就可一舉獵殺，因此也是毫無保留的擔當誘餌，但他見到天佑被瘋帝和血龍偷襲，那屠龍殺著已是使不出來時，卻是打亂了他的部署。那燎原蛇龍再加上摩耶斯的聯手攻擊，殺得大仲馬一時間措手不及，險象橫生！

天佑這邊也絕不好過！

「不、不能讓這些血機儡踏上鐵民島！」

鐵民島若變成火海，剩下的悍刀客大軍會全滅，那慕華等人一直以來作出的努力，都要付諸流水！

「哪裏可以擺放我的屠龍重狙？鐵民島上？不！這樣只會引來他們不要命的撲過來！可是哪裏還可以⋯⋯」

就在天佑左顧右盼，心急火燎地尋找可以重新部署屠龍的機會時⋯⋯

一不留神，瘋理理查一個爆發，竟已閃到了天佑身後了！

只見那瘋帝的巨劍，將要把天佑分屍強返之際⋯⋯

「㗅哇！」

冥鬼騎士劍訣，橫空出世！

食屎啦

建議大家唔好再比負皮等佢自己單機

要佢冇晒宣傳效果，負皮+不推係需要
佢之前咁樣屌讀者呀大佬

唔負評佢以為無哂人唔中意佢，又會等佢去呃人買佢啲炒埋一碟就交貨既故呀

越出越鳩
我以前仲讚你唔似歐子爭
呢家一鳩樣

聽你咁講歐子爭本身有啲野wor

我都想知歐子爭做乜野

放棄狙擊=俾機會樓主再屌讀者

好耐冇返嚟
原來暖狗仲N連緊
俾完負皮咁我出返去先

512．要相信我！

小冥竟然使出了騎士劍訣來！

其實早在凱旋大火一役，小冥看多了別人比劍之後，已是若有所思；現在重新跟天佑建立靈魂連繫，被主人的戰鬥經驗所激發，終於有所領悟！

而且首次出手，就是把瘋帝理查斬到了仆街！逼得這位在逐鹿版圖史上最讓人聞風喪膽的殺人王連連飛退，狼狽不已。

「㗅哇！」

這長臂半身骷髏，使的是雙劍士攻擊！

只見牠兩手各自握著一把帶孤度的白劍，有點像是伊豆武士刀⋯⋯

「那不是小冥自己的肋骨嗎？」

竟然拔出自己身上的一對肋骨當劍！

由於是骨肉相連，這雙骨劍跟小冥完全融合無間，同樣包裹著一層冥鬼的白火，就像是雙臂的延伸那般自然。

而且，小冥的連擊劍，還打出了牠自己的風格：那就是『㗅哇』一聲，雙臂像是車輪轉式的暴力狂砍！

這車輪轉狂砍，是違反生物關節結構的，甚至喪屍都使不出來，只有像冥鬼這樣的半實體骷髏類存在才能做到。

這就是冥鬼騎士劍訣。

當然瘋帝理查也不是會被一招秒殺的雜魚，被打飛了之後他定住了身影，連連暴怒狂吼之後，也變出了雙劍來。

瘋帝理查也已經進化到了雙劍士！

曾經的逐鹿版圖最強騎士，如今更揉合了血機儡和死靈要素，他要跟眼前這半身骷髏初學者，比誰的劍訣要來得更加精妙嗎？

然而，第二回合的海上比劍，瘋帝又一次被斬到了仆街！

當然，要是只比劍技，瘋帝理查還是要比小冥來得高的。

可是小冥還有背後的兩雙天蜻翅！

六劍士！

這要怎麼打？

帝皇級的劍技，也給這暴力亂砍強行壓著來打！

瘋帝理查因此就被小冥牽制住了！

可是，還有那頭展翅達到好幾十米長的無實體血焰火龍！這火龍是源自於瘋帝理查的血機甲瘋狂朝天噴曬鮮血而燃燒沸騰成形的，如今雖然根底也連結著理查本尊，可是卻已經足以自由延伸到覆蓋整個鐵民島上空。

「海皇馭水！」

天佑使用聖域魔法，從海上驅使出水柱，企圖剋制這火焰構成的巨龍？

威力根本遠遠不夠！

就算是天佑全力祭出的水柱，還沒觸及這火龍的本體，就先被龍翅拍動的強風夾帶龍威，震潰其衝擊力；這散成霧氣的水柱很輕易就被蒸發掉！

即使以聖域魔法把水柱變成冰霧，效果還是一樣。

這可是以把整個凱旋城犧牲成火海，才點燃起來的一把鮮血之火啊！

這血焰巨龍勢不可擋，而且別說這干擾了天佑重新設置屠龍重狙，甚至天佑還得要使盡方法吸引它的仇恨，免得此龍把鐵民島燒成火海！

就在天佑焦頭爛額之時⋯⋯

某隻柔軟的小手，從背後輕輕搭在他的肩膊上。

「儘管預備你的屠龍重狙。」

一把熟悉的輕柔嗓音，從天佑耳邊響起來。

「雪琪？你打算⋯⋯」

藍雪琪示意天佑不用多言。

她輕輕的搖頭著，示意就是『相信我』的意思。

『知道了。』

天佑重重點頭。

然後天佑和藍雪琪分頭而飛！

此時血焰火龍正朝著鐵民島飛去，其勢洶洶！天佑放棄牽制誘開它的打算，反而直接飛回島上，在跟火龍飛行路線的岸邊沙灘上，架起了屠龍重狙來。

這是分明要引誘巨龍過來決戰麼？

在天上牽制著燎原草龍和摩耶斯的大仲馬，見到天佑的打算後，心都涼了一截。

「這拉開的距離根本不夠！這樣在弒龍之矢發射之前，這座巨弩和整個鐵民島，都會被一併化成火海！」

在鐵民島上奮戰的泰里安，畢拿等人，都是如些想法。

赤城太冒險了！而且他好像計算錯誤了啊！

只見天佑仍然把握著每一秒，拼命搖動絞架，把弒龍之矢拉滿弓弦。

可是血焰巨龍已幾乎來到天佑面前，整個鐵民島即將要進入它噴吐龍焰的有效距離了！

就在此時，一個纖纖身影，驟然擋在血焰火龍的面前！

天心華蓋大張，青虹氣五花聚頂，藍雪琪顯然已是爆發出了九天九地青虹行者的最強力量！

絕情劍訣．仇恨的輪迴！

這輕靈的身影旋舞，尤如仙子升天，這劍技純熟至連六六都要大讚奧妙的一擊，劍尖正好刺中這血焰巨龍的一邊眼睛！

這血焰火龍是沒有實體的，因此不會有切入血肉然後眼液爆射的效果。這一劍，直接令以火焰構成的小半邊頭顱爆散！

火龍仰天狂嘯，似乎也是很吃痛的樣子。

然而，即使是藍雪琪的全力一擊，也無法對這巨物構成致命的傷勢！爆散的部份不用幾秒鐘便從新凝聚，這頭顱看起來就好像從來沒有受過傷一樣。

唯一的變化，便是這血焰火龍的仇恨，已是完全落到藍雪琪身上！

「嚎吼！」

一道可怕的血色龍焰之柱，直把藍雪琪的身影淹沒！

「嫂子！」

「這下慘了！」

天佑連抬起頭來察看一下藍雪琪狀況的時間都不敢花用，繼續埋頭搖動絞盤，把弒龍之矢上弦。

他要相信藍雪琪！

這巨龍一口氣噴了差不多近一分鐘的龍焰，這甚至把藍雪琪本來身處的海面，都染成了一大片的血海！大量海水給直接蒸發，產生出大量超過沸點的白濛濛蒸氣來⋯⋯

只見這龍焰火柱，在海面上被分割成兩段！就好像是火柱正好噴在一個無法燃燒的障礙物，而火勢被逼從旁而散。

從那絕對無人能夠活著承受的火海當中，那纖纖身影竟然再一次在眾人眼前呈現！

有一道無形的結界，反映著這血色的火光，尤如一顆閃亮的明珠，把那纖纖身影完全保護其間。

那是藍雪琪的絕情領域！

「好厲害的結界！竟然連龍焰都能擋住！」

藍雪琪正在全力維持著結界。只見她那張白淨如雪的俏臉上，如今浮現出兩團紅雲，秀髮瀏海被汗水沾濕而黏在前額上，而她身上那套聖羅蘭大師設計的晚裝，也都濕答答地貼在其纖纖嬌軀上⋯⋯

雖然能擋住龍焰，但還是要承受某程度上的高溫煎熬。這大概是藍雪琪的絕情領域還沒有修煉到完美境界。

藍雪琪以自身抵擋，把血焰火龍生生截停在海面上。

不，這巨龍可不那麼輕易就被壓制住的。

只見這巨龍繼續噴吐龍焰，把藍雪琪連同絕情領域一併往後推！牠要把藍雪琪推到百步後的天佑那兒，然後再連同整個鐵民島，一併燒了！

「赤城！你這大弩還沒有上好弦嗎？」畢拿緊張大喊。

咔嚓！

「我屌那星！弒龍之矢卡不好，在拉滿弓弦之前的剎那給彈飛出來了！」

這都是由於這弒龍之矢並非以官方零件組成，當箭杆的龍之脊已被夜王據為己有，天佑是勉強以蘭斯洛之怒當箭杆將造著用的。

雖然論法寶品質，蘭斯洛之怒就不見得比龍之脊來得差，可是外型畢竟有所差別，蘭斯洛之怒本來就不是箭杆，配搭起來當然跟屠龍重狙咬合得不太好。

天佑只得把弒龍之矢重新上弦！

可是這麼一耽擱，血焰巨龍已經意識到了危險！牠的翅膀拍動起來，就要繞過藍雪琪，直接把天佑連人帶箭直接燒死！

藍雪琪回頭看一下天佑的情況，也急了。

她撤去了絕情領域！

然後，她以劍護著臉龐，就直接衝進這巨龍的火焰龍身裏去了！

「雪琪！」

這一著，大出所有人意料之外啊！

難道她要犧牲自己，投身火海？可是，這樣的犧牲，就能阻止血焰巨龍的步伐嗎？

「救嫂子啊赤城！」

畢拿的喊罵聲，天佑充耳不聞。

「我要信任雪琪的判斷！」

這一次，天佑沒再心急，小心翼翼地把搖動絞盤，確保弓弦能夠成功上滿。

藍雪琪身影消失在火海中，所有人眼見著這血焰巨龍將要為所欲為，把鐵民島誓要變成火海死地之際⋯⋯

不知何時，海面結起了一層薄薄的白冰！

這結冰迅速漫延變厚，而且還冒出了寒冷的霜氣來。

這血焰巨龍的動作變得凝滯了。

這半實體的鮮血燃燒龍身，竟然也漸漸包裹著一層冰來！

血焰巨龍⋯⋯要被凝結成冰了？

「絕情冷境⋯⋯」

天佑確認自己猜想之後，隨即大大鬆了口氣。瘋帝理查以火燒凱旋換來的這把血腥之火，雖然連霧影分身術都能破去，可是絕情冷境中的冷，可不是那種只有一點溫度涼涼的水霧哦。

絕對零度的冷，甚至連火焰都能瞬間凍結！

當然，以上這句話在物理學上來說是不可能的，可是構成這血焰巨龍的也不是尋常火焰，而是『帶有靈性的火焰擬態半生命體』，因此是能夠被凍結的。

目前的狀況，就像是有一個冰雕而成的龍形器皿，把血焰火龍密閉在內！而且其身軀像是變成緩慢流質似的沙冰狀態，好像隨時都要變成結晶體⋯⋯

然而，在逐鹿版圖裏，龍族被設定為無敵存在，這是沒有例外的。

縱然有屬性剋制的絕情冷境，卻未能把這血焰巨龍置諸死地！而且看這外層的冰面似乎正漸漸融化起來，似乎在跟藍雪琪進行著持久的消耗戰！

看你能把絕情冷境持續到甚麼時候！

其實也不用持續太久了。

屠龍重狙已經繃緊滿弦！

由於目標已被定住，瞄準變得完全沒有難度，甚至都不需要小天心定位！

「弒龍之矢，發射！」

飆！

巨大的箭矢，劃破空氣，甚至令水面都分出了兩道巨浪來！

直接命中火龍的心臟位置！

轟隆！

徹底死絕！

佢D文全部抄大陸小說D橋

你可以睇下大陸小說
無限恐怖

基本上歐子爭照抄

但啲人點發現佢抄
啲人有睇支那小說？

打鳩細路仔？

我好耐以前睇過

之後睇歐子爭
睇睇下屌你老母D劇情咁撚熟既
又修真/又換材料/又古代神獸又EVA

走去睇一睇
哇屌

拿景定贈慶？
手臂伸延
屌你老母

呢位手足平時唔換材料？

喂DD娃，你間返啲內容出嚟睇下點抄？
想睇下個主神空間寫成點，想睇下有咩輪迴小隊。

喬靖夫本武道狂之詩啲人識出武功係咪抄金庸？

全部？
你比個例子黎睇下？
講下佢每一個故抄左d咩橋
同大家分享下

513．咔嚓

『赤城的屠龍者等級，提升為「大師級」。』

接連射殺了三頭獅龍和這血焰巨龍，天佑的屠龍者等級也突破到『大師』了。

『屠龍重狙升級，獲得一個外掛嵌入插口。』

那是甚麼意思？

不過此時天佑可管不了別的，在弒龍之矢射出之後，他甚至都沒停下來觀看結果，直接就是『嘩啦！』一聲跳進水裏，朝血龍所在全速潛遊！

而在血龍被射爆之後，殘餘的火焰仍然浮在海面燃燒之時⋯⋯

天佑浮出水面！懷裏的是已經虛耗過度而陷入半昏迷了的藍雪琪。

「傻瓜！這樣太冒險了！你不曉得我有多擔心啊！」

要是藍雪琪全程張開絕情領域，那她要自保基本上是完全沒有問題的。這也是藍雪琪本來的計劃。

可是天佑在搭箭拉弓上出了差錯，藍雪琪為了爭取更多時間，不惜採用後備方案：使用絕情冷境。

可是要催動冷境，就必需先把絕情領域撤去。這境界轉換的間隙，藍雪琪將會陷入徹底毫無防備的狀態⋯⋯

這可說是生死一線的大險啊！

若天佑知道藍雪琪會這麼做，他肯定不會答應合作的！

藍雪琪渾身無力地倚在天佑懷裏。她輕輕地搖著頭，俏臉上流露出的是為自己任務成功而驕傲的滿足表情。

「以往為了種種發生在我身上的意外或變故，你為我冒險犯難的次數實在是太多了。這一次，讓我為你補救失誤⋯⋯」

失誤無法避免，而關鍵是同伴能否彼此包容對方的失誤，並為對方作出補救而不惜代價地付出。

「接下來你都不用操心了，我會把剩餘下來的敵人全部打倒！」

「⋯⋯那就有勞少堂主了。」藍雪琪可是連一絲氣力都使不出來了。

天佑把藍雪琪抱回岸上，隨即已有兩名慕華妖將在待機接應。

「夫人命我等前來接應藍雪琪小姐，讓她回島主堡裏去好好休整。」

天佑點點頭，心想慕華真是個稱職的賢內助啊。

他放心把藍雪琪交給兩名妖將。

「好！我的下一名對手呢？」

天佑放眼前方的海面上。

小冥戰況危急！

要是單挑比劍的話，小冥已經展示過其冥鬼騎士劍訣的實力，就連瘋帝理查都被砍到仆街。

可是，如今小冥面對的並不只是理查，還有他帶來滿天飛舞的死靈血機儡大軍！

遠古劍修們已經加入戰團，可是他們人數太少，對戰況未能造成有效影響。

聖屍畢竟屬喪屍類，同樣是畏火的，因此跟這些渾身燃燒著沸騰鮮血的傢伙們，完全佔不到便宜啊。

同樣大春也是畏火的，硬跑過來也只是送給人家燒罷了。

因此小冥幾乎要獨力扛起牽制理查，兼要迎擊這滿天血機儡的職責啊。

騎士劍訣其實有一個缺點，就是不擅長應付複數敵人。小冥往往正在連擊屈機理查時，就被蜂擁而來的血機儡們圍毆，這讓牠根本施展不開最強的戰力啊。

要是集中擊殺那些嘍囉呢？這樣會令瘋帝理查釋放被牽制的壓力，要是讓他自由戰鬥，沒幾人是他的對手啊！

「對不起了大仲馬，你要在天上再多頂一會兒啦！」

其實也不由得天佑選擇，只見瘋帝理查趁著小冥在忙著殺小怪，從後偷襲把它一劍斬飛，接著便轉身朝著天佑飛來，正面挑戰！

天佑也變出大惡龍雀和千面之劍（諸神模式），以雙劍士迎戰！

帝王劍的對決！

兩人在空中以閃電般的速度劍劍交擊，在永夜的海面上閃出了連串刺目的亮光！轉眼就是百連擊的交手過去，理查連攻百劍（計及雙劍士就是二百劍），都被天佑完全擋了下來！

以天佑成長到這個地步，瘋帝理查的騎士劍訣，已不能對他產生絲毫威脅了。

「你的連擊走完了吧？接下來就換我進攻了哦？」

理查獰笑一聲。

本來怎麼看都是要收招的狀態，竟然又繼續連擊下去！

那是因為瘋帝理查已成了永夜喪屍，他正在使的是死靈騎士劍訣，不需要換氣，理論上可以無限連擊！

因為理查同時是血機儡之身，因此他用起騎士劍訣來本就跟傳統套路並不相似，有種機械般的生硬感，變成喪屍之後，其死騎劍風格也沒那麼詭奇，畢竟古機甲框架有其極限，不能像一般喪屍那樣扭折得太過份！

在這層掩飾下，反而讓天佑沒意識到對方使的是死騎劍。

為了追上對方的連擊數目，天佑翻轉聖魔之證，轉換成喪屍狀態！

死騎劍對死騎劍！

天佑的喪屍修為不足，一開始只有被瘋帝壓著來打，可是撐過最險象環生的初期之後，天佑漸漸在戰鬥當中連連突破！

天佑突破了魔將級，來到了近乎永夜君王的半王級境界！他的突破速度絕不值得奇怪，因為就連夜王本人，都曾斷言天佑成為君王只是時間問題，他擁有的是逆天的資質！

天佑變成半王，喪屍等級比理查還要高！

頓時兩人的死騎劍，由理查佔盡了優勢，漸漸被天佑扳成了平手⋯⋯

「這兩人到底拼到幾連擊了？」

「都圍繞了鐵民島上空一周了吧？」

確實兩人不斷連擊交劍，一進一退之間，已經在上空繞了鐵民島整整一圈！而天佑從最初的劣勢，直至漸漸扳平，甚至佔優，這整個過程都在眾人眼裏看著，這令鐵民軍士氣大振啊。

「赤城大人，斬撚死這條仆街！」

「這瘋帝不管生前死後，都是殺人如麻的大妖孽啊！赤城大人，為我們老百姓們除去此害吧！」

天佑從後退防守，轉為往前進攻了！

反壓著理查來砍！

下方的同伴們，喝采連連！

兩人竟然拼到了超過六百連擊！天佑的反攻，理查的退卻，竟然又逆行繞了鐵民島一圈來！

七百連擊了。

鏘！

瘋帝理查的其中一劍，被天佑擊飛了！

天佑不讓對方有機會把劍召回來，加緊速度瘋狂連擊！理查防守得狼狽不已，幾乎天佑每出兩劍，他便必被砍中一劍！到了後來根本已經守到毫無章法，只有挨斬的份兒！

鏘鏘鏘鏘鏘⋯⋯

天佑雙劍不斷砍在理查的血機儡框架上，激起了大量的火星和銅鐵碎屑！

然而，這古機甲骨架的堅硬程度，還是超過了天佑預期。

「好那硬啊！這要斬到何時，才能把他拆散？」

咔嚓。

『咦？』

天佑驟然收招，停止了連擊。

這讓瘋帝理查得以喘了口氣來。他重新召回了雙劍，面露猙獰而不服，似乎還堅信只要有第二次機會，他就能反勝天佑！

「我先旨聲明哦，我停止了連擊，並不是因為我到極限了，又或是我拿你沒辦法。要是我剛才繼續砍下去，大概在二千連擊之內，你就肯定要變成廢鐵了。」

天佑甚至收起了大惡龍雀。

他把修為轉換成仙術模式。

「這只是因為，我想要以一種比較爽快的方式，把你擊敗罷了。」

天佑催動仙術元氣。

元氣迅速充滿他紫府內的九座道台，再匯聚成一道元氣之束，直貫其上！

本來空空如也的第九座道台上方，漸漸在元氣之束的灌輸之下，現出了一個模糊的影子。

這影子很快便實體化了起來。

那是一枚金色的丹丸！

天佑的金丹修為，恢復了！

這可是世間罕有的無漏結丹，配合他也是重塑至毫無漏縫的九座道台，連成一線，令汲取於外在環境的天地元氣，得以毫無損耗地完全為己調用⋯⋯

這豐沛的仙術元氣，令天佑的本命紫府又再得到更深一層的活化！

在那紫府的中央，還是處於枯萎狀態的神木，其主幹外層漸漸出現龜裂脫落的跡象⋯⋯而在表層的枯萎完全剝落之後，呈現出來的是閃著紫金光芒，充滿生機的一段樹幹。

那是囚心神木本來該有的樣子。

接著，神木瘋狂飆長！枯黑的枝葉紛紛掉落，取而代之的是嫩綠的新葉，堅韌的新枝⋯⋯

在天佑的本命紫府裏，自天草秘法第三卷的秘法本源種籽，由種籽孕育出的天草之原，再來是透過『妖界水源』、『焰熱光團』和『滿月沃土』所構造而成的天草秘法第四卷『天草領域』，提供源源不絕的元氣，集中在一個代表旺盛生命力的主體當中，發揮威力！

這旺盛生命力的主體，就是神木！也就是天草秘法第五卷的修為結晶。

天佑的神木，重新甦醒！

這仙術元氣的充滿程度，遠遠不是去年新生王最終戰時的天佑所能比擬的。

在這一年裏，天佑的仙術雖然正值枯境，可是他在魔力系統裏的境界進步神速，而魔力和仙術元氣，都不過是『煉能力』的一種應用模式！

也就是說，天佑在過去一年的魔力成長，令其仙術修為也同樣受惠！

厚積薄發啊。

不，這算是厚積厚發了！

從天佑整個人身上散發出來的氣息，有著質和量的徹底轉變！這一身雄渾的仙術元氣氣息，簡直不屬凡人所有。你說在大演武時猛獅詹姆的現身，已令全場為之震懾吧？如今的天佑，這份氣勢更是強上了十倍百倍！

本來就對天佑尊崇備至的同伴們，如今看著他的脫胎換骨，只有更加崇拜敬畏的份兒！就連那些天不怕地不怕的高等喪屍們，都竟然受到天佑的氣息所震懾，戰意大損，甚至有了要退避的意圖來⋯⋯

天佑的覺醒還沒有完結！

物是人非，如今天佑的神木之上，再沒有任何被叩問了的法寶。這是由於經歷過枯境，天草秘法第六卷的叩問歷程要重置了。

那就重置吧。

天佑把手上的千面之劍，叩問神木！

驟然這千仙之劍形態的長劍，其華麗雕飾儘皆剝落下來，只剩下其法寶核心的『劍胚』。

這劍胚，是一柄手臂長度，寬三指，幾乎完全沒有特色的東方長劍。長劍甚至是處於可隨意塑形的半實體，本來甚至沒有顏色，但在充滿了天佑的仙術元氣後，通體變成了紫中帶金。

千面之劍褪盡鉛華，呈現出它的本來面目。

『天佑同學讓「三十三天劍」叩問了神木。』

你up乜鳩

係你up乜尻下話，你話我全部都係照抄呀嘛，咪highlight出嚟睇下我點樣抄囉？

間全部兩隻字黎睇下

話人抄但又拎唔到證據出黎話人抄左D咩?

Eq咁低
抄考完認咪算
我都唔係第一次話你抄
次次都咁激動

笑死咩，eq高就要俾你屈？
我冇抄你又話我個故抄無恐，你咪貼下我點抄囉，成日喺故台話我抄無恐

咪講左叫你地睇人地原著
名都比埋你地

所以我想問你其實有冇睇

如果有一樣元素既野就叫抄, 咁成個故台都互抄緊

咁點樣抄咗無限恐怖呀？
我個故主角又入主神空間呀？狂入電影世界輪迴呀？

再講，就算有故都係無限流，就代表無限流故係抄無限恐怖呀？咁無盡武裝、王牌進化、全部無限流故都係抄人啦？還珠樓主寫過修真故全世界都唔可以寫修真仙俠？

而且我個故都唔係無限流，抄乜春？

定係你唔識分乜嘢係抄？

自己話人抄但係又唔畀證據，叫人自己去睇，真係笑撚咗

sor暖巴，隻DD娃太戇尻，成日喺唔同post屈我抄無恐，次次屈完就深潛，難得今次上水，借個位俾我屌柒佢

同警察話你殺人，但冇證據指證你，叫你自己搵證據證明自己冇殺人嘅道理一L樣

暖大我偶像點會咁小氣

我想講...
你話得人地抄，舉證責任喺你度喎
就好像此PO樓主咁，上幾個PO有巴絲拎倒證據先證明倒係抄

好彩歐子爭見倒你個CM又澄清得切，唔係我都會記住...

你今鋪仆街啦，用左暖大咁多位，佢會屌鳩你鳩推
Btw不推文

全部兩個字
即係用兩個字就係抄

on9大陸咁撚多小說都講修真, 就話抄修真系統

支持暖大退岀連登 罵戰推po 停更一年罰下啲讀者

仆街唔記得不推文
拉

514．三十三天

三十三天劍？

天佑把此劍叩問了神木之後，隨即便使其成為深深連結靈魂，親近得尤如自己的手的本命法寶。

這柄劍，在此行一直陪伴著天佑，從介入萬仞孤城的兩派相爭，到隻身闖進永夜宮殿，一起渡過了多少兇險！

可是，由於此劍的用法詭異，別說它的浮誇效果連重煉強者都被騙得團團轉的，就連使用者天佑，對此劍的了解，也不過是流於表面罷了。

說此劍只是用來惡搞，供天佑混水摸魚甚麼的，可是天佑也沒少在實戰中使用過此劍。大演武上戰詹姆，永夜冰窟戰夜王，以至如今戰理查，天佑也都利用千面之劍作為雙劍士的第二劍。

此劍面對敵人任何的神兵利器，都能無聲無息地接下來；而天佑使出甚麼大招，千面之劍也能讓威力通過，從未探到過此劍有任何承受的上限⋯⋯

難道這把擅於『呃鳩人』的怪劍，其最大的被騙受害者，就是天佑本人？

只要想到此劍是經由誰人所改造的，以上的猜想便變得非常有可能！

此劍，乃是卡卡為著天佑當時的仙術枯境狀態，而特意度身改裝的，為的就是讓他能夠用『裝』的騙過此行一路的所有兇險。

由於千面之劍的威能，要配合『金玉其外』才能有效發揮，那如今天佑已經走過枯境之底，邁入榮境時，這千面之劍的『實力越弱，使用起來效果就越浮誇』的威能，便已經漸漸減弱到可以不提的地步。

如今天佑的金丹，神木都正式復甦，金玉其外的效果總算是功成身退了。

連帶著這千面之劍的外掛效果，都正式退役了嗎？

回想起這一整個歷程，可見這位天佑同學的老師，在這傳劍一事上真是費盡心思了啊！

514．三十三天

三十三天劍？

天佑把此劍叩問了神木之後，隨即便使其成為深深連結靈魂，親近得尤如自己的手的本命法寶。

這柄劍，在此行一直陪伴著天佑，從介入萬仞孤城的兩派相爭，到隻身闖進永夜宮殿，一起渡過了多少兇險！

可是，由於此劍的用法詭異，別說它的浮誇效果連重煉強者都被騙得團團轉的，就連使用者天佑，對此劍的了解，也不過是流於表面罷了。

說此劍只是用來惡搞，供天佑混水摸魚甚麼的，可是天佑也沒少在實戰中使用過此劍。大演武上戰詹姆，永夜冰窟戰夜王，以至如今戰理查，天佑也都利用千面之劍作為雙劍士的第二劍。

此劍面對敵人任何的神兵利器，都能無聲無息地接下來；而天佑使出甚麼大招，千面之劍也能讓威力通過，從未探到過此劍有任何承受的上限⋯⋯

難道這把擅於『呃鳩人』的怪劍，其最大的被騙受害者，就是天佑本人？

只要想到此劍是經由誰人所改造的，以上的猜想便變得非常有可能！

此劍，乃是卡卡為著天佑當時的仙術枯境狀態，而特意度身改裝的，為的就是讓他能夠用『裝』的騙過此行一路的所有兇險。

由於千面之劍的威能，要配合『金玉其外』才能有效發揮，那如今天佑已經走過枯境之底，邁入榮境時，這千面之劍的『實力越弱，使用起來效果就越浮誇』的威能，便已經漸漸減弱到可以不提的地步。

如今天佑的金丹，神木都正式復甦，金玉其外的效果總算是功成身退了。

連帶著這千面之劍的外掛效果，都正式退役了嗎？

回想起這一整個歷程，可見這位天佑同學的老師，在這傳劍一事上真是費盡心思了啊！

本來卡卡就是想把三十三天劍傳給天佑的，還怕天佑初期使不出此劍之威，使加上了千面變化的這一層偽裝來，這除了可以讓天佑當神棍保命外，還有一個沒有明說的目的，就是為了防止此劍遭到強者們的覬覦：因為沒有甚麼比一個身懷重寶，卻又發揮不出其威力的弱者，行走煉界時要面對更多的兇險了。

而如今天佑仙術修為恢復，也是有足夠自保和保護這件法寶的能力了，因此此劍才終於到了現出真身的時候。

天佑體內的仙術元氣，在劍體中自在流轉，這才讓他越是體驗到此劍的強大。

「此劍的品質之高，遠超過我的預期！相比起來，我之前使用的赤劍，根本就是給小孩子的玩具吧？」

天佑在玩劍玩得不亦樂乎，可是人家瘋帝理查卻不會站著等你！

理查仰天咆哮，一身血蒸氣引擎運轉到了極限！他的一雙長劍均燃燒起夜藍色的血焰之火，朝著天佑狂衝而來，就要發揮出其畢生中最強的一擊！

赤城劍訣！

鏘！

理查狼狽地摔飛到一邊去。

他還在騎士劍訣的起步，第一劍都沒起手時，就被天佑的飛劍一劍打斷了節奏！

再來！

鏘！鏘鏘！

連續四次起動，也是被對方飛劍一擊轟至脫腳，踉蹌仆倒。

好那狼狽啊！

在魔力系統中也有讓劍脫手遙控攻擊的手段，可是不管是東方或是西方的飛劍，一般都不能夠壓制親手執劍的近劍劍訣，主要原因是在於煉能力的傳送！

親手執劍的話，傳送至劍中的煉能力，當然要比飛劍要強得多！因此飛劍術多為竄擾靈活取勝，像是維斯洛特騎士劍訣這種講求一往無前行雲流水的，是不可能被飛行法寶輕易打斷的。

就算是同等境界的對手扔出的法寶，騎士劍訣可以輕易把法寶一劍擊飛，再快速進逼至近戰距離再開始連擊！

騎士劍訣的起動並不是弱點，反之更是爆發力的源頭，是不可能被打斷的！

除非，對方的飛劍，有著足以完全壓過自己修為的絕對強勢力量。

正好這就是赤城劍訣的特點！

這是極其罕有，擅於暴力爆發的飛劍劍訣！

而且天佑在這遙遠控制的飛劍當中，灌輸了巨量到比瘋帝理查親手執劍還要雄厚得多的煉能力！

這關鍵是在於，天佑的法寶，能夠輕鬆裝載這個程度的煉能力！

這就是法寶的品質！

這三十三天劍的品質之高，完全承受得住如今天佑的仙術修為，令赤城劍訣不再出現法力承載上限的瓶頸！你天佑能輸出多強大的煉能力，此劍就能反映出來！

這令到僅是第一境界的赤城劍訣，使出來時那股雄渾的暴力，也是天佑前所未見的！

這令天佑回想起在赤城劍藏時，他所碰到的那道劍神赤城虛影，單是使用第一境界的赤城劍訣，就要強過當時他的九意歸一全力一擊！

「竟然將這麼一把好劍傳給我，卡卡老師對我實在是太好了！」

天佑心頭暖暖的啊。雖然他心裏的一角也在OS：雖然之前也被他耍弄得好苦⋯⋯

瘋帝理查惱羞成怒啊！

隨著他的怒氣提升，他的戰力也在不住增強之中！在他眼裏，只要讓他近身並開始連擊，這一戰就毫無懸念，定會把這赤城斬成碎塊！

可是⋯⋯

「就不讓你起手！就不讓你起手怎麼樣？」

天佑連連催動赤城劍訣，而且出劍時機掌握得恰到好處，總是能讓瘋帝理查在起動剎那打擊其步法的平衡點，令他才一起動就要仆街！

這根本是把他當小孩子在玩的！

在島上密切觀戰的鐵民軍們，都被戰況發展逗得樂不可支啊。

「好那頂癮啊屌你！給我玩死他！」

「這瘋帝也有今天了！讓他出不了一劍就弄死他！徹底羞辱他！」

「雖然這樣也很過癮啦，可是讓這瘋帝全力出手，再狠狠打爆他，不是更加解氣麼？」

「耐心看下去吧！我看赤城大人就有這個打算啊。」

只見瘋帝理查被羞辱到成了個笑話，他已經連續十幾次起手都被天佑同一招飛劍打斷！不是他不想要變招，但是一切變招的前提，都是要踏出第一步啊！那第一步就後退如何？往上飛往下降又如何？左右四面八方，不管你身影怎麼閃，靈活程度都比不上那『追著你來打』的飛劍攻擊！

不是他不想把飛劍暴力格開，而是這飛劍的沉重，每一次攻擊都好像是一名巨人親手持劍的狂砍！

瘋帝理查的怒氣和憋屈，已經累積到讓他變成了個隨時都會爆炸的大炸彈，威力不住飆升！

「吼吼吼吼吼！」

瘋帝理查要燒命了。

他身後幾個主要的驅動引擎，狂噴出紫色的血蒸氣！這除了是大肆殺戮而吸收回來的受害者鮮血，還有自己體內的死靈血夜！

這血蒸氣引擎已開動到了猶如一艘浮空戰艦的地步！

瘋帝整個瘦了一圈，本來就猙獰可怖的臉，驟然添上幾分枯槁頹敗，可是極目光卻是暴怒到要噴火一般！

瘋帝理查起動了！

突破了天佑的飛劍截擊嗎？

不，三十三天劍並未出手。

讓敵人有機會展開其畢生積累全部爆發的一擊！

鮮血與火焰的連擊劍⋯⋯不！兩劍都變化成斧槍了！

瘋帝理查真正的底牌，雙斧槍連擊！

「正要等你使出這瘋帝斧槍！」

理查這招殺著，天佑在冰火聖騎試煉塔時就已經知道，甚至都學去了。

天佑同學身形暴退，待得瘋帝理查使出第一擊後，再讓飛劍轟過去！

赤城劍訣，劍意逐層疊加而上！

一、二、三、四、五、六、七！七重劍意硬撼下去！

瘋帝理查的斧槍之勢，被強行轟散！

騎士劍訣系統的巔峰一擊，連擊數字才走到七，就被防守方消耗殆盡！那尤如戰艦般爆發的血蒸氣引擎，因為受對方的強烈衝擊，硬是無法向前推進，能量已經壓抑到了要本體爆炸了⋯⋯

瘋帝理查給轟到懵了。

他的雙斧槍跟第七境界的赤城劍訣硬撼下去，已是給震得兩臂劇烈顫抖，多處爆烈出血，甚至其極之堅固的古機甲框架，都在噴出帶火星的灰煙⋯⋯

第八境界疊加下去！

瘋帝理查沒有選擇，只能轉攻為守，把一對斧槍交叉抵在身前，拼死的擋啊！

轟！

理查的雙斧槍，同時爆碎！

而且還劈哩啪拉的，兩條機甲框架手臂，發生連環爆炸，管線脫落亂飛狂噴蒸氣⋯⋯就連他背後的幾副主引擎，已不是在推進，而是開始自爆了⋯⋯

「赤城劍訣．第九境界！」

第九重劍意疊加！

「九意歸一！」

轟！

血蒸氣機甲之體，給斬成了兩半！

機甲服發生最終的大爆炸！轟隆！甚至還升起了一團血雲來，下方還引起了一波小海嘯⋯⋯

一代瘋帝，最終變成了飄散於海面上的零散碎片。

理查死絕！

「赤城大人好波！」

鐵民島上下熱烈喝采，士氣高到頂天了！

在鐵民島對開的海面上，此時戰況極之吃緊。

瘋帝理查帶來的死靈血機儡大軍，在不惜犠牲的強行推動下，即將要突破防線，染指滿是平民百姓和傷兵的本島！

守軍主力的小冥，當然已經盡力殺怪！只見牠身影過處，都是大把被砍成廢鐵的血機儡掉落海面，殺敵數可能已經上千！

可是，單兵戰力再強，也難以獨力抵禦一軍！尤其是這死靈血機儡大軍，並沒有被小冥拉動仇恨，而是一直以把滿是活人的鐵民島屠島為主要目標！小冥邊殺怪還邊要拖著敵軍步伐，吃力程度可是好幾倍啊！

515．逐一甦醒

即使六六等遠古劍修，個別戰力也在這些死靈血機儡之上，在他們劍意凌天的大展風華下，殺敵數字甚至達到他們整體人數的好幾十倍，可是對有著數千甚至上萬的敵軍陣容來說，也不過是在蘋果表面上小小咬一口的程度。

正當大家心裏都漸漸焦急，認為要阻擋這批敵軍侵島的戰況有點不樂觀時⋯⋯

現場漸漸刮起一股超強力的怪風！

這並不是在鐵民島沿岸海域常見的那種清勁海風，而是自永夜開始以來就沒有刮起過的熱帶氣旋類型的風暴！

水面也漸漸掀起漩渦了。

海面某處突然出現了一個風力超強的颶風眼，而且這風眼的影響範圍，正好完全覆蓋著這一片戰場！

甚麼回事？

而且這風暴嘛，根本遠遠超過現世最可怕的超級颶風了。

死靈血機儡大軍，都紛紛被這股風暴吹打得不由自主，大約有半數已是被扯進水裏的大漩渦中，另外一半則是漫天飛舞，似乎都要被猛烈吸扯進那風眼的所在。

然而這還不是致命的，最多就是被風吹懵罷了。

可怕的是後面！

正當一些血機儡們試著好幾具地抱團，試著勉強穩住身影，好像漸漸抵銷那大漩渦的吸扯之力時⋯⋯

猛然一隻紫金色的巨手扳過來！

轟！

一巴掌打爆，這幾具死靈血機儡，頓時碎成一堆廢鐵，灑落海面⋯⋯

遠古劍修們也同樣受到這詭異的吸扯颶風所影響，也是狼狽不已。正常他們也想到要抱團以對抗吸扯之力時，卻是見到從那風眼處飛出來的一雙紫金巨手，在針對著那些血機儡抱團在暴力輾壓！他們此時還不知道這雙紫金巨手是敵是友，因此連六六都嚇得抖腿不已啊。

「不、我們還是別要抱團了，免得成了這雙巨手的目標⋯⋯」

正當劍修們想要散開時⋯⋯

海面突然竄出了巨量的草根，把他們強行綑在了一起！

「我屌！屈機啊！」

他們都以為這都是那個製造出風眼的大能者們，企圖把他們一把全滅的手段時⋯⋯

那隻似乎正面飛來的紫金之手，卻是故意繞過了劍修們，然後一巴掌把他們身後的一團血機儡給拍碎！

在保護著他們嗎？

「這紫金色巨手⋯⋯看來是自己人嘛！」

「㗅哇！」

小冥在劍修們眼前飛過！牠在順著風向，狂屠著那些被吹到東歪西倒的血機儡們！看牠倒是爽啊！

可是牠為甚麼可以在這漩渦亂象中保持平衡呢？咦？牠身上好像也被幾綑長長的草根綁著，這草根似乎一直連結至海裏，對小冥有著定風錨的效果⋯⋯

「小冥！你沒有站到最佳殺怪位置來啊！」

在風眼裏，有一把熟悉的聲音這麼喊道。

然後那些草根猛然收緊，把小冥直接扯進風眼裏！

然後小冥渾身閃出一陣紫金之光。

「㗅哇！」

小冥的戰力，又再突破天際！

這風眼的始作俑者，正是天佑同學！在天佑體內的天草領域裏，他在如今已恢復茂盛的草地當中，拾回了之前因為神木枯萎而剝落下來的一件重要法寶：掌印形狀的虛淵茶銅。

天佑同學把虛淵茶銅掌印，重新叩問神木。

小虛淵之手再現！

眼前這擁有妖孽級吞噬吸扯威能的大漩渦，正是小虛淵之手的使用效果！

茶銅掌印叩問了神木，也意味紫金之手的再現！

以小虛淵之手製造混亂，再飛出一雙紫金之手狂拍敵人，這是天佑久違了足以以一敵多的地圖炮技能！

再配合草根訣保護著波及在漩渦中的戰友，這招根本屈機到瘋了。

可是小虛淵之手有一個先天的弱點，就是位於風眼的施術者，需要同時應付不斷大量被吸扯而來的敵人。

這上萬之數的死靈血機儡要是全部飛撞而來，就算天佑有紫金之手，也打不了那麼多！

所以天佑把小冥叫過來了。

把這半身骷髏叩問神木！

小冥隨即分享了天佑的神木之力，我屌那星，連小冥都要爆粗了，這天佑進入榮境之後，煉能力就又暴長了極多！這神木之力灌體，連牠這樣的大胃王，都覺得有點受不了！

天蜻百仞斬！

小冥守在天佑身前，瘋狂殺怪！連追殺也不用，大把大把的血機儡們，被漩渦之力吸扯到東歪西倒，根本完全沒有作戰能力了，就這麼一頭衝到小冥的眼前！小冥就只需要無腦亂砍，沒有一下殺不到怪的！

大爽啊！

這可盡吐之前為了保護慕華而無法盡情殺怪的鬱悶了。

「㗅哇！」

甚至小冥都在替六六等人說話了：也給他們分些怪吧！

天佑這就把草根訣變動了一下，讓六六等人可以借草根為定位錨，各自在漩渦中尋找目標練劍了。

血機儡大軍看來就大勢已去了啊。

而在天上，大仲馬卻是被燎原蛇龍和死靈摩耶斯給聯手圍攻得很慘！

摩耶斯狡猾地藏著掖著，讓無敵的燎原蛇龍出頭跟大仲馬拼命，逼得對方露出破綻時才出手突擊，這可讓大仲馬吃盡苦頭啊。

大仲馬當然是在等著天佑架好屠龍重狙，可是如今他在雲層下作戰，眼看著天佑要應付那突然殺來的瘋帝理查，血焰火龍和血機儡大軍而無法分身，這也是沒辦法的事。

可是看天佑現在把血機儡大軍輾壓得好爽，大仲馬心裏就有不滿了：喂你管管我這邊行嗎？

燎原蛇龍也是殺得瘋了，在追著大仲馬猛噬啊！可憐大仲馬那風流倜儻的形象都保不住了，就要拼命逃竄！就連褲子都被咬穿了好幾個洞啊。

轟！

大仲馬的後背，給蛇龍狠狠的撞了一下！

這可令萊特之翼短暫失控，大仲馬以螺旋軌跡急速往海面上墜落！

那蛇龍俯衝猛追，牠張開了其血盤巨口，就要把這人族狠狠嚼爛然後吞進肚子裏！

就算萊特之翼已經恢復機能，但似乎也趕不及逃生了！

「咦？」

大仲馬沒想到自己竟然來得及逃出蛇龍的嘴巴。

只見那蛇龍在海面上低飛，仍在不住翻滾掙扎著⋯⋯

原來是紫金之手，狠狠捏住了這蛇龍的身軀！

下方海面上的小虛淵之手還不能撤，可是有小冥和劍修們在清場，天佑也能騰出紫金之手來助拳了。

紫金之手的施放距離，正好比小虛淵之手的漩渦範圍要遠一些，因而正好抓住了已低飛到漩渦外圍的燎原蛇龍！

可是龍族的力量，在逐鹿版圖中是無解的，就算紫金之手再強，也無法把這燎原蛇龍捏爆吧。

而且，看來系統是繼續不遺餘力地維持著龍族的無敵地位，看這紫金之手要是捏得更用力，這燎原蛇龍似乎便變得越是強大！

這蛇龍掙扎的力度越來越猛，似乎隨時都會掙脫紫金之手的掌心⋯⋯

「枯境之力！」

驟然一陣蒼桑頹敗的氣息，從紫金之手散發出來！

一度掙扎得越來越猛的蛇龍，似乎又漸漸洩氣了起來⋯⋯再沒掙扎幾次，竟然垂頭喪氣了⋯⋯

在這蛇龍身上的一片綠草，漸漸枯黃發黑，萎縮成一圈圈的草渣，而這草渣卻是經不起燃燒的，瘋帝理查留下來的血焰之火，燒燒就沒了⋯⋯

火焰熄滅了，草也枯了⋯⋯

這燎原蛇龍變成了一條瘦弱不堪的小蛇了！

大仲馬看著這一幕，眼珠子都幾乎蹦了出來⋯⋯

「這⋯⋯這是天草堂秘法的威能嗎？」

天佑同學首次使出枯境之力作出攻擊！目標正好是草系的蛇龍，剛剛好啊。

這可是連系統作弊都追不上了。即使能量源源不絕的灌入這蛇龍，還是被這枯境之力給化解掉⋯⋯最多就只能保持著目前的樣子，瘦瘦弱弱的，雖然未至於枯成渣滓，但想要恢復回生生猛猛也不行了⋯⋯

紫金之手強行把蛇龍拉直！

在兩隻巨手之間，那蛇龍的弱點已是毫無保留地露出來了。

摩耶斯此時想要救蛇龍？不好意思，大仲馬可不是擺設呢，隨即就撲向對方進行牽制。兩人實力相近，在空中打得不可開交。大仲馬要是不求速勝，只求拖延的話，摩耶斯也無法奈他如何。

此時海面上的戰況已經大定了。

小虛淵之手已經撤去。

那蛇龍雖然已被枯到病懨懨的，可是它還想逃！它竟然像鰻魚般滑溜溜地從紫金之手的掌心中竄出來了！

要是這蛇龍要滿天亂竄的話，屠龍重狙要瞄準還不是一件容易的事。就算有小天心定位，也還是有一定的角度限制，比如說目標繞到弩座的後方，就發射不了！

不要緊！

天佑此時已是騎著小冥追上來了。

而小冥的一張超長巨臂，抱住了屠龍重狙！

射殺了那血焰火龍之後，屠龍重狙不是升級了，獲得了一個嵌入接口嗎？

這正是用來嵌入寵物中的！

小冥變成了移動的屠龍重狙了！

「㗅哇！」

弒龍之矢發射！

飆！直接命中那枯草小蛇的身上弱點。擊殺！

而在弒龍之矢射出之際，已清楚知道結果的天佑同學，早已飛到了別處。

趁著大仲馬和摩耶斯正在糾纏不休之際，天佑赫然從旁閃向摩耶斯，當著他的臉給他丟了一團聖罪冰火去！

熊！

摩耶斯完全沒有變化！

「咦？原來你一直沒有被夜王控制！你是把自己咬了，當了天狼之噬的喪屍！」

「哇哈哈哈⋯⋯我摩耶斯自己就是個喪屍王，怎麼可能會當上別人的奴隸？老子投入夜王軍只有一個原因，就是要跟你爭那桔梗花聯盟新生王！這才是我光榮回歸帝京，把那個刑天踢下來，穩坐我天狼幫首席天驕的最佳路線！老子生來就是桀驁不馴，怎麼可能甘心給你打下手？」

大仲馬道：「可是你連屠龍重狙都沒有，怎麼打得過夜王？」

摩耶斯道：「這老子可不管！老子寧願一拍兩散，也不會被你們拿到桔梗王座的！只要你們這些有力競爭者們全部被強返了，那剩下來得分最高的人，就是老子了！只要老子能拿下桔梗王座，這逐鹿版圖變成怎麼樣的世界，老子完全沒興趣知道！」

「那就是說，勸你聯手對抗夜王是不可能的了？」

「對！想要過得老子這一關，就得把老子當場強返！」

「好，是你說的！」

一劍聖人跪！

516．有內鬼

跟大家重溫一下，其實逐鹿版圖，是存在於一個巨大空間法寶之內的小世界。這小世界的運作方式，是類似角色扮演遊戲般的任務系統，以群雄割據逐鹿為主題。

你可以把逐鹿版圖看成是一個不斷上演即興演出，參與人數上百萬的超巨型劇場。

這劇場的天空，有一個穹頂。

穹頂以外，就是尋常的煉界第一層空間。臨冬學城範圍裏的一個地域。

逐鹿版圖的穹頂，看來就像是一片荒原。這荒原除了中央處矗立著一座『大神的積木』的自然景點外，基本上就是毫無亮點可言；而出於某種默契，臨冬學城這些年來也沒有對這片荒原作出任何發展，只是任其荒廢著。

而如今，在這片荒原之上，正在暗流湧動！

水平極高的潛行和狙擊戰，正在這荒原上近乎無聲爆發著⋯⋯

一塊看起來像是荒原上常見的風化巨岩，只是稍不留神就會看到這塊岩石驟然消失，然後又在別處以別的形狀出現⋯⋯若不是有目的地凝神監視，根本不可能發現到甚麼異樣。

這其實是一部偽裝技能全開的人型機甲。

駕駛者是三日月風雷。

這人型機甲以一塊真正的巨石掩護著，手裏握著的一把完全沒有反光的不明材質長劍，長劍貫穿敵方機甲的駕駛艙內，駕駛員還來不及慘叫就徹底死亡⋯⋯

這一劍來得極之隱蔽，發出的微弱聲音都被大自然的風聲之類巧妙蓋過；敵方機甲在失去動力時，還保持著將要爆發出擊的拔劍準備姿勢。

這部敵方機甲的目標，是在五十米外蹲在某灌木叢後，卻是把後背完全暴露出來的一部『枯蝶型』機甲。

機甲的駕駛者連志玲，當然是故意賣出破綻，引誘那敵人上鈎的。

『解決對方第六名斥候。』

三日月風雷透過駕駛艙內的對話頻道說。

連志玲隨即收斂起那屁股趐起的怪異動作，讓機甲變成隱蔽狀態極高的繭狀形態。

『這些傢伙真是好難纏啊，我們不利用最少兩人合作的話，根本就無法清脆俐落的解決他們。』

連志玲這話說來，其實是對敵人的一個極高評價。畢竟她口中說的二人合作，可是帝京去屆狀元王的第二和第四名！

還沒說狀元王本人馬沙夏亞，也有參與這次潛行作戰。

『第七和第八名斥候都被解決了，謝謝你㥃剛才繞了個大圈，給我當掩護啦。』馬沙夏亞那帶點慵懶的招牌聲音傳來。

『不過我那邊有點趕不及，依然被他們及時以銷毀座艙的方式，掩蓋了所有的身份證據。』

『我這邊的駕駛艙僥倖沒有自爆。由我來執行身份檢驗程序。』

『做得好，三日月。這樣對方的真實身份，就被我們抓著證據了。』

『⋯⋯被我們發現了的斥候部隊算是全滅了？』連志玲問道。

『要是在我們三人眼底之下，還會出現漏網之魚，那對手就只能是重煉等級的強者了⋯⋯』

靠著三人難以想像的戰場直感，彼此完全沒有作過任何戰略溝通，就憑著天賦和敏銳本能作出臨場發揮，作出此種種諸如聲東擊西，又或是像連志玲此種大贍的破綻露出戰術⋯⋯

這三人看似貌合神離，但要是合作起來的話，倒像是已在沙場並肩作戰多年的老戰友，對對方的作戰習慣是何等熟悉，而且極放心把自己的後背交給對方保護⋯⋯

馬沙夏亞和三日月風雷是從兒時就認識的至交好友，能有如此作戰默契任何人都不會奇怪，然而硬是加入了一個生活成長在另一個世界的連志玲，竟然也能合作無間，完全不覺突兀。

『異系統遠古生體機甲，被認為比目前帝京還要領先的失傳科技水平⋯⋯難道這對於重煉強者來說還不夠吸引力嗎？』連志玲反問。

『志玲，你可是我們三人當中最接近權力核心的人，這種事情就不要裝無知了好嗎？』馬沙夏亞道：『這不是由於重煉強者之間在背後互相牽制，這才形成由我們這些年輕一輩來出手決定利益誰屬的潛規則？基本上這都已經形成多年共識了吧？』

馬沙夏亞的通訊頻道裏傳來極之輕微的機甲操縱音，看來他在邊說話時，又同時在做著甚麼行動了。

『因此，既然帝京已經計算好，派我們出來便已經足夠了，那就應該不會出現連我們也完全無法匹敵的強者⋯⋯因為這代表背後的互相牽制機制崩潰，這可不是毀滅一、兩層煉界那麼輕鬆的後果啊。』

『計算好？你和三日月計劃另起爐灶的事，泰坦斯和帝京又知道嗎？』

『咳嗯⋯⋯』

馬沙夏亞傳來的乾咳聲，聽著有點尷尬。

『這事知道的人要少些，可是⋯⋯還不是瞞不過你連志玲？這我可就好奇了，憑你區區一個學生幹事這樣的存在，為何可以得知我們將要分裂泰坦斯的極高度秘密？』

『⋯⋯』

『難道是因為你有一位「叛」字頭的老師嗎？』

『你這是甚麼意思？』連志玲的語氣中傳出殺意啊。

『你也不用裝生氣了啊！志玲⋯⋯就算上頭沒有吐露口風，可是憑你的聰明才智，難道沒有想過，讓我們三人編成一組，這本身就是一種表態了麼？』

『你也不用套我的話了。』

『時代的大變動，已是不可避免的趨勢。帝京七大將會重新洗牌，新的霸者將會橫空出世，並將會把帝京帶領往一個全新的高度。在這種風起雲湧的時代，像我們這些沒有生對地方的，也不是完全沒有發光發熱的餘地。既然古老的建制正要鬆動而崩潰，難道這不是我們乘機揭竿而起，發動革命的時候？』

『⋯⋯』

『難道你的老師，不也是這麼想的嗎？我們其實是志同道合啊⋯⋯』

『誰跟你志同道合！』

『驗屍報告已有了結果：大致上跟我們猜測的一樣。這些斥候，死後並未啟動強返現世的程序。』

『那就是說，他們都是煉界原居民。』

『那問題就來了：這些實力媲美帝京狀元王級別的煉界原居民，到底從何而來？而且這機甲製作的技術，似乎不比帝京來得差⋯⋯』

『這機甲系統設計的套路也很有趣，我用程式逆向工程把敵方機甲的圖紙模擬出來了，傳送給你們看看⋯⋯』

三日月向兩人傳送敵機的設計圖紙。

『這機甲系統的設計理念，好像很眼熟啊。志玲，你認得出來嗎？』

『嗯，這設計系統是屬於天狼幫的無誤。我在去年曾受邀參觀刑家的機甲研發基地，刑亦辰叔叔甚至還親自替我介紹過這系統的特點。可是⋯⋯』

『可是⋯⋯？』

『即使計及刑亦辰叔叔有可能對我藏私，只向我公開較舊型號的系統版本，再加上最近一年的技術大飛躍⋯⋯可是眼前這張圖紙上展示的技術，依然是超前得太多了！我估計這部機甲所應用的技術，即使在帝京同樣已研發成功，可是要進入量產和實戰階段，最少還需要兩、三年的時間。』

『而且⋯⋯在這裏出現的敵方機甲，應該只屬於低級量產型⋯⋯實在難以想像敵方的皇牌駕駛員，擁有的型號會是何等先進。』

在駕駛艙裏的連志玲，不住調節著主屏幕上的立體機甲圖紙，越看頭上的問號就越多。

『而且這敵機的座艙設計很奇怪啊，為何駕駛員的屁股下方會空出一個洞來？這不是廁所吧？』

連志玲當然知道這不是廁所，只是那可能性太過匪夷所思，她也說不出口來。

這應該是神經連接的嵌入插口。連志玲不禁想道：難道是從機甲內部伸出一條觸手來，透過插入駕駛員的⋯⋯這太變態了！

『那是生物插口。』三日月道，『發現駕駛員背後先天長有一條手臂大小，長逾一米的尾巴。形態近乎龍族的尾部。敵方駕駛員正是透過尾部接入，作為跟機甲的神經連接媒介。這項技術，將可輕鬆解決目前許多有關機甲操作效率和反應速度上的瓶頸。』

『長著龍尾巴的人形種族⋯⋯』

『這沒甚麼好意外的，只是把一直以來的猜想，都確認為事實罷了。這證據也來得太遲了，恐怕對方知道我們掌握到他們的身份，就會改變策略不再躲躲藏藏，光明正大地空降帝京。』

馬沙夏亞的推測完全正確。

而且，敵方的應對，比他預想的還要來得快速果斷。

好幾十道的噴射軌跡，劃破長空！

荒原之上，滿天都是敵方的蜴型機甲，而且型號都比剛才三人擊敗的斥候們都來得新！

為首的幾部機甲，胸甲上都烙上了天狼幫的徽記。

『這裏的利益，如今都是歸於我們天狼幫的了。』為首的狼型機甲駕駛者道。

連志玲想了想，隨即睜大了眼睛。

『你是祖狼神廟的司祭恩沙馳，在神聖羅馬被譽為是祖狼的代言人，先知一般的存在！有傳你最近幾年深居簡出，似是有傳位退休之意，想不到你居然在此時暴露出野心來！⋯⋯咦？啊！』

連志玲此時真想巴自己兩記耳光。

『我就猜到我們一行人當中會有內鬼，卻想不到竟然是那個白癡把本小姐騙倒了⋯⋯天狼幫啊天狼幫，你們這一手，我真是服了！』

這滿天的天狼幫機甲，正是由於那名內鬼出賣情報而來的。

『哇哈哈哈⋯⋯誰是這個世代的真正天驕？我們天狼幫看中的，就是摩耶斯！至於你們這些跳樑小丑麼？統統不過是作為摩耶斯大人的踏腳之石，時代的眼淚罷了！』

只見在天空中，十多件機甲零件飛舞，似乎將要組成一部從未在煉界曝光的超級機甲⋯⋯

『我敢說，首先衝破逐鹿版圖出來的，肯定是我們摩耶斯准幫主大人！然後就是戰狼機甲橫空出世，獨取全部遠古機甲傳承，凱旋而歸的完美結局！至於一眾帝京天驕們以至去屆狀元王等人的神秘殞落嘛，則將會因為摩耶斯大人的光芒太過耀眼，因而很快就把你們都遺忘了！哇哈哈哈⋯⋯』

而在逐鹿版圖之內。

「一劍聖人跪！」

摩耶斯強返。

「有人大概太過高估自己了。」大仲馬道，「看這傢伙被強返前的表情，大概他在某處沙灘上赤裸裸的醒過來時，還沒想過自己並不是那個笑到最後的人吧？」

以上係出自邊套巨著？
今次向GUNDAM致敬？

聞說你條木嘴喺penana開佐訂閱結果訂閱人數係0喎
真係恭喜晒

517．夜王的雄辯

從摩耶斯的視角看來。

本來他還一直在朝著天佑噴口水狂吼，然後對方身影驟然一淡！摩耶斯眨了眨眼，突然渾身一個激靈，趕忙抬頭一看！

只見天佑同學已是翻了個空翻，正雙手持劍，身體拉成弓狀蹦到了極點⋯⋯這是把他體內全部仙術元氣一次爆發而出的巨大動能！

尤如王者凱旋。

在王者面前，摩耶斯只得仰視的份兒。

然後就是劍身狠狠拍落在摩耶斯的頭上！

轟隆！

這一劍直轟而下，兩人尤如炮彈般垂直轟入數十米深的水底！

摩耶斯重重跪在海床上，雙膝幾乎完全陷入了土裏。

然後他就失去了意識，強返收場。

一劍聖人跪！

天佑飛回小冥背上，一個踉蹌就是一屁股坐下來，喘了幾口氣也無法站起。

大仲馬滿臉雀躍地飛過來，道：「這一劍很不錯啊！這身影旋升的效果，跟我的『聖上謹見』有點像，不過你是身法之外還連接著攻擊手段，連消帶打，精彩！只是這一劍的賭博性有點大，能命中的話，甚至連比你強一大截的對手也能一擊必殺⋯⋯」

可是天佑的情況看來越來越不妙⋯⋯

「喂！你怎麼臉都全白了？不是傷人一千，自損八百了吧？」

大仲馬拍著天佑的肩膊，也是為了關心同伴的情況⋯⋯

「啊！」

天佑仰天長嘯！

這是一柱衝天煉！

利用囚心神木爆發煉能力的大招！

這一柱衝天煉轟出來後，天佑體內積累的不適感一掃而空！而且渾身還散發出一股霸意。

這是一劍聖人跪的收招效果：一劍讓聖人下跪之後，再釋出一股霸天滔天，震懾在場的其他敵人。

天佑同學第一次使用這一招，體內的煉能力通路還沒有習慣，因此那股收招的霸氣積屈於體內釋放不了，要透過一柱衝天煉才能抒發出來。

當然，這一柱衝天煉本身，就有滌清體內煉能力通路，以至令內心雜念軀除，讓意識清靈的效果。

「大仲馬，謝謝你！幸好你剛才拍一拍我的肩膊，激發我本能地使出一柱衝天煉，這才把我體內的積鬱疏導出來！否則的話，就算不爆體，我道台都要裂開了！咦？可是大仲馬呢？」

大仲馬被一柱衝天煉轟飛了。他的身影還在高高的劃破長空，不知到多遠才能落水了⋯⋯

「呃⋯⋯希望他不要生氣。」

天佑抬頭仰望。

漆黑的夜空依然覆蓋著一層又低又厚的黑雲，而天佑已經知道，這雲層之上還有另一層位處空高的更陰層的暗霾⋯⋯

這就是那頭覆蓋著整個逐鹿版圖，由永夜漩渦構成的無形巨龍。

只是這巨龍如今仍然靠著那低矮的第二雲層遮住身影，就像認為這下方一直展開著的大戰事不關己這背後依然保持著仰面朝天的樣子，就像還完全不把下方的大戰當回事。

然而，這藏著掖著的巨龍，肯定是在長期積蓄著力量，雖然儘可能隱匿收斂，但其外洩的一點點氣息，都使天佑感到壓抑不已。

夜王還沒有現身？

天佑朝著夜空喃喃道：「不管你打算要做甚麼，可是你現在面對的是我，你不把我當回事，我就讓你嚐嚐看到底是不是這樣！」

「小冥。」

「㗅哇。」小冥把手伸到身前抱著的屠龍重狙，搖動絞盤把弒龍重狙，不用幾個眨眼就上滿弦了。

「好，既然對方瞧不起我們，我們就不用跟牠客氣！一箭把牠射下來！」

弒龍之矢，發射！

逐鹿版圖中龍族無敵，可是卻同時設定有可以剋制龍族的武器，這就是屠龍重狙！

嵌入蘭斯洛之怒作為箭杆，此箭垂直劃破夜空，直把那層低矮的掩護雲層轟散出一個大口子來！

從這撕裂的大口子中，已可見到那位處高空處的夜龍現出身形。

這杆巨大箭矢，正直指夜龍背部那對應著心臟的要害位置，狠狠刺去！

在這個時刻，這黑夜之龍竟然還不閃不躲。

「難道夜王系列就這麼簡單便結束了？」

「嚎吼！」

一聲野性的嘶吼，響徹天際！

一頭身高逾十多米的巨物突然從旁殺出，雙手狠狠接住了弒龍之矢！

啪裂！

永夜之王猛地一拗！

這杆在逐鹿版圖裏獨一無二的屠龍寶具，被一折為二！屠龍匕首的部份當場就爆成了碎片，而回到天佑手上的，只有恢復成原樣的蘭斯洛之怒。

天佑完全呆了。

「我的弒龍之矢⋯⋯」

小冥都驚嚇得把屠龍重狙脫手了⋯⋯我難得拿到了這件威風八面的終極兵器，你隨手一拗就給我弄斷了？小冥往上瞟了一眼天佑的表情，知道這箭矢應該不會有第二根了，心都冷了一截啊⋯⋯

彷彿隨著永夜之王的現身，那層用作遮掩的厚密雲層，也就漸漸散去。

永夜之王，這其實是一具遠古生體機甲，裏面的駕駛員，正是夜王。

這永夜之王機甲，有著模彷駕駛員外型的擬態機能。看這本來還是可怖怪物般的巨人，如今反映出來的樣子，長髮飄飄，面如刀削，竟然大致恢復了夜王本來瀟灑俊俏的形象⋯⋯

在這人形巨大機甲的背後，有著一條有如本尊大腿粗細，長如身高好幾倍的長尾巴，尾巴之上長滿了菱形的棘刺⋯⋯

由此可見，夜王該已完全融合了龍之脊。

永夜之王緩緩下降，來到了距離天佑約百米之距的斜上方。它俯視著他，咧嘴而笑，竟然好似當日初見天佑時的樣子。

「赤城，你看來已經脫胎換骨了。」

那嗓音中的親切和真誠，宛如昨日他帶著天佑參觀永夜宮殿時般。

「不，在我看來，你還是我最初認識的那個赤城。看透一個人的本質，要看眼神。你眼裏的神采，自始至終，都沒有改變過。」

天佑同學輕笑一聲。

「夜王兄，你是想說，我當日在永夜冰窟被你揍到抱頭逃竄，可是我還沒有學到教訓，還是不要命的蹦到你的面前來，壞你大事，是這樣嗎？」

夜王並未回答天佑的問題。

他向天佑張開了雙臂。

「赤城兄，在我心裏，你依然是我唯一最好的朋友。難道我們一定要彼此為敵？我們就不能夠成為戰友同伴，一起闖蕩這個煉界，誰都無法剝奪我們的自由？」

從永夜之王的身上，並未感覺到戰意。

正因如此，就連小冥，看著眼前這巨大怪物時，都只是維持待機，並未二話不說就向其衝去⋯⋯

這傢伙到底是敵是友，得要向牠背上主人的意思。

「同伴？共同闖蕩煉界？」

雖然這是兩個問句，但從天佑的語氣，可以斷言他早就知道夜王的想法了。

「你想要脫離逐鹿版圖對你的綑綁，重獲自由，對吧？」

夜王偏頭一笑。

「我們頭上這條永夜之龍，積蓄了那麼久的龍威，就是為了要轟出擊破天穹的一擊？」

「正是如此。」

夜王點點頭，然後又撥了撥那一頭隨風飄揚的長髮。

「要是我的永夜之龍有參與屠殺，那麼早在你重新出現之前，逐鹿版圖的地面上該就再沒有一個活人了。這條龍是無法被打敗的，因為牠代表了永夜本身，不只是逐鹿版圖裏的永夜，而是代表一股毀滅的大意志，對死亡和寂滅的嚮往。」

夜王繼續道：

「就算你的屠龍重狙能傷得了永夜之龍，可是組成箭杆的龍之脊已經成為我身體的一部份，你製作出來的那杆弒龍之矢，使用屬性不合的材料勉強打造，因此最多只能發揮出七、八成的威力，即使命中，也無法徹底擊殺。這也是為何此箭不是無敵，能被我輕易截下來折斷。」

說到這裏時，夜王甚至流露出一絲婉惜。

「赤城兄啊，從一開始，你所走的屠龍之路，就註定是不會成功的⋯⋯」

接下來，夜王的表情語氣都變得認真起來了。

「可是，既然你也知道，這頭永夜之龍的攻擊目標，並不是你想要守護的逐鹿版圖，就連我本人，也並未加入進這場最終的戰鬥。而在你的統領和凝聚之下，人族光明聯軍展開了大反擊，如今已有多個地方已經成功收復，甚至可以說，你們的形勢已經漸漸佔優了。那⋯⋯為何仍要把我視為敵人？」

天佑問道：「你是想要把這滿地上的喪屍大軍，跟你本人切割關係？你是說永夜降臨，從佔領北境絕壁起直至現在弄到整片大地生靈塗炭，來到現在其實已是跟你無關，你不需要負上任何責任嗎？」

天佑簡直難以相信夜王會祭出這樣的邏輯來。

「你是這一場大動亂的始作俑者，無庸置疑，可是你看到現在形勢不好了，就想逃跑，世上有如此便宜的事情嗎？」

夜王木然了一會，然後便是『噗哧』一聲，哈哈大笑起來。

「這真是我所聽說過最幽默風趣的話了，赤城兄啊！你、難道你是太入戲了，完全把逐鹿版圖裏發生的事情當真了嗎？」

夜王笑得越來越激烈，甚至都彎下了腰來，眼梢都笑出了淚水。

「難道你忘記了麼？夜王系列，是你們這些角色扮演的玩家們自相殘殺，爾虞我詐了多久，這才總算集齊鑰匙，把劇情任務觸發出來的？我的甦醒，永夜的降臨，以至這個版圖世界之所以淪為這個樣子，你說到底誰是始作俑者？就是你們每一個人啊！逐鹿版圖是一個用真實生命來玩的角色扮演遊戲，就算只是一介平民，也不能說他們是無辜的，他們就知道這個遊戲最終就是會出現爆機大Boss啊！」

夜王頓了頓，然後便直直盯著天佑的眼睛道：

「所以說，在這場遊戲裏，真正無辜的人，到底是你們這些專門為著攻略夜王系列而來的野心家們，還是從一開始就沒有選擇，只被當成一隻被囚禁的棋子，被逼著要扮演大魔王的我呢？」

真正無辜既係畀你欺騙既讀者，同埋畀你不斷抄又唔落credit 既作者

知唔知依度規矩係不推文啊

518．響徹版圖的慘號聲

被逼扮演大魔王？

其實來到這個階段，天佑對這逐鹿版圖的來歷，以至夜王系列的前因後果，都已經聽說過甚多的內情了。

逐鹿版圖是由一件空間法寶改造而成的魔法迷陣，其目的，就是要封印眼前這永夜之王。

因此，夜王說他是被逼要當大Boss，這並不是謊話。

天佑道：「以我所知，夜王系列，就是你和逐鹿版圖製作者之間的一次賭鬥，要是最終勝利的是你，不但這法寶空間可以隨你支配，而且你將可擺脫禁制而真正獲得自由⋯⋯」

天佑表情複雜的盯著夜王。

「而現在你想告訴我的是，你不打算依著夜王系列的規矩去玩了？永夜之王不出手屠殺人族勢力，夜龍不噴出滅世之火，這⋯⋯難道是投名狀嗎？」

夜王爽直地點點頭。

「對。我保留著這逐鹿版圖裏的一線生機，讓對你重要的人都不受傷害，這⋯⋯就是我對赤城兄你的投名狀。否則的話，你認為鐵民島還有那片沙漠裏的幾個小城，能夠挨得過我親自出手嗎？」

「你要向我投降？」

天佑倒是目瞪口呆了。可是他很快就甩了甩頭。

「可是這不合理！夜王軍形勢一直大好，甚至連我都曾經被你打得只能逃命！就算你已預計我將會卷土重來，可是就憑我這一路上走來的表現，就足夠嚇怕你了？你的永夜之王完美進化，再加上天上這頭夜龍，還未展現過最巔峰的力量，你這就甘心向我投降？你到底能騙得了誰？」

夜王緩緩搖頭。

「因為你是我唯一的朋友，要是可以選擇的話，我不想要把我們弄成不死不休的局面啊！」

天佑內心微微一震。

他的腦海裏又回想起在夜宮時相處的種種。

「只要再一下子，這永夜之龍將可積蓄足夠的力量，把這空間法寶的天穹轟穿！法寶損毀，一切的系統禁制規定，均成空話，甚麼對賭條件，再也不能成立了。煉界如此廣闊多采，相比起來，這沙粒不如的小世界，值得我親自出手去毀滅嗎？」

夜王總算說出他的野心了。

把逐鹿版圖的天穹擊穿，直接逃脫？

「等等⋯⋯難道你認為把逐鹿版圖直接摧毀，比起擊敗我而勝出夜王系列，還要更加容易？」

「赤城兄啊，我現在所想的，已經不是有關這空間法寶內的事情了。這對我來說已經沒有任何意義了。我眼裏看到的，只有重獲自由之後的事了。坦白說吧，赤城，我需要你的幫助。」

「幫助？你是說逃出這逐鹿版圖之後？」

「沒錯。我相信那個把我封印在此之人，肯定還留有後手。再說我這永夜之王，甚至埋藏在這逐鹿版圖內部的其他秘密，早就有外界之人在一直虎視眈眈，我在版圖內企圖謀劃之事，未必不會已經遭到各方覬覦，就等我從版圖空間逃出之時，便黃雀在後。因此，我需要一個可以相信的伙伴，跟我一起殺出重圍！」

「所以你想要拉攏我，作為助你逃跑的同伙？那麼夜王系列怎麼辦？學園祭怎麼辦？我又怎麼向我本來所屬的勢力所交待呢？」

夜王看著天佑的目光，精光閃閃。

「赤城，你跟我應該是同樣眼界和高度的人，不會被眼前這狹隘淺薄的環境所迷惑，心裏永遠嚮往著更遠大更神秘的新世界！而且你體內還流有永夜一族的血脈，未來肯定是晉身君王的尊貴存在！因此，我們將會是一對在煉界同行的好拍檔！在這逐鹿版圖以外有煉界！而你知道嗎？煉界還不止一層呢！一直追尋下去，一直前往至我們能走到的最遠之地！把所有阻礙在我們前方的傢伙一概打倒，沒有人能阻止我們擴展我意⋯⋯這，不就是我等煉能力者最美好的人生麼？」

「這夜王真是瘋了⋯⋯」

說這話者，正是剛剛被天佑轟到了仆街，渾身衣衫破爛濕透地飛回來的大仲馬。他本來還想要過來跟天佑算帳的，但不知怎的喝過超循環之後，他發現自己腦內念頭暢達，而且體內煉能力流轉暢順了不少，整個人的修為紥實了一個層次⋯⋯他也不曉得是為甚麼，但既然得了便宜，那就不便再埋怨天佑了。

「他竟然在說服你放棄在帝京的前途，還以為讓你跟他『私奔』，可以見識到更廣闊的世界呢。這傢伙也沒見世面得太久了，也不曉得時代已經改變了，現在是由異能學院主導煉界的時代啦。」

其實大仲馬故意這樣說，也是在試探天佑的態度啦。

夜王的人格魅力是根據其血脈自然生成，可是說是一個天生的大魔王。而要注意在很多煉能力者們眼中，善惡觀念是很模糊的，一個充滿人格魅力的救世英雄，有可能跟一個同樣魅力的滅世狂魔，都能得到同等程度的讚譽和煉界聲望⋯⋯就說『重煉』吧，他們當中也難說有幾人是絕對的善人，但有一個共通點是無法否定的，就是這些煉界的頂級強者們，都無一例外是個性極端的『奇人』，『怪人』。

以夜王的扭曲思維，就算他的實力跟煉界頂尖還有差距，但恐怕在不少人眼裏，此人也有著成為比肩重煉這樣層級的存在，正是由於其擁有如此特立獨行的『我意』！只要不殞落，讓他帶著這股執著意志往外跑，自由施展手腳，各種際遇臨身⋯⋯誰敢說他就不會是下一位重煉強者？

而夜王正在竭力勸說的對象，天佑，其個性的特立獨行那是不用說的；潛力資質，那更是頂尖中的頂尖。

所以說，夜王和天佑，其實都是同樣個性極端的高人格魅力者！

要說這兩人會彼此吸引而走在一起，大仲馬可是一點都不意外啊。

大仲馬不了解夜王，但要是天佑呢？要是有一天，天佑走過來跟大仲馬說，來，讓我們聯手把煉界滅了吧！大仲馬會如何回答？

雖然不至於想也不想就跟著他去了，可是⋯⋯這也不是一個毫無吸引力的邀請啊。

大仲馬心裏帶著忐忑地，瞧瞧了天佑同學的臉。

我屌那星，滿臉都是嚮往啊。

「你、你不會是被夜王洗腦了吧？腦波也太弱了吧？」

要是天佑瘋了起來跟夜王組隊，打穿逐鹿版圖逃出去，這他們千里迢迢的前來臨冬參與學園祭一行，不就徹底失敗了？這可比夜王系列被其他玩家勝了，甚至被夜王軍取勝了的結果還要慘吧！還毀了人家主辦單位的主校園，這回到帝京去得要怎麼解釋才好？天佑當了叛徒的話，他們可都不能置身事外吧？

要出手阻止嗎？

就算大仲馬如今已是怎麼脫胎換骨，他也絕對敵不過天佑和夜王的聯手！這根本是死定了啊。

「赤城兄，你的回答？」夜王問道。

「嗯，好啊。」天佑爽爽快快地應承了。

大仲馬嚇得連鼻涕都噴出來了！

「喂！」

「⋯⋯要是那一切都沒有發生的話，我心裏想，跟一位難得結識的知心好友，共同冒險一場，大鬧煉界一番，那又何妨？」

天佑的表情當中，帶著一絲悲涼。

「那一切？」夜王問道。

「永夜之王的身軀外面，如今不是穿上了一身幽藍色的強化鎧甲？那是之前沒有的吧？這副鎧甲的來歷，你可以解釋一下嗎？」

確實，如今的永夜之王，是比在冰窟一戰時更為強大的完成體。這除了殖入的龍之脊已經完全融入喪屍血脈之外，另一個最為明顯的變化，則是這修長精瘦的生體機甲體內，已穿上了一身強化鎧甲。

這鎧甲也是生物材質，覆上一層細密閃亮的龍麟，反射著一股熟悉而柔和的幽藍之光。

「這是你殺了小幽藍之後，融合牠的血肉變化而成的嗎？」

夜王食指點著太陽穴，想了想⋯⋯

「啊，我不知道那頭小龍也有名字。是的！正是由於融入了此龍，這才補缺了龍之脊失去了脊髓的不足！而我在融入了兩條龍之後，我頭上的永夜之龍也總算積蓄到足夠的龍威，這才讓擊破天穹成為可能的事啊！那條小龍，功德無量啊！」

夜王只顧得意地笑，彷彿向天佑分享一段令人振奮的奇遇。

可是大仲馬感受到，他身旁的天佑，肩膊正在微微抖動，有股跟其個性不搭的暴怒之意，似乎漸漸積累起來了。

追溯起來，小幽藍可是天佑和雪琪BB的『愛情結晶』，你弄死牠了不特止，還把它吃了？能不生氣嗎？

「就這樣嗎？我不在的這段時候裏，你的永夜之王，還沒有更加重要的升級？」

天佑的語氣轉冷了。

「被你看出來了啊？」

永夜之王的身後，暗影一晃。

竟然從肩膊後方，變出了第二雙手臂來！

天佑同學看到這雙手臂，雙眼都要發紅了。由於這生體機甲有擬態駕駛員的功能，因此這雙怎麼看都是屬於妙齡女子的手臂，天佑可謂是熟悉不過了。

「你、你難道真的把你的親妹妹⋯⋯」

他的眼淚已經沿著臉頰流下來了。

「我的永夜之王，已經臻至完美體的地步了。」夜王偏過頭來，對身後的某人道：「喂，有熟人來了，你就不跟人家打個招呼嗎？」

在夜王其中一邊肩膊上，有一個像是腫瘤般的黑影，從後方詭異地扳了過來。

那是一個頭顱。

由於長在永夜之王肩膊偏後位置，剛才一直被本尊身影擋住，要不就是被飄飛長髮掩蓋住⋯⋯

這頭顱下顎歪曲，舌頭長長伸出來，要不是還滴著口水，還以為早已死去；只見其雙目呈半反白狀態，完全沒有神采，面頰偶爾呈現似笑非笑的抽搐⋯⋯看起來已是完全失去了智力。

「小夜！」

天佑的慘號聲，響徹版圖！

「夜王！我跟你之間，只有不死不休這條路！這是你逼我的！」

519．滌淨世界的高潔之劍

小夜專屬的機甲『黯夜王女』，已被融入進永夜之王當中！那就是說，那位對天佑死心塌地，甚至最後為了讓天佑逃脫而不惜自我犧牲擋著夜王的女子，最終還是走到待遇最悲慘的這條路上。

到底是何等變態之人，才能夠出手對親妹妹做出這種齷齪之事？

要是之前天佑對夜王還心存一點點拯救的希望，那此時此刻，此念頭是徹徹底底的湮滅了。

「赤城兄，你為何要如此看不開？這遠遠不符合我對你的期望啊！以我們此等註定將會凱旋煉界的尊貴存在，有必要對身旁那些雜碎不如的低賤垃圾，加諸任何感情的牽絆？」

夜王這語帶無辜的言語，更是惹得天佑怒火中燒！

「吼！」

赤城劍訣．九意歸一！

貫注神木之力的三十三天劍，猛然轟下去！

轟隆！

「甚麼叫作低賤的垃圾？要是小夜真如你所說的那樣，那作為她親哥哥的你，不也同樣是低賤的垃圾？」

天佑飛劍轟落之處，黑夜被攪動出一片混沌來。待混沌漸漸平復下來後，只見一面由黑夜之力構成的漩渦之盾，守在永夜之王的身前。

這漩渦之盾的上方，連結著高空之上的永夜巨龍。這巨龍正分出一部份的力量守護著牠的主人。

這漩渦之盾雖然擋住了九意歸一，卻不是毫無損傷的。只見那半實體漫流漩渦形態的盾面上，給轟出了一道深達十公分，寬逾三十公分，長達好幾公尺的劍痕，幾乎把整面巨盾劃成了兩份！劍痕處永夜之力稀薄了超過一半，甚至已稍帶半透明；劍訣的威力甚至有部份透過這盾而對本尊構成了傷害，從永夜之王那依然保持完好的龍麟鎧甲部件之間，有一些夜藍色類似鮮血的液體滲了出來。

由於永夜之王是一部生體機甲，因此也不知能否把這流傷受出的液體稱為鮮血。

夜王依然從容。

「你誤會我的意思了，赤城兄。所謂的垃圾，不是指小夜的出身和血脈，也不是指她的夜藍郡主和成長資質⋯⋯而是指這一切都已經被我據為己有之後。」

永夜之王手中銀光一閃，也已祭出了他的招牌巨劍。

「她已經發揮出作為君王血脈擁有者的全部價值，如今都已在我體內，並沒有浪費掉啊！那除卻她已經化身成我的一部份力量之外，剩下來的還有甚麼？不就是沒有任何利用價值的垃圾麼？就跟我們腳下這小世界裏的眾多螻蟻眾生們沒有兩樣！不，或許還有一些人有少許值得榨取的力量，比如你身旁那位似乎吸收了龍之髓的朋友，還有那位擁有極稀罕冷境天賦的藍雪琪吧⋯⋯其餘的？甚至有記住名字的價值嗎？」

「這樣的話你也能說得出來！你這個人渣！」

天佑燃燒九座道台！

燃燒金丹！

不惜自損以催谷至極限，轟出赤城劍訣的九意歸一！

轟！

黑夜之盾還是擋住了這一劍，然而卻是付出了潰散一半的代價！然而這損毀卻是可以透過上方永夜之龍的補給而恢復的。

藍鎧巨人給劍訣的餘威震至飛退！

與此同時，大仲馬和小冥也左右飛出，朝夜王衝殺而去！

大仲馬當然也是被夜王的話激怒的，而小冥則是感到了主人的怒氣，知道眼前這傢伙不是好東西，該殺啊！

大仲馬祭出路易十三之槍，槍尖處驟然閃出一道銀芒！這長槍變化成帶刀刃的刺槍了。

「威廉泰爾三步槍！」

槍影連閃，夾帶著磅礡的龍威，每槍均直指眼前這十多米高巨人的要害處。

大仲馬所使的，據說就是被後世稱為『原罪七騎』之一的威廉泰爾槍術傳承！話說他的那招『聖上謹見』，也屬於威廉泰爾的傳承技。

威廉泰爾和路易十三之間的關係，就好比另一對讓後世稱頌的傳奇拍擋：蘭斯洛和阿瑟王。

與此同時，小冥『㗅哇！』一聲，天晴百仞斬已是猛然轟至！

一時之間，天上的黑夜物質被掀動至無比混亂，就像是在一場黑色沙漠上展開的激戰！

夜王同時變出三面黑夜之盾，力敵三者的強攻！只見這三面巨盾反覆被轟至迸裂潰散，卻又被天上的黑夜漩渦巨龍補充力量，而永夜之王手中的銀色巨劍，則是伺機而動，不是在填補黑盾潰散露出的破綻，就是尋找機會反擊。

天佑可不會跟他客氣，步步進逼，每往前飛上一段，就是一記九意歸一砸過去！

轟！轟！轟！

在三者夾擊之間，永夜之王連連飛退。

「我問你！要是讓你成功逃出逐鹿版圖，你將會怎麼對待整個煉界的眾生？」

「那還用說麼？把煉界變成永夜，讓眾生均成為我們意志支配下的傀儡。當然在這個過程裏，我們還是需要大量擁有部份自由意志的魔將甚至准王級，來替我們達成這個目的，可是長遠而言，整個煉界不需要擁有超過你我以外的第三股意志！不！要是我倆也融合為一體的話，那最終的煉界，將會只剩下唯一的意志！」

在述說著野心之間，永夜之王的戰力如潮水暴升！

「永夜之劍．孤寂漩渦！」

銀光巨劍迴旋一扳！

轟！

巨劍的可怕鋒刃，被小冥的天蜻翅擋住，但夾帶在劍風中的龍威，卻是令這半身骷髏的渾身白骨驟然爆出處處裂縫。

「㗅哇！」

小冥被龍威強行輾壓，像是炮彈般給直直往下轟飛，墜落海上而炸出了一道巨大水柱來。

這旋渦劍還有著連擊蓄能效果，只見永夜之王優雅的轉過身來，巨劍已帶動著剛才第一擊時的蓄勢，朝著大仲馬迴旋一扳！

大仲馬身上同時有龍威，因此勉強能比小冥多承受一點威壓！

鏘！

覆上龍麟的聖十字盾擋住了這一劍！盾身並未損壞，可是這劍的霸道餘威，卻是透過聖十字盾而衝擊到了大仲馬本尊。

「嗚哇！」

大仲馬給震至內傷，硬吐出一口鮮血來。

這一恍惚之間，大仲馬腦海給震得一片空白，根本來不及回氣。當他的視覺神經接上迴路時，已是看到身前那藍鎧巨人，手上的巨劍正拖出了弧形的迴旋劍影，正要給他絕對強返的致命一劍⋯⋯

嗡！

夜空爆出了刺目紅光。

這兩次蓄勢的第三劍，竟然被天佑⋯⋯以徒手擋住了？

不，不是徒手！

他的掌中，有著一枚閃著紅白兩色之光的丹丸。

這枚丹丸外殻裂開，接著便有如花瓣般往外綻放，最終變化成一朵半個掌心大小，紅色蓮花的形態。

天佑同學的第二結丹，峰火掌心蓮，終於重新覺醒了。

「要是煉界最終變成你所說的那個樣子，眾生只是沒有意志，被操控的喪屍傀儡，這一切到底有意義嗎？一個只剩下自己會思考的世界，這會有趣嗎？」

「你的問題才是毫無意義！這是深深融入我血脈裏的本能，永夜君王存在的意義，就是要令存在變成永夜，這根本不需要問為甚麼！赤城啊，你只要成長至君王級，你就不會再有任何的疑問了，這一切均出自本能！」

夜王踏著步法，提起巨劍，身影迴旋，蓄勢又是下一劍！

「永夜之劍．孤寂漩渦！」

「既然你生來就是個要毀滅生命的惡渣，那我就更加不能讓你逃出去！」

青蓮火！

一道青白色的巨焰，自天佑掌心的紅蓮中，驟然暴噴！

在鐵民島上抬頭觀戰的眾人們，只覺突然眼前均被一片刺目的白光完全覆蓋！

這一把火，就是有這麼大！

這是天佑從正在燃燒的九座道台和金丹，加上進入榮境之後前所未有地茂盛的本命神木，所爆發出來的一股怒氣！

這團火，甚至足以完全覆蓋永夜之王的身影！

「嗚哇！」

永夜之王在慘號！

青蓮火在這巨大生體機甲的身上，黏附燃燒！漸漸有大塊的血肉和頭髮，因被燒焦剝落而掉落海上⋯⋯

「為甚麼？我可是融合了兩條龍族的尊貴之體！而龍族在逐鹿版圖可是無敵的存在！我為何會受到這火焰的傷害？為甚麼？」

天佑道：「青蓮之火，至為高潔，容不下一絲罪孽的污穢！你的龍族之身受系統保護，確實是無解，可是你身上還有一半的血肉，是喪屍之身！甚麼永夜一族血脈高貴，這只是你自己說的！可是實際上嘛，你們只是透過剝奪生命而延續無意義存在的煉界寄生蟲！你們體內的每一個細胞，都是滿滿的罪啊！我的青蓮之火，就是來向你問罪的！」

「一、一派胡言！我透過吞食低賤生命來進化，我才是對煉界最有益處的終極存在！你這一道火根本是用錯了對象！我才是滌淨這個煉界的高潔之劍！」

渾身燃著白火，皮肉不住剝落的永夜之王，舉劍旋身，企圖扳出更強大的一劍！

「既然你腦筋想不通，就不是當永夜君王的料！那你就給我去死吧！永夜之劍．孤寂漩渦！」

天佑同學燃燒養命蔘！

這不只是催動青虹氣，而是透過擠壓養命蔘本體的積蓄，作出短暫時刻的兩倍戰力爆發！

鏘！白光一閃！

永夜之王的銀光巨劍，竟然被狠狠反震回去！

峰火掌心蓮恢復到完全覺醒形態，蓮瓣完全張開收攏在後，花芯化成了二指長寬，燃燒著青白之火的小劍。

夜王劍勢已散，必需回氣，因此只能踉蹌後撤！

天佑身影一閃，已是在夜空中劃出一道青蓮之火，直朝著那藍鎧巨人緊追而至！

「峰火連天訣！」

開始炒冷飯MODE

520．如日中天

大仲馬硬吃了永夜之王的一記『孤寂漩渦』後，本已被傷到毫無還手之力，幸好有天佑及時擋住敵人。他賺得了難得的喘息空間，便連忙喝下一瓶超循環補充劑。

「咳咳⋯⋯」

可是震傷太深，殘餘的傷勢讓他咳嗽不已，唾沫中還夾帶血花⋯⋯

「兩股龍威的直接碰撞，就顯得我這副人族的身軀的承受能力不足了嗎？」

就算大仲馬吸收了龍之髓，血脈中已蘊含龍族的力量，甚至可以施放龍威，可是肉身畢竟還是人族，無法完全承受龍威的負荷。剛才跟永夜之王這麼硬碰，雖然已沒有落得像小冥那般的全身骨頭碎裂，但想要完全沒事的話便是癡心妄想了。

滋⋯⋯

萊特之翼正在冒煙。自牽制燎原蛇龍和摩耶斯那時起的持續作戰，這件蒸氣龐克系的機甲法寶似乎總算碰到其負荷能力的極限。

雖然這也不算是永久性的損毀，可是大仲馬若想要馬上參戰，那是不可能的了。

大仲馬緩緩降落至一半高度，才敢撤下放禦讓自己好好咳嗽了一會兒。待他喘定之後，隨即抬頭關注天上的戰況。

一道道潔白刺目，彷似疾穢如仇的火焰劍光，連連劃破那黯沉的夜空！

這些劍光，悍猛有如閃電，卻又不限於從天而降，而是有如飛龍翔天一般，自由靈躍，好像在飛躍起舞。

「⋯⋯這是峰火連天訣！」

天佑作為去屆帝京新生王，他在榮譽學季當中闖關晉升的每一段影片，早成了同輩同學們仔細研究的對象，也不管大仲馬有沒有親眼見過天佑使出峰火連天訣，看影片則肯定是看到滾瓜爛熟的，因此大仲馬只看了一眼，便認得出來！

「這峰火連天訣的威力，比去年強大了好多！」

只見天佑同學往往身影一閃，便是霸氣無匹的拉出了一道青蓮火焰的身影來，然後便是閃到夜王身前，以那刺目得無法直視的二指長寬小劍猛然一轟！

一劍轟在那黑夜漩渦之盾上，最少都是半邊潰散的下場。而就算夜王身影強自不退，硬吃震傷而以手中巨劍劈出反戈一擊，可是劍刃未至，天佑本人便已歸又出招前的原位。

峰火連天訣，其疾速進擊當然非常顯眼，可是其精髓卻在於兩倍速的收招速度。這讓此一往無前的突擊大招，變成了進可攻退可守的靈活招數，實用性隨即變得高多了。

「他、他在連發峰火連天訣？當然普通劍招在用嗎？」

回想起去年，天佑最初催動此劍訣時，幾乎只是稍稍出個起手式，就已經耗盡了全身的煉能力；後來因為熟練度和自身境界提升，這招就漸漸用得順手起來⋯⋯

但也沒有像這樣輕鬆連發的！

大仲馬已經看出來了，天佑同學根本沒有使盡全力，甚至還刻意沒有把目標放在永夜之王的本體上。

天佑同學在集中狂轟那三面黑夜之盾。

峰火連天訣的每一斬，都令其中一面黑夜之盾面臨幾乎潰散的狀態，然而這盾由於是連結著所有人頭上那條永夜巨龍，因此很快就能很到補給力量而恢復原形⋯⋯然後又被轟至半散！

難道天佑是打算要借此消耗頭上那永夜巨龍的力量？

夜王憋屈啊！

對於赤城兄這招『打完便閃』，他根本毫無對付的辦法！對方每一次進擊，既快而猛，而且由於對方體型比自己小太多了，就像是隻亂飛的蒼蠅般拍也拍不到！對方故意集中攻擊他的三面黑夜之盾，夜王當然知道赤城是既要先破掉他的防禦手段，再順便削弱暗夜巨龍的力量，可是他現在唯一就靠著這三面盾來製造反擊機會了，讓他撤掉這三面盾他也不敢撤啊。

最為憋屈的是，夜王已經算準時機，當天佑的掌中劍轟在巨盾上時，他便伺機給他來個一劍必殺，可是往往劍峰還沒有來到，人家已經詭異地退回原處了！

「這種反應速度⋯⋯可能嗎？」

明明就逮準了赤城出手後剎那間的變招空隙，這樣精準計算下的時間差攻擊，就算是實力再強一倍的天才劍士，也不可能不帶傷就全身而退⋯⋯

可是你看這赤城？

他全身上下，那有被我的劍弄出任何傷勢來？就連割破衣衫都沒有！

不行！不能被他這樣屈機下去！

『不能再藏下去，我要使用尾巴了。』

永夜之王一直沒有動用其實是最強大的兵器⋯⋯它的尾巴，這是故意留起來當成最後殺著的，可是如今被天佑屈機屈慘了，不使用龍尾巴的話，形勢根本不可能逆轉過來。打完就回程嘛？我就在你回程路上伏擊你！

永夜之王的龍尾巴，可是它身長的好幾倍，而且有著生物藏身本能，隱蔽性很高，因此在夜空當中，所有人都被那柄閃著銀光的巨劍吸引著全部注意力，漸漸都疏忽了對龍尾巴的防範。

天佑又攻來了！峰火連天訣猛地轟在黑夜巨盾上，盾面驟然潰散了大半。

夜王巨劍橫砍而至，誓要割取頭顱。但這當然只是佯攻！夜王就是要引誘天佑發動收招返程，他的龍尾巴早就蓄勢已待，要讓天佑自行把背脊撞在那尖銳得可怕的尾尖之上，一刺穿心！

只見天佑為了避過夜王的巨劍，身影一淡，果然是返程了！

可是龍尾巴卻沒有傳來狠狠刺入血肉之軀的充實感。

他哪裏去了？

轟隆！

部署在永夜之王左方的另一面黑夜之盾，驟然爆碎！是完全的潰散，連永夜之龍都來不及補充復原了。

夜王還來不及眨眨眼睛⋯⋯

在他右方的第三面黑夜之盾，又被打爆！

只見那燃燒著青蓮白焰的身影軌跡，已是繞著永夜之王飛行了大半個圈⋯⋯剛巧回到原點了！轟隆！正面那個盾都被轟爆！

夜王根本不知道，峰火連天訣可不是那種『只打一下』就跑的劍訣。

還可以『連天』！

斬完第一擊後，並不一定要回程，還可以轟第二個點，第三個點⋯⋯

天佑轟完第一劍，剛想返程時就感到背後一陣毛髮直豎的危險感傳來，便猛然變招！但畢竟是臨時變換想法，力量就不好拿捏了。

「不小心一口氣把你的三面盾都打爆了。本來還打算多消耗一下頭上那條巨龍的力量的。」

夜王可是氣得瘋了，銀光巨劍和他的龍尾巴，同時交叉襲向天佑，誓要就地把他擊殺！

鏘！

巨劍和龍尾巴都沒有擊中天佑的身軀，而是轟在同一件法寶上。

三十三天劍！

原來天佑還沒有打算返程，而是在這一點上，分心祭出了赤城劍訣第九境界！

第九境界不是九意歸一，威力稍弱，而且這是分心施展，即使天佑已把九成煉能力分配至三十三天劍，卻是比起真正的全力一擊，劍威要差上一截了。

但這招取的是出奇不意，也是為了牽制永夜之王！

天佑同學利用峰火連天訣的餘威，『連天』往其最後的一站。

他的身影往上疾飛！

竟然正面挑戰那頭永夜巨龍了！

由於這巨龍還沒有實體，是由濃稠的黑夜力量匯聚而成的龍形能量體，因此天佑同學的身體，竟然飛進了龍軀當中，被黑夜物質遮掩得身影矇矓。

要是一般人的話，還沒能接近這龍軀，大概就被其龍威震至七孔流血，大腦融化而亡了。還沒說這樣濃稠的黑夜之力，除非你身上有免疫，否則絕對無法抵抗屍毒透過毛孔入體⋯⋯

天佑正好對屍毒免疫，而且他擁有劍神赤城的三百年精神力，較能抵抗龍威的壓力。

「讓你嚐嚐我那剛剛升級了的殺著！」

從下方觀看，眾人看著赤城衝進永夜之龍體內，都是大大震驚！

沒了低層厚雲掩蓋，現在大夥兒都察知到這巨龍其實一直在積蓄著能量，要是牠把口中龍焰一噴而出，這將會是足以滅世的一道可怕攻擊！

赤城大人這是要阻止巨龍繼續蓄力嗎？

只見巨龍身軀雖然被人族侵入，卻依然緊閉嘴巴，似乎沒打算放棄這次蓄能。只是牠也並未任由天佑肆虐，只見構成其龍軀的黑夜物質又漸漸流動，凝成漩渦，好像要把赤城身影吞噬！

而赤城身影拖出來的那道純白火焰，似乎已是減弱了很多，看來他這一招也已走到了強弩之末。

「不用擔心！赤城大人肯定還有對付這頭巨龍的手段！」鍾永賢安慰著眾人。

就在天佑就要被黑夜漩渦所吞沒，就連眼力最好的人都無法再看到一點身影輪廓之際⋯⋯

驟然有一點黯弱的火光，自漩渦中央兀自點亮了起來。

最初那道火光，明滅不定，好像隨時都會被黑夜的力量所徹底壓滅，又或是被漩渦掀起的風勢所吹熄⋯⋯可是這看似脆弱不堪的火光，卻是表現得如此堅韌，而且還似乎有漸變明亮的勢頭。

這道在逆境中央自燃不熄的火苗，彷彿帶給嚮往光明的人族，繼續奮戰下去的力量。

第十四級的光明火苗！

在這被永夜肆虐了好久的鐵民島上空，驟然大放光明，金芒璀燦！

好像如日中天！

巨龍在慘號，在掙扎！

那濃稠的黑夜漩渦，似乎被這道黃金色的火苗一照現形，自天佑的身軀為中心，潰散出一個直透天際的大洞來⋯⋯

甚至連逐鹿版圖的天穹，都反映著這道金光而呈現出一片淡黃之色⋯⋯好像時間倒轉，從黑夜又返回了黃昏！

最近有留意到歐子爭個新故好正，大家有時間可以去支持一下，聽講好多人訂閱左！
好鍾意佢啲文，好開心睇到佢咁成功！

唔怪得早排有人入黎護航 原來呢個出名抄既作者同佢係相好

究竟要幾on9先會揾呢條on9幫自己賣廣告
定條撚樣自己懶係大方咁亂鳩幫人宣傳倒米

惡魔之吻
是咪下一個成龍

可能係同一班人/一個人？又或者真係咁on9

521．梟雄末路

天佑同學在施展峰火連天訣的當下，其實還有著好幾個作戰選項，包括持續使用青蓮火把這永夜之王燒個乾乾淨淨。

然而，那頭上的永夜巨龍，到目前為止還在積蓄著的吐焰之勢，不得不讓人擔心。

就在連續轟爆三面黑夜巨盾時，天佑同學的眼睛屏幕彈出了系統訊息說：他的光明火苗升級到第十四級了。（這好像是剛剛完成了一個對夜王『完美連擊』的成就吧，即連續打擊夜王不知幾次而對方完全無法反擊這樣的技術指標。）

其實根據系統設定，光明火苗只有12級，跟永夜冰棺覺醒度互相對應。天佑在永夜宮殿時透過小夜的餵食，竟然硬是升級到13級，這已經是非常可怕的威力，連准君王級的小夜都要被照耀到七孔流血的地步。

因此當天佑重返版圖時，遇上像魔將馬班比之流時，根本是屈爆機的，很大程度就是由於頭上有光明火苗。

然而後來天佑儘是遇上一些融入了龍威的敵人，比如詹姆和理查，還有那個原來都沒有被永夜化的摩耶斯，因此光明火苗的效果才沒那麼明顯。

升級到第14級的火苗，又會有怎麼樣的威力？

黑暗退散！

巨龍在痛苦掙扎，這令到整個逐鹿版圖都刮起了亂流暴風。鐵民島四周掀起了大湧浪，水花甚至都能濺到島主堡的塔頂上去。仍在激戰中的兩軍，更是遭亂流翻攪得混亂一片⋯⋯

然而，高空上那濃稠的黑暗，正在漸漸稀釋。在那黑夜漩渦之後，甚至還隱約看到那深邃清澄的真正夜空。

「竟然連太陽都當上了，我這位赤城兄弟嘛，真是太妖孽了⋯⋯」畢拿搖頭感嘆啊。

巨龍那蓄勢待發，企圖擊穿天穹的可怕一擊，似乎力量也漸漸消散了起來⋯⋯

這黑夜龍影的身軀，已經被光明火苗照耀出一個最少有數米百直徑的大洞來！甚至令其整個龍形形態，都漸漸模糊，有了崩解的跡象。

「我們勝券在握了！戰況很是樂觀啊！」

大仲馬倒是少數表情依然凝重之人。

「⋯⋯沒那麼簡單就殺得掉啊。」

只見這光明火苗雖然對剋制永夜巨龍有奇效，卻始終還是有一個限度的。當這龍形模糊化到了一定程度之後，便不再繼續變弱下去⋯⋯

而且這巨龍還被激怒了！

天佑渾身毛髮驟然直豎，他預感到這一招他躲不過去，就是必死！

會是噴吐牠那積蓄多時的龍焰嗎？

天佑眼前驟然一點！

原來是這巨龍在甩動尾巴，朝自己身軀猛地砸來！

飆！

這一甩尾巴所掀動的強風，甚至連在鐵民島上的畢拿都要站不穩，屁股摔地！由此可知這條鐵民島戰線，都因此而又更亂上一層樓。就連大仲馬，都被吹飛到幾乎掉落海上，僅僅在海面上定住身形罷了。

由於這黑夜巨龍不是實體，因此自己打自己是不會受到傷害的，可是身在龍軀當中的天佑呢？

天佑的身影，重新出現在最初跟夜王對峙的位置上。

原來他一直按捺著，直到此時才使用峰火連天訣的兩倍速收招。

天佑隨即緊張得大口喘氣，流了一身熱汗啊。

雖然說這夜龍尾巴不是實體，可是永夜之力其實也是一種煉能力，在巨龍銳意要攻擊的剎那，巨量的永夜之力凝聚起來，使尾巴部份凝煉到媲美物質化的密度，遂能施展出可怕的攻擊。

巨龍晃著這實體化了的巨尾在空中迴盪，在尋找攻擊天佑的下一次機會啊。

只是這甩尾攻擊大概也要蓄能的，而巨龍分出力量用來甩尾，不只令其受到光明火苗影響而模糊化的本體，變得更加模糊及稀薄；就連那就讓其仍然隱忍著的滅世式吐焰，不止無法繼續增強累積，甚至還得要把部份蓄能分出來使用了。

這甩尾的速度超快，天佑不保持距離的話，不保證能避得開啊。

不能近身，那就放飛劍！

「赤城劍訣．九意歸一！」

紫金燦燦的三十三天劍，直衝天際！可是此劍意砍龍頭，卻是直接穿透其脖子，就像穿過一片雲層似的，根本無法產生任何傷害。

九意歸一唯有砍在那實體龍尾巴上！

鏘！

三十三天劍給反彈了回來。

從畫面效果可見，並不是九意歸一不夠強大，而且其龍族屬性，令系統對其產生無敵保護。

在失去了弒龍之矢的情況下，這永夜巨龍成了個無解之敵。就算光明火苗能產生一定程度的剋制效果，可是此龍在被削弱後的威力，依然很是強大，而且還是不死！

「那就只能寄望殺死本尊了。」

天佑把注意力放回到前方的永夜之王。

既然天佑已把三十三天劍收回來了，那就是說剛才那牽制他的一擊，早就完結了。

永夜之王此時正在雙手抱頭，狀甚痛苦。

他的身上，仍然在燃燒著剛才峰火連天訣所留下的青蓮火。這青蓮火有滌淨穢罪的屬性，正巧是永夜一族的剋星，此火一觸碰到罪孽深重的夜王軀體，隨即就是黏附焚身，直至把其罪穢完全消光，方會熄滅。

看這生體機甲上之血肉，已被成了焦渣，一塊一塊地剝落下來。就連其一道俊俏的臉龐，都被燒到多處見骨，見到三份一的骷髏頭了。

梟雄末路了啊。

在天佑看來，就算夜王有殺小幽藍和小夜之仇，但說到底令其反生命反光明的緣由，是其天生的本能吧。你能怪一頭獅子以其他動物為食嗎？

「夜王，不管你願不願意，我也要賦予你重新選擇的機會！」

天佑手中一閃，變出一團聖潔的火焰。

那是聖罪冰火。

「我要消滅你體內的永夜血脈，看看你變成了人之後，還想不想把煉界變成喪屍橫行的死地！要是發現邪惡的本源不在你的血脈，而是你本人的靈魂，我發誓定要徹底把你滅殺！」

此時，大仲馬已飛回鐵民島上空。他把六六、畢拿，鍾永賢等強者們糾集在一起，正在尋找有否他們可以出手的時機⋯⋯

「不是吧？赤城兄弟想要把夜王變成人族？到了此時此刻，還想著要收復夜王嗎？」

「或許這是不得已的辦法。」見多識廣的六六道，「夜王是永夜的源頭，要是把他的血脈消滅，或許天上這頭由永夜之力組成的巨龍就會自行潰散，太陽從新升起，或許解決一切的方法就是這麼簡單啊。」

天上傳來一聲慘號似的咆哮！

「本王才不要變成人類這種卑微的種族！」

只見永夜之王甩動那身長好幾倍的壯碩尾巴，一甩就把天佑扔出的聖罪冰火給打爆！

「為甚麼打中尾巴也沒有效果？」

「或許這尾巴已幾乎只有龍族血脈了，尤其是覆在體表的龍麟和棘刺都太厚了，聖罪冰火根本燒不到有永夜血脈的本體⋯⋯」

天上又傳來『熊』的一聲，聖罪冰火又打中了！

可是永夜之王並沒有出現任何變化。它那幽藍色的胸甲在冒著白煙。

「轟在由小幽藍化成的鎧甲上，也無法生效嗎？」

這藍甲幾乎覆蓋永夜之王全部體表，那就是說，聖罪冰火若要生效，那就得要直接擊中顏面。

而似乎永夜之王都已經掌握了這一點，只集中防禦頭部，迴避要變得輕鬆多了。在其渾身依然被青蓮火燒蝕之下，依然甩動著那長長的龍尾巴在企圖反擊！

而與此同時，天上那永夜巨龍的實體化巨尾，也在瘋狂甩動要攻擊天佑！

「我們要助赤城一把！替他牽制那永夜之王，讓聖罪冰火能夠擊中！」

「小心別太高估自己！尤其那條粗壯得好比千年巨木的尾巴，絕不能被它砸到！就是擦到一點點也不行！」

大仲馬，六六、畢拿和鍾永賢四人，同時往上飛去，再分別散開！

他們各自使出手段攻擊永夜之王，好讓天佑能夠逮到以聖罪冰火轟其面部的時機！

但其實他們能做的也很有限，首先那條天上的巨尾巴一下掃蕩而來，他們就非得拼命閃避不可！畢竟那覆蓋面實在是太大了，這尾巴的直徑就達到數十米，別說是一堵牆，就是一整排金融中心級別的高樓大廈朝你扳過來似的！

再說你算是閃過了，這砸尾巴夾帶著的龍威和風壓，就有得你受的！每一次都被吹飛到在空中翻筋斗，而且還受到精神衝擊，頭昏腦漲啊。

六六能發揮的戰力有限，甚至連接近永夜之王都做不到；畢拿也差不多，他也沒有能承受這份巨大龍威的體質啊。

就是大仲馬對龍威的抵抗力比較強，而且其萊特之翼賦予的飛行能力，對迴避巨龍甩尾也沒那麼勉強，可是過得了天上巨尾的那一關，還有永夜之王那條更加靈活的尾巴，以及那柄閃著銀光的巨劍！大仲馬確實能做出一些牽制效果，可是還是不足以讓永夜之王暴露出弱點來。

可是在這時候，卻是爆出了個小冷門。

夜王看來有點忌憚鍾永賢！

522．爆Seed作戰

鍾永賢的神術，好像對剋制喪屍有不錯的效果！

其實這效果一直都在，只是由於鍾永賢的基本戰力比黎強和畢拿也實在是差太多，而算上神術剋制之後，看來倒是能跟另外兩人處於同一水平了，因此這反而變得不起眼了。

而如今鍾永賢徹底放棄利用鬥神傳承攻擊的念頭，就擔當輔助角色，專心朝永夜之王扔神術，這樣反而對敵人產生出竄擾的作用。

「悔罪聖歌！」

這悔罪聖歌的效果，或許只夠讓永夜之王恍神了一下，但已足夠為大仲馬和天佑製造繼續進擊的空間，令夜王疲於奔命啊。

天佑當然沒有閒著，只是夜王對聖罪冰火已有防備，而且抗拒之心極強，要轟中它已不能攻其無備，只能強行逼迫他露出大破綻，才有可能成功。

只是鍾永賢的身法其實沒有比六六和畢拿好，他可是要拼盡老命地躲避龍尾巴，才能勉強靠近至神術的有效施法距離，成功使出過幾次。可是這樣，他還是被周邊的龍威亂流震得嘴鼻流血，似乎撐不了多久了。

大仲馬也看出鍾永賢已達極限，這牽制作戰不能再拖下去。

「鍾永賢！我替你製造機會，由你來扔給夜王一記狠的！」

「是、是的！萊特閣下！」

大仲馬要爆seed了！

萊特之翼催動到極限的冒煙狀態，不惜自損來製造一次超越極限的爆發！他採取可能最短的路徑，八字形飛行，先後跟那天上巨尾和永夜之王的龍尾巴擦身而過！

『嗚！』饒是他有龍之髓護身，也被兩重龍威強壓得嘴鼻溢血，然而這迴旋飛行總算讓他突破至近戰距離！更難得的是，永夜之王對大仲馬的突進，看來稍為有點意料之外，招架不及的樣子。

聖上謹見！

三步腳踏虛空，這奧妙至極的身法，引來永夜之王全部的注意力，它大幅扭動身體，意圖追上大仲馬的身影。

大仲馬本來可以爭得一個空檔，朝永夜之王暴露出的身軀破綻作出狠狠一擊，可是他沒有這麼做。因為他知道攻擊由龍族血肉構成的鎧甲是沒有效果的。

他的聖上謹見，是朝著一個不聰明的方向走，三步虛空踏完之後，正好給予永夜之王抽劍狠劈而來的破綻！

『永夜之劍．孤寂漩渦！』

大仲馬並沒有束手待斃。

他回身一轉，帶著刺刃的路易十三之槍，驀地刺出。

「威廉泰爾迴旋槍！」

這本是一招騎槍技，在沒有座騎而且浮空的狀態下使用，威力不止減半，可是其迴身一擊的出奇不意，效果卻是最好的！

槍頭的刺刃竟然後發先至，比永夜之王的銀光巨劍還要快上一點點！只見刃鋒朝著對方顏面刺去，直取永夜之王的一眼！

『我或許沒有足夠力量取你頭顱，可是拼了命來換你一眼，卻還是做得到的！』

完全無視那柄旋身劈來銀光巨劍，這可是捨命的一擊！

在長槍的刃鋒就要刺進眼睛之際，那眼簾竟然眨了一下。並不是閉上眼簾以眼皮擋槍，而是眨了一下，再度張開。

大仲馬已有心理準備對方會用覆了龍麟的眼皮抵擋，可是他有信心，這一槍就算刺不穿眼皮，用壓的也要壓爆裏面的眼球！

可是對方只是眨了眨眼睛？

然而對方眼皮再度張開之後，那眼睛竟然變了模樣！那猶如貓眼般的火苗形瞳孔，那深湛的藍色⋯⋯

那是『龍之瞳』！

這是夜王鑰匙之一，本屬藍雪琪所有，後來跟小幽藍融合之後，小藍龍就喜歡棲息在這龍之瞳上。小幽藍被殺後，夜王融入其血肉，肯定是把這龍之瞳都吞噬進去了！

龍之瞳啊頂你！

這可不是隨便從某條龍頭上挖出來的普通貨色，這『龍之瞳』就跟『龍之脊』，『龍之髓』一樣，是屬於某條遠古始源之龍的遺體，獨一無二，血統純粹，沒有混這混那的！要是這條連傳說都沒有的始源之龍能夠復活，恐怕比如今天上那條永夜之龍還要強大！

而其實從大仲馬使出迴旋一槍時起，到現在才真正過了一下眨眼罷了。

夜王的眼睛變成了龍之瞳，就註定大仲馬的預期要落空了。

鏘！

我屌那星竟然刺不進去！

為了換來這一槍之機而不惜放棄防禦，如今永夜之王的銀光大劍已朝著他的身軀全力扳來。

以大仲馬的戰鬥天賦，自看到那龍之瞳曝光時起，渾身就被危險感充滿而毛髮直豎，身體反應也就提升到了極限。

可是任大仲馬如何爆Seed急退，也是只能勉強卸去此劍的一、兩成力度。

砰！

巨劍直接扳中大仲馬的胸腹，高盧天驕當場就七孔鮮血迸射，萊特之翼爆成了幾個碎塊！

轟！

大仲馬身影有如炮彈般飛墮海面，炸出巨大水花，生死不知。

雖然刺瞎永夜之王一眼的目標未能達到，然而大仲馬的拼命，卻是為鍾永賢爭取到一次絕好的出手機會！

永夜之王被一招聖上謹見牽著鼻子走，再加上一招旋身劍扳倒大仲馬，整個軀體已是大幅扭動伸展至其右上方的天空，以至暴露出身體另一側的大空檔。

「鍾神父，去吧！」

畢拿把鍾神父像丟鉛球般猛丟過去！

這也是畢拿盡了爆Seed之力，這一丟之後，他冷不防頭上那巨龍尾巴已是乘勢甩來，絕殺一擊！

還好六六及時攔腰抱住他，拉了他一把！

兩人險險擦著這猶如一排高樓大廈扳來之龍尾巴而過，雖然沒有確實命中，然而還是極近距離地被龍威所衝擊，結果這兩個身影又是如炮彈般炸落海上！只是兩人很快又互相勾肩挽臂地浮上海面，未受致命之傷，只是大概無法再戰了。

說回鍾永賢。

借畢拿之助，鍾永賢如炮彈般飛去，轉眼就臨到了永夜之王的頭上！

「神術．恕罪禱告！」

一道純白光柱灌頂鍾永賢，而透過他合什祈禱的雙手，轉化成一團恕罪的力量，朝永夜之王覆蓋而去。

「神啊！請你寬恕眼前這滿身罪孽之生靈的重負，讓他從罪孽的枷鎖中解脫出來吧！」這其實算是一種精神攻擊，透過借助神力，讓目標對象消除戰意的技能。

而且，由於是『恕罪』，假設對方應該是被制伏了的。因此一道白光化成的大鎖鏈，竟然把永夜之王死死綑成糉子似的。

就算你沒悔意，我就縛那住你，逼鳩你悔改！

這是流氓味道非常濃重的神術！看來傳承這神術的鄭榮之神學院，也不是甚麼善類！

只是心地純潔的鍾永賢從沒想過這門神術有何霸道可言，他就一心一意要令眼前這罪孽畜生悔改罷了，管你願不願意！

此神術要成功施展頗有難度，必需要跟目標對象極之接近，而且對方近乎無防備狀態，但也沒有要讓聖罪冰火命中永夜之王的難度那麼高。

鍾永賢的精神力正在迅速萎靡！

要綁殺永夜之王？這可是那位光明紅衣主教才能做到的事，鍾永賢就是把命豁出來，頂多能綑住夜王兩、三秒鐘，而且還是在神術影響其精神狀態的前提下。

「好機會！赤城大人⋯⋯」

已是催谷至七孔流血的鍾永賢，見著這最好的機會，已經給赤城製造出來了，還是露出了興奮的笑臉。

天佑趁此良機，也是猛然爆Seed，避過兩條龍尾巴的牽制，手裏閃出聖罪之火，朝著已無法動彈的永夜之王發射過去！

可是此時⋯⋯

永夜之王雙臂一掙。

那神術的綑綁鎖鏈，瞬間吋斷！

鍾永賢『哇！』地爆吐鮮血，震飛出十幾步外之後，看著脫身的夜王，露出滿臉不可置信的表情。

「怎麼這樣？難道他已經不再是負罪之身？否則的話，我的神術是不可能這麼輕易便被⋯⋯」

已被青蓮火燒蝕至半骷髏狀態的巨大生體機甲，偏過頭來，以那龍之瞳直視著鍾永賢。

龍威衝擊！

由龍之瞳所爆射的龍威，猶如一團濃縮的光束，把本來只能擴散施展的精神衝擊，凝聚成一柱！

這威力有多可怕，可想而之！

鍾永賢當場爆頭，強返！

永夜之王甚至不需要揮劍，朝著那飛射而來的聖罪冰火，就以龍之瞳一瞪！爆散！

由大仲馬所拼命，鍾永賢甚至捨命換來的這個機會，難道就這麼輕易被化解了？

當然不止！

這團緩慢飛行而來的聖罪之火，只是佯攻！

此時天佑身影已經閃至夜王的面前！

只見天佑淚流滿臉，哭得面容扭曲，因為這可是鍾永賢以命為他換來的出手機會啊！

「這一擊一定要成功！」

就在這只有一肘的距離，天佑同學把雙手藏於腰後，手心閃出純白之光！

「沒用的。」夜王以平靜的嗓音道。「就算你甩巴掌似的把這聖罪之火甩到我面上，在你的火焰發生作用的剎那之間，我的龍之瞳就足以把這團火焰震散！你要試試看嗎？」

天佑拍出一掌！

不，那不是聖罪冰火。

峰火掌心蓮，那是峰火連天訣！

避過龍之瞳那一邊臉，改為砍向永夜之王的側脖子。

那裏沒有幽藍鎧甲保護，只覆蓋有一層薄薄的龍麟，估計是有可能把頭顱割下來的！

可是永夜之王的龍尾巴，還是剛好抵在自己脖子前，擋住了這一劍！

這也是佯攻！

峰火連天訣的『連天點躍』。

拖著一道青蓮白火的天佑，身影繞到了永夜之王的身後。

它從來不暴露給敵人的後背。

戰術從一開始，就是為了要攻擊這個非常可能的弱點所在。

在永夜之王的另一邊肩膊後方，被其長髮半遮掩著的，有一名妙齡女子的頭顱像腫瘤般長著，露出沒有意識的痴呆表情。

天佑同學把聖罪冰火，丟向小夜！

523．這樣要怎麼打？

永夜之王一直過於保護它的後背，由此天佑猜想，這一定是他的弱點所在！

那裏最顯眼的部份，當然就是長在後肩膊上的小夜頭顱了。

繞到了永夜之王的身後，那就可以迴避開龍之瞳的直視龍威。

不管怎麼看，這戰術應該是執行成功了。

而只要讓小夜變成人族，那夜王的完美體就會被破壞，可以預期永夜之王以至那上空的永夜巨龍，戰力也要大打折扣！到那時候，雖然說勝負還是為時尚早，但至少不會被一尾巴就甩死一個人那麼慘了。

「小夜！雖然不知道這樣是否就能拯救你，但這或許是我唯一能想到的辦法了！」

聖罪冰火直朝小夜顏面甩過去！

熊！

就在白火將要轟中之際，小夜的嘴巴突然大大張開，好像下顎關節完全脫臼了似的。

小夜爆出了一聲尖銳的嘶叫！

那是龍吟！

然後，從小夜的嘴巴裏，竟然吐出了一根近乎觸手般的巨舌來，一甩就把聖罪冰火打爆了！

看那分岔的舌尖，這不是人族也不是永夜一族，而是龍族的舌頭啊。

這龍舌看來是以龍族血脈作完全主導，即使主動碰上聖罪冰火，也不會產生變人效果。天佑渾身生起一陣雞皮疙瘩。

「小夜⋯⋯難道早已不存在了？這一層頭皮，只是偽裝嗎？」

他看向小夜的眼睛，不知何時那痴呆無神的雙瞳，已換成了火苗般的龍目！

就在此時。

不知從何時閃來的一雙長臂，以非人的關節靈活度在背後反握，把天佑整個人牢牢抓住了！

夜王一直沒有使用的第二雙手臂，那應該是屬於小夜（黯夜王女）的⋯⋯然而不知何時，這雙臂膀外型也已經改變，不但覆滿了光亮的幽藍龍麟，甚至連骨骼結構和爪子的模樣，都變成了完全的龍爪。

「中計了！從夜王故意向我展示小夜頭顱那時起，這就是個誘餌戰術啊！」

「赤城兄啊，你把我想成是這種深沉算計的人物，真是傷透我心了。」

永夜之王慢慢扭轉過頭來，與此同時脖子也漸漸拉長，結果轉到180度面向天佑時，脖子已是正常長度的三倍。

而且其嘴鼻已是向前突出，之前俊俏如刀削般的臉龐幾乎再也辨別不了，已有了長嘴長顎的龍頭雛型。

而且永夜之王的脖子正漸漸長出尖銳的龍棘。龍化的過程還在繼續著！人形的特徵漸漸減褪，變得越來越像龍族了。

由於永夜之王的外形是其座艙內駕駛員的擬態反映，由此可知，夜王的本尊，應該也在經歷著龍化的過程。

這真的是夜王所願嗎？

它眨了眨其右眼的龍之瞳。

「這龍之瞳嘛，當日我吞噬入體之後，便遲遲無法真正融合和覺醒威能，害我一直悶悶不樂的，心想難道以我永夜君王的尊貴血脈，融合龍族也會有上限嗎？我不甘心啊！龍之瞳可是媲美龍之脊的一件攻擊利器，要是能夠使用，這對我來說可是如虎添翼啊！嘿嘿嘿⋯⋯

龍之瞳猛的一閃，朝天佑釋放龍威！

「嗚哇！咳咳咳⋯⋯」天佑同學隨即嘴鼻噴血。這已經是他有劍神赤城三百年精神力護體，才能不致即場爆頭啊。可是在被綁殺無法動彈下，近距離硬吃一記，也很難不受傷。

永夜之王看著天佑受傷痛苦的樣子，卻是一臉的滿足和享受。

「赤城兄啊，我總算是下定決心，要把龍之瞳徹底融入己身了。如今我永夜之王所展示出來的力量，是如此的強大，而且毫無弱點和死角，你應該會為我驕傲吧？」

「為、為你驕傲？咳咳咳⋯⋯」

「因為我體內已經有了龍之脊和那條幽藍龍，要是再加上這龍之瞳的話，我體內的龍族血脈，有可能會壓過永夜君王血脈而變成顯性，到時候我甚至會失去意識，變成一個令我自己都不認識的別種生物⋯⋯」

「可是當我剛才被你的青蓮火焚燒身軀時，我心裏曾經生出強烈的恐懼之意：我身軀上屬於永夜之王的部份，正被燒焦剝落，這樣我還能不能壓制著體內的龍族血脈呢？我會不會漸漸失去自我呢？嘿嘿⋯⋯型是這份恐懼和猶疑，突然一掃而空！因為我想通了！我想通了！」

「我意識到了，這樣半桶水的融合，還不足以令我變得真正強大！只要能夠獲得最強大的力量，我到底是夜王還是龍王，根本就不重要！重要的是能夠得到那份睥睨眾生的絕對力量！因此，我解開了心結，放心把龍之瞳融入為自己的一部份！」

「因此說起來，赤城兄，正是因為你的頑強，這才能讓我掌握到這次覺醒的契機！我得要感謝您⋯⋯啊！向你展示這份力量，就是我對你這份激勵的報⋯⋯答⋯⋯嘰嘰⋯⋯」

說到後來，永夜之王漸漸出現嚴重的口齒不清。

突然『嘩啦！』一聲，永夜之王吐出自己的舌頭來，跟小夜一樣變成了長長而分岔的龍舌了。

他的另一枚眼睛，也漸漸轉化成沒有個性的龍目，看來夜王龍化的進展，已漸漸侵蝕他本來的意識了。

天佑道：「要是你已不再是你，那這一切對力量的追求，還有意思嗎？」

「嘰嘰⋯⋯只要⋯⋯力量⋯⋯我不⋯⋯後⋯⋯悔。」

「嚎吼！」

永夜之王朝天佑狂嚎，再疊加其龍之瞳，雙重龍威攻擊！

「嗚哇！」

天佑痛苦吐血！

可是其強韌的精神力，似乎還勉強頂得住！

龍之瞳持結爆射著龍威，絲毫沒有停竭的意思；與此同時，它那雙抓住天佑的第二手臂，開始使勁往外拉扯，誓要把他生撕成兩塊！

「嗚哇哇哇哇哇⋯⋯！」

與此同時，永夜之王本來的那雙手臂也沒有閒著！『啪啪！』的兩聲，人族的肩關節極限被突破，這雙手臂竟然也180度反轉過來，然後朝天佑狠狠拍去！

「紫金之手！」

一雙紫金色的無形大手，硬是接住了這雙巨臂！

可是這一擋，又令天佑『嗚哇！』一聲吐出血來。因為剛才催動養命蔘擠出的兩倍輸出，已經用完了！

再擠一次！

養命蔘，九座道台，金丹，通通都燃燒起來！

這賦予短暫的力量爆發，才能跟幾乎徹底龍化的永夜之王勉強角力成平手。

我屌那星，還有龍舌攻擊！

永夜之王吐出那有如百年樹藤那樣的巨舌，企圖直接把天佑的頭顱甩爆！

「赤城劍訣．九意歸一！」

三十三天劍猛地朝龍舌斬下去！

龍舌雖被轟退，卻絲毫無損！這是由於系統對龍族的無敵設定，就算九意歸一本來擁有足以斬斷龍舌的力量，也被系統硬是抵消了下來！

龍舌被擊退後正在蓄勁，然後就輪到永夜之王的龍尾扳過來！

九意歸一！鏘！

天佑只得逼著連續催動赤城劍訣！而且若不是催動到九意歸一，根本就不夠力量對抗這些攻擊。

龍舌和龍尾輪流砸來，逼得天佑必需連使九意歸一，極速消耗力量！與此同時，他還要維持紫金之手撐住敵人雙臂，還要保留煉能力護體免得被對方的第二雙臂生撕！

這樣勉強的吊著性命，還是處在種種燃燒加乘全開的狀態之下！萬一諸如養命蔘之類被擠壓過度無法接續催動，又或是道台頂不住而爆裂了，則戰況可能在瞬間就會兵敗如山倒⋯⋯

「這樣要怎麼打？」

鐵民島上觀戰的眾人，都是憂心忡忡啊。

「沒了弒龍之矢，就算赤城大人再是強大，根本就是徒勞無功！再是掙扎，也不過是延長受折磨的過程⋯⋯」

「難道我們在夜王主線的進程就此止步，夜王從此成為逐鹿版圖的絕對主宰？」

「恐怕夜王還志不在此，若是被他跑了出去，假以時日，說不定他會成為整個煉界的主宰，我們就算逃出版圖也躲不了他！」

不能再被敵人這麼消耗下去！

必需要在一切加持效果依然生效時，儘快脫困！

「神木昇龍拳！神木昇龍拳！神木昇龍拳！」

連續三記神木昇龍拳！

嘩啦一聲！血人一般的天佑同學，竟然從那一雙第二龍爪的緊抓下溜了出來，一飛衝天！

這是天佑故意收斂了七級爆肌之體，讓體型在剎那間縮小了一圈，這才爭取到了那極短暫的空隙，再借助神木昇龍拳的連續衝擊，這才勉強能夠脫身！

可是這也讓天佑付出了全身被覆滿麟片的爪子嚴重擦傷割傷的代價。

「赤城大人脫困了！」

「太好了！」

島上眾人猶正在為天佑脫困而喝采之際，他們均是目瞪口呆地看著，天上那條猶如一排高樓大廈般扳來的巨龍之尾，猛地轟中了正在往上遁飛的天佑！

轟！

天佑如炮彈般被甩下來，正好又狠狠撞在永夜之王的肩膊上。

一條龍舌正好卷住了天佑的脖子，死命勒緊！

那不是誰，正是小夜吐出的龍舌！

天佑同學頓時面色發紫，口吐唾沫，手上的峰火掌心蓮拼命地拍在龍舌上，也無法鬆綁⋯⋯

眼看著天佑同學身軀漸漸發軟，雙眼向上翻白的時候⋯⋯

噗哧。

這龍舌的根部在爆濺出溫熱的血液來。

誰⋯⋯能令龍族受傷？

本來快要失去意識的天佑，臉上也被龍血濺倒而恢復了清醒。他抬起頭來一看，卻是發現⋯⋯

小夜正在咬斷自己的舌頭！

龍族的無敵，原來不包括自相殘殺麼？

小夜已不能再說話，不，甚至理論上早就沒有小夜這個人了，可是在天佑性命危在旦夕之際，不知為何，本來已被龍族血脈完全佔據意識的那雙龍目，竟然又短暫時恢復回本來的樣子。

那絲溫柔和愛慕的情意。

小夜⋯⋯兩眼迸出了悲傷的淚水。

她對天佑，有著千言萬語想說的，可是現在一切已經太遲了，能夠見著他的最後一面，這已經是她最後的奢望了。

她能夠為他做的，就只有這件事了。

小夜狠狠把自己的舌頭咬斷！

「小夜！」

然而⋯⋯還差一點點。

就在小夜將要咬舌頭自盡，以破去永夜之王的完美體狀態之際，一隻巨手驀地把小夜的頭顱整個摘去⋯⋯

「我已進化成為龍族，已不需要甚麼永夜君王完美體。對我來說，你不過是多餘的腫瘤啊小夜⋯⋯」

「小夜！」

天佑看著飛逝而去的小夜頭顱，只有恨得咬牙切齒⋯⋯

「小夜⋯⋯我不會讓你的犧牲白費了的！」

天佑變出一劍。

那是一把久未使用的劍。

被捕人士資訊部:

人民力量「快必」譚得志 涉嫌發表煽動文字被捕

【資訊部整合】警方今早在大埔區拘捕一名47歲男子，涉嫌違反第200章 《刑事罪行條例》第10條。案情指拘捕人士在6月底至8月在不同地區（主要九龍區）進行了29次街站，皆在限聚令期間。街站內容以防疫講座為由，但當中的宣傳卻引起他人針對政府，及散播民間不滿。國家安全處高級警司李桂華會見傳媒。

拘捕人士（「快必」）在多次街站中手拿大聲公，跟市民發表言論，並且透過Facebook直播及社交平台發佈煽動言論。構成煽動的字眼：
一、引起憎惡，藐視及針對政府。
二、引起民間中的不滿
警方指在拘捕行動開首，国安處人員以《国安法》第21條開展搜捕。後經一輪搜證，以 《刑事罪行條例》中的「發表煽動文字罪」拘捕，並在其住所搜獲電話作證物。

消息來源：警方記者會（6/9 11:50）
*報道立場並不代表被捕組及資訊部立場

524．如何破無敵？

悲憫騎士之劍。

『此劍在一般情況之下，並沒有任何特殊能力。唯當劍身觸碰到女性悲傷的淚水時，則對令該女性哭泣的罪魁禍首，三劍之內無敵。(chp.1.185)』

後來易名為『羅蘭之劍』的這柄法寶，天佑在進入逐鹿版圖之後，只曾使用過一次：在鐵民島一役，羅劍之劍沾上慕華的淚水後，無敵狀態發動，兩劍把桑恩斬成了平民。

對！當時那三劍無敵技能，就只使用了兩劍。

剩下最後一劍未用，當時天佑的想法是，既然桑恩挨了兩劍後已經廢了，就沒必要把第三劍浪費在此人身上。

因為要是無敵三劍使完，伴隨著的副作用『羅蘭的憤怒』就會發動，執劍之手將會受到無法使用任何煉能力的詛咒，直至這詛咒解除為止。

其實這三劍無敵的發動條件，算是頗為複雜的，尤其是說明中的一項，更容易受人忽略：

三劍無敵的有效對象，只限於『令該女性哭泣的罪魁禍首』。

因此，當時在鐵民島上，天佑企圖把第三劍使用在前島主維肯身上，這其實是不行的。因為慕華的流淚，維肯其實並沒有直接責任。至於天佑當時到底是誤會了這個發動條件，還是他故意在裝腔作勢，那就只有他自己才知道了。

總而言之，這第三劍的無敵之劍雖然處於隨時可以發動的狀態，卻是已經沒有了對象，因為桑恩已死。

回到此時此刻。

黯夜王女的頭顱被永夜之王一下拔掉！

一縷柔情而帶著絕望的淚水，劃破夜空。由於這生體機甲的駕駛員擬態機能，甚至連血肉和細胞等都能模擬，因此黯夜王女流淚，就等於是小夜在流淚。

天佑變出羅蘭之劍，接住了淚水。

無敵之劍發動。

但只有一劍！

「一劍就足夠了！這一切的恩恩怨怨，就由這一劍來結束！」

無敵對無敵。

逐鹿版圖系統對龍族無敵的保護，驟然被抵消！

這其實是由於永夜之王的龍化還沒有達到100%，因此雖然這保護能對世上任何強大攻擊都有效，但要是面對同樣無敵的技能，那就出現了分野。

天佑的無敵三劍，是徹底的無敵。

而永夜之王，則依然摻雜了少許喪屍血脈，因此無敵就有了缺口。

咔嚓。

劍光劃破夜空，好像要把這整個世界都撕開一道口子。

喧鬧的鐵民島戰場，驟然變得靜寂。就連那些失控癲狂的夜王大軍們，竟然此刻都全部抬頭看天，那張大嘴巴驚呆的表情上，眼神充滿了悲傷。

每一雙眼睛都在親眼見證著，永夜之王被那道劍光斜斜地斬中之後，兩截屍塊緩緩在空中分開，而巨量鮮血從那斷口當中激濺而下⋯⋯

而在這兩截大屍塊當中，有天佑同學持劍浮空。

他持劍的那隻手已是再度廢了，不能使用煉能力。

而他的另一條臂彎，在再次催動爆肌的力量加持下，抱住了一頭近乎人形或龍族之間的怪物。

那是夜王。

永夜之王被一劍兩段之後，位於體內的駕駛座艙也隨即暴露，只是這一劍似乎是斬歪了，沒有連同裏面的駕駛員也一併分屍。

由於永夜之王擬態得太好了，以至天佑其實都忘了眼前這巨人其實是一部生體機甲，夜王的本尊其實是在永夜之王的體內。直至天佑赫然察覺，從那屍塊斷面裏突然掉出一個人來，而且就這麼撲到自己的懷裏，他也只是順勢接住而已。

雖然並未被一擊斃命，但生體機甲跟駕駛員有著血肉相連的深刻連繫，永夜之王的毀滅，在夜王的精神和靈魂層面，也等於受到了被一劍兩段般的可怕重創。只見其軀體也是殘留著一道極深的劍傷，鮮血如瀑布流瀉而下，只是還沒到被分屍這樣的程度⋯⋯

夜王還剩下半口氣來。

這主要也是由於他體內的龍族血脈，生命力實在是太強韌了⋯⋯

「對了！小夜呢？」

要是永夜之王和黯夜王女是呈現著二體融合的狀態，那麼這二人的本尊應該也⋯⋯

在夜王的肩膊上，只剩下半截斷裂的女性脖子。

不見頭顱！

「小夜！小夜呢？」

夜王此時竟然開口了。他卷動著那嘔心的龍舌，嚴重口齒不清地道：

「這、這吃裏扒外的賤人，竟然敢在駕駛艙內張口咬我，也被我⋯⋯一手⋯⋯拔了⋯⋯」

那就是說，小夜已經徹底死絕了？

「把小夜還給我我我！」

天佑瘋狂暴打著懷裏的夜王！

赤城劍訣。峰火掌心蓮。紫金之手。各種攻擊不惜力氣地轟在已經奄奄一息的夜王身上。

血花如雨點灑落。

純憤怒發洩。

實力臻至前所未有巔峰的赤城，全力暴打那已近乎死人的夜王，以正常眼光來看，這怎麼看也只是一場瞬間便會完結的屠殺。

可是，鐵民島上眾人已經目睹這屠殺接近好幾分鐘了。

甚至看來赤城出招的破壞力都已漸漸減弱，可是似乎夜王依然⋯⋯

「難道赤城大人太過憤怒，繼續向夜王的屍體暴打發洩嗎？」

「我看應該不是⋯⋯」

然後有人開始想到了箇中緣由了。

「龍族無敵啊！我屌！」

既然永夜之王也有龍族無敵的系統保護，那當然本尊的夜王也都享有同樣的特權！

所有人的心，頓時都冷到了冰點。

「赤城大人⋯⋯將不可能戰勝夜王嗎？就算他變成這個樣子了？」

「可是⋯⋯以夜王目前的狀況，也不可能擊倒赤城大人了吧？更何況他已經沒了永夜之王，就算本尊能恢復巔峰，大概也不可能威脅到大人啊⋯⋯」

「那即是怎樣？打成平手嗎？還是卡關無解，逐鹿版圖永遠維持著現在這個樣子？」

眾人不期然地看著天上那頗為詭異，但剛才大家都沒空關注的一件事情。

永夜之王那被斬開的兩塊屍體，至今依然在懸浮天上。

仔細一看，這兩段屍體似乎是被一股黑暗的無形力量糾纏著。

而這股黑暗力量的源頭，在更高的天上。

那頭依然覆蓋著版圖夜空的永夜巨龍。

回到天佑和夜王那兒。

要是羅蘭之劍的無敵三劍齊全，剛才天佑把永夜之王斬成八塊，則很有可能會連同裏面的夜王同時徹底解決，不留後患。

可是只有一劍，而這一劍竟然還被夜王無意躲過，那就只能說是『註定』了。

而如今，已經沒有無敵三劍可以使用了。

就算是九意歸一全力斬下去，明明就是足以斬殺對方十次的威力，可是確實碰到夜王身軀，就被莫名抵消⋯⋯這不是人力能夠對抗的啊！

只是其實天佑此時心裏，並沒有考慮到勝負這件事。

他是在為小夜的逝去而悲傷，在報復。

他是在為曾經多麼值得成為好友的夜王，如今淪為這個樣子，而失望而寒心，因此在惱恨。

「為甚麼事情一定要發展成這個樣子？到底還要犠牲多少才能停止！這樣你就滿足了嗎？吓？回答我！」

從夜王空洞的目光中，他也已經知道失去永夜之王，意味著他縱橫煉界的野望，就算沒有被完全毀去，也已經遭到慘重打擊了。這生體機甲是永夜一族的古老傳承，可說是整個種族的底蘊所在，如今連同已經融合的黯夜王女一併毀去，他要往哪去找到另一副同樣契合其血肉靈魂的機甲來？

沒有了，放眼整個煉界都不會有第二套了。甚至他還能找到僅存的其他永夜君王，奪下他們的生體機甲，也不會達到像永夜之王這樣近乎一體相連的加乘效果。

而不靠機甲的話，或許他依然可以成為一方強者，可是要實現他那近乎無邊無際的大野望嗎？這難度如今可要提升得太多，近乎癡人說夢了。

「⋯⋯我不後悔。」

夜王只簡單說了這一句話。

天佑手中變出聖罪冰火。

夜王嘿嘿而笑。

「就算⋯⋯也已經太遲了。」

夜王雙目一翻，取而代之的，便是那完全失去了人性的龍瞳。他頭上的招牌長髮，全部脫落，身上剩餘下的人形特徵，也全部剝落下來⋯⋯

夜王完全變成龍族了。

這頭血淋淋的怪物，滑溜溜地從天佑的臂彎竄出來，然後緩緩被接引上升。

接引上升？

而仍然懸浮在天佑兩旁的巨大屍塊，竟然漸漸自行解體了起來，然後⋯⋯同樣被接引往上！

往上有誰？

永夜之龍。

永夜之龍，正在把夜王和永夜之王的屍體，據為己有！

天佑隨即渾身打起寒顫。

這永夜巨龍，不是真正融入了龍族無敵之體，以及永夜滅世本能的存在嗎？

真正的敵人，竟然是牠？

只見永夜之王被拆散成各內臟部份，漸漸嵌入進永夜巨龍中的各個部位⋯⋯這無形的龍影，正在企圖把自己實體化！

甚至連那可怕至極的龍之瞳，都被歸位在巨龍的眼眶中。

而且，夜王的身影，歸位在了這龍影的身軀中央，成為核心⋯⋯

「紫金之手！」

天佑此時身上所有加持力量都已用完，他情急之下，也沒有再次催動道台等等，而是反射性地就把紫金之手丟出去，企圖把夜王拉回來！

「嚎吼！」

隨便釋放一個龍威，紫金之手便遭潰散。

「這下玩完了⋯⋯」

眾人萬念俱灰之際⋯⋯

嚇得人心膽俱裂之事，還接連而至！

整個逐鹿版圖正在發生大地震！

然後，一座難以想像般巨大的物體，竟然從海裏漸漸浮出，然後『嘩啦！』一聲，衝出了水面！

由於這物體太過巨大，這衝出水面的過程，也彷彿極之漫長！

甚至眾人的視野，都幾乎被這個巨物所完全佔據，此物還沒有完全衝出水面⋯⋯

「這到底是甚麼東西！」

終於，巨物完全浮出水面了。

「竟、竟然是⋯⋯」

「是一座高塔！一座倒插的高塔！」

這座高塔，在離開水面之後，驟然加速往上飛行，好似一根超級巨大的長戟！

劃破天際！

這把長戟，轟在永夜巨龍之上，然後硬是把這無敵的巨龍往高空深處推！

轟隆！

一陣震天巨響！

這不是比喻，而是整個天穹真的在震動，在發出讓所有人都震耳欲聾的撞擊聲！

還珠樓主真心勁

525．破天

貝拉一直在置身事外。它就收斂著氣息，浮空在某個遠處，橫躺著身體叠著腿，正在一份紙卷上在繪畫著甚麼。

「嗯⋯⋯要是在我的魔法陣裏加入魔性元素的話，這裏和這裏的語法矛盾就可以乾脆繞過，在第五環直接跳進第七環的魔力迴路吧？然後在個性發展中樞方面⋯⋯」

它還在埋頭研究著『貝拉大軍』的育成魔法陣，該要如何改良呢。

在它看來，這逐鹿版圖上所發生的一切，就跟一群小屁孩們在玩耍般，完全沒有吸引它注意力的餘地。除了最初步入版圖時曾好奇過一陣子，然後被冰火聖騎試煉塔內的古機甲結構勾起過興趣之外，其餘這些主線任務甚麼的，不過是魔法陣運作後的表象呈現罷了，要是貝拉認真起來的話，不就是自我降格，淪為被保祿戲耍的芸芸小屁孩之一了？

當然，貝拉個性還是好勇鬥狠，喜歡到處惹事生非的那種類型，可是在這逐鹿版圖裏所出現的角色，沒有一個有資格跟它好勇鬥狠啊。

尤其是，貝拉其實擁有逐鹿版圖系統的最高管理員權限，基本上他想要修改，把一名養馬的系統角色調整數值到版圖內無敵，然後把永夜之王變成豆腐般一捏即碎，也不是甚麼難事⋯⋯可惜貝拉不是喜歡玩Minecraft的那種類型。

「好無聊啊，我那天佑小弟還有雪琪妹妹，到底還要玩多久，才能把那胖子設計的怪品味遊戲給打爆機啊？小爺之後還要跟著他們回去那個帝京，然後狠狠把他們獨有的『帝牛』吃到絕種啊。」

但要說貝拉完全不管天佑和藍雪琪的死活，這也不對。就算再瞧不起這逐鹿版圖，貝拉還是分出那麼一點點的心思，一直在關注著雪琪妹妹那邊的情況。只要藍雪琪一旦面臨真正的危險，貝拉就會出手襄助，不管是自己隨便動手，還是變個無敵系統角色出來當打手也好。

至於天佑嘛⋯⋯他既然當得了貝拉大人的小弟，那作為大哥的，懷著一顆恨鐵不成鋼的心，自是把所有天佑遇上的驚險情況，視為鞭策和鍛鍊他成長的契機了。

「就算死了也沒甚麼，大不了就是家財滿天散盡，寵物全部自由走失，白丁強返之後一切從新開始罷了啊。總之⋯⋯不能讓這小子太過依賴『大人』啊。」

貝拉一直冷眼旁觀到最後。

直至天上那頭永夜巨龍，企圖把永夜之王遺骸和夜王本尊都吸收融合，徹底化成滅世級的存在時，貝拉終於覺得這Boss屈機得有點過份了。

「該要調整一下難度系數啊！讓我看看那胖子把有關龍族無敵的系統設定，藏在哪個魔力迴路中⋯⋯」

貝拉還來不及竄改設定，身下的海面上就爆出了連它也始料不及的大變動。

光明六塔，整座浮升起來了。

而且還不知道是故意或是巧合，這倒轉來飛的巨塔，塔頂猛地撞向剛剛實體化了的永夜巨龍。

當然這巨龍是砸不死的啦，卻是一直被光明六塔釘進逐鹿版圖的天穹上！

「轟隆！」一聲。

這巨響之震撼和漫延之遼遠，讓不少人都心裏發毛：這屌那星不會撞到連天都塌下來了吧？

不，天不會塌下來⋯⋯

「你、你們看看天上？」

「⋯⋯曙光！有光出現了！難道永夜終於要結束了嗎？」

「可是為何太陽會突然在正上方出現⋯⋯不是應該從東方再次升起來的嗎？」

就正正在鐵民島的上方，竟然驟然爆出一道天裂！刺目的光線從裂縫裏透射進來。

天裂很快就增加並擴散成蛛網狀，其洩射進來的日光，乍看起來確實很像是一個憑空出現的太陽。

可是回想當日，所有人都親眼目睹著太陽漸漸下山，經歷漫長的日落、黃昏，最後變成永夜的整個過程，要是永夜果真正式結束，怎麼可能會是太陽突然憑空出現呢？這太不自然了。

接著，整個天穹又再開始了震動，而且變成了劇震！

天震！

地震倒是有聽說過的，可是天震又是甚麼回事？

由於這逐鹿版圖其實是一個蛋形的法寶空間，因此若是天穹震動，其震波將會綿延至大地！

東西兩片大陸，都在經歷滅世式的強震！鐵民島也不例外！而且還激起了海嘯，水位猛然暴漲，幾乎淹了半個鐵民島！

還好鐵民島上真正的平民不多，至少都是有點基礎的煉能力者，在應對天災方面，至少自保還是可以的。再說早在被喪屍圍島時，平民百姓早就集中到地勢較高的島心被保護著了，因此遭海嘯沒頂的人還不多。

可是這天震持續得實在是太久了。

而且這天震，還伴隨著某種可怖巨怪的悽厲咆哮！這咆哮夾帶著強烈但散亂的龍威，雖然未至於到了聽者爆頭的地步，可還是給震到了耳膜生痛，頭痛欲裂啊。

在天震持續了一、兩分鐘後，在鐵民島頭上的那個『太陽』，竟然漸漸從白色轉成橙色，再變成了紅色！

「我們世界的太陽，變成了紅巨星嗎？」

「再來不會變成黑洞吧？」

這當然只是缺乏科學知識的鐵民們在胡言亂語。

事實是，那座突然變成長矛捅天的光明六塔，還繼續使勁往天穹鑽去！被塔底壓著的那頭暗夜巨龍是不會死的，可是給這種巨物不住輾壓，還是感到了難以承受的劇痛。而在巨龍背後的天穹，還不止給六明六塔轟出了天裂，甚至還漸漸凹進去，強大的壓力產生出高熱，因此天裂的部份都發熱而變紅了。

所有人的腕錶都閃出了從未出現過的緊急訊息。

『逐鹿版圖正遭受到不可抵抗的內部破壞。版圖內的系統平衡，以至生命維持機能，皆有可能部份失效或突然中止。』

要說夜王大軍的滅世，只是要把版圖內的活人都變成喪屍罷了，可是這個訊息所揭示的狀況，卻是真正的滅世：逐鹿版圖要被毀了！

正常運作了好幾百年的逐鹿版圖，而且逮屬於煉界強校臨冬學城的主校園區，沒有人想像過這裏會有被毀的一天。

劈哩啪拉⋯⋯

大量的外殻構成物質，以至外面的泥石沙土，紛紛傾瀉而下⋯⋯

最終⋯⋯轟隆！

天穹也被捅穿了。

光明六塔就連同那永夜巨龍，一同衝出了逐鹿版圖之外！

系統訊息：『版圖空間無法維持內在密閉狀態，系統發生嚴重短路，所有系統禁制及設定不保證能保持生效。』

『逐鹿版圖進入緊急狀態。緊急修補程序啟動。』

想像一下，一個完全密閉，內部自給自足的國際太空站，突然被天外殞石擊穿了一個大洞！那太空站內一切的平衡，包括大氣壓力甚至維生系統，都有可能因此完全失效！

雖然說逐鹿版圖外面的空間就是煉界，並不是宇宙空間，還是可以活人的，可是版圖內所有系統設定的世界觀和能力平衡等，都要在空間保持跟外界隔絕的情況下，才能生效。

這被擊破了的天穹大洞，將會令版圖系統的支配能力向外洩漏，就像把一個空調房間的窗子全部打開，而窗外正處於炎炎烈日！甚麼皇命值，甚麼騎士對決規則限制，這一切都已經不再成立！

「這下⋯⋯真是捅破天了。」

所有人都目瞪口呆啊。

尤其是，從那破天大洞往外看，竟然可以看到光明開朗的藍天與白雲！外界的太陽透過破洞曬落下來，形成一道光柱，照遍了鐵民島和沿岸海域⋯⋯就好像有人用強力手電筒在深索一個完全漆黑的山洞般。

而被日光照耀到的喪屍，全部都在慘叫掙扎，還漸漸開始融化；比較強大的夜魔級，則是行動變得遲緩，戰力驟降⋯⋯

永夜竟然就此得到解除？憑外界的光源嗎？

這也太過荒謬了吧？

「慕華夫人！你怎麼了？」

在島主堡中的慕華，就愕然定住在雙手合什，替赤城在祈禱平安的動作，沒有眨眼也沒有呼吸，就像一個關掉了電源的人偶般。

除了慕華之外，就連赫倫等系統角色，全都因為系統失效而中止活動；而在喪屍大軍中，不是由人族變成，而是系統生成的那些，都同樣停止了動作，任由自己被外界陽光曬成一攤屍水⋯⋯

甚至那些玩家角色們身上的鐵民服裝，騎士鎧甲等為契合版圖世界觀而被強行塑造的外型風格，也都漸漸消失，變回原本真正的樣子。畢拿一身角鬥士裝扮，竟然變成了龐克系的一身皮衣⋯⋯原來這大個子本來跟夜王一樣都是走搖滾路線的。

懸浮空中的天佑，對於眼前所發生的大變，除了目瞪口呆之外，根本就沒有甚麼能做到的。

從那天穹的破洞裏，傳來了激烈戰鬥的雜響。

自進入版圖以來，天佑第一次接收到從外界發送而來的訊息。

『是天佑嗎？』

這語音訊息的嗓音，既熟悉又溫暖。那正是屬於連志玲學姐的！

『你們做得很好！我們此行最大的目標之一，就是要拿下夜王手上那具生體機甲的技術傳承。你們還直接把它斬件了，這將更方便我們收取啦！』

『鄭家純和鄺書瑤如今身在光明六塔，我能信任的就只有你了！因為在我們的隊伍裏，出現了內鬼！摩耶斯把我們的行動向天狼幫洩露了，如今各方勢力都在爭搶著永夜之王的傳承！你代我警告其他人，一定要小心摩耶斯，別被他背後捅刀了！你們的任務已經完成了，接下來就乖乖在版圖內待著，等待我們大獲全勝之後，再凱旋而歸！版圖外的戰事，不是你們有能力可以參與的！就交給我和那兩個惡少吧！』

天佑根本沒有關心過連志玲在說的事。

在他的手上，有著一件夜王完全失去意識前，交回給他的物件。

綑仙絕殺。

「夜王⋯⋯其實是想要我去阻止他的！我要去把他抓回來！」

本來想每次都推薦一篇我欣賞的小說或作者，但見到咁，唔敢再推。
子爭係我最欣賞的香港作家之一，我相信好多人會同意。佢絕對係我見過故事原創性最強的作者之一。

你咪撚岀黎害人啦 你整臭緊歐子爭個名呀

成龍夠話霸王好，咩下場？

你寫既野又抄大作又唔落credit，讀者反駁你畀意見你，又闊佬懶理仲覺得讀者唔啱，仲可以罵返人轉頭，你個品咁差仲點有人信你有說服力呀。

歐子爭啲故真心好睇 我有買書睇

526．分屍巨龍

話說回來。

狀元王三人組馬沙夏亞、三日月風雷及連志玲，駕馭著他們的機甲，跟突然殺出的天狼幫人馬，展開著激烈的攻防戰。

連志玲神秘地跟共濟會聯成了一線。她此行其實有兩大目標：其一為尋找並覺醒共濟會遺失已久的『光明六塔』，以助共濟會恢復往昔的榮光，變相讓其在帝京的話語權得以大大提升。

目標之二，則是探尋一個跟光明六塔千絲萬縷的秘密：此塔當年之所以遺失，正因為有某大能者利用此塔來囚禁某強大的滅世型種族：永夜君王，也就是現在世人所知逐鹿版圖夜王系列主線中的Boss：『夜王』。

傳說每一名永夜一族的君王，都會伴隨著一件『巨大化戰鬥外殻』而生。這巨大化戰鬥外殻，用現在的語言來說，就是『生體機甲』。

這伴生的戰鬥外殻，本來還一直被視為是永夜君主獨有的生物特徵，就好像螃蟹有殻般，畢竟這『戰鬥外殻』跟本體血肉相連，在生物學上，足以被定義一組長於生物體外的外掛器官。

直至煉界即將進入大機甲時代，生體機甲的研究概念出現，此時帝京以至整個煉界，都在尋求著各種適合融入於機甲技術的生物構造⋯⋯然後某些走得極前沿的研究團隊發現，有一種叫『永夜君王』的物種，竟然是先天擁有極類似於『生體機甲』的前沿構造！雖然根據研究，這『戰鬥外殻』無法被原主人以外的對象使用，可是作為一個參考的樣本，卻是非常有收集研究的價值！

當然，永夜君王如今已基本在煉界絕迹，再說同樣是君王等級，據說其戰鬥外殻的複雜性和戰力倍化效率等也有所差異⋯⋯

而透過光明六塔所衍生的逐鹿版圖，所囚禁著的那位永夜君王，據說則是該種族有史以來最為強大的存在，甚至在遠古時期曾經在煉界造成極大麻煩！那具名為『永夜之王』的戰鬥外殻，被研究者認為是古生體機甲中奇蹟般的巔峰傑作！

發現這個秘密的研究團隊，雖然名義上說是屬於帝京，但團隊的核心成員，當然就是手持光明六塔獨家情報的共濟會了。

而據說促成這項研究的校方高層，跟天草堂關係密切的重煉強者『叛蝶』，就是其中之一。這也導致為何臨冬學城一行，最終是由叛蝶的愛徒連志玲帶隊。

當然，馬沙夏亞和三日月風雷之所以也有參與其中，背後肯定代表著某些勢力的某些強者，在這份絕密研究當中，也扮演了一定份量的角色。

而儘管是共濟會、天草堂，以至馬沙和三日月背後代表的隱蔽勢力，彼此都有著一個強烈的共識：此秘密絕對不能讓天狼幫或其同謀組織所知曉。

「當初把摩耶斯召進來，正是為了掩人耳目，避免天狼幫看穿我們故意隱瞞永夜之王和光明六塔的事。此人的孤僻和桀驁不馴，即使在天狼幫內也是特立獨行，這正是我選擇他的原因之一。而我在行程當中已經調查得很清楚，摩耶斯絕對沒有私下跟天狼幫在帝京的總部保持連繫⋯⋯那要是他想告密，就只得在進入逐鹿版圖之後了！可是在對外界訊息完全隔絕的版圖之內，他要怎麼把告密訊息從臨冬傳送回帝京去？臨冬和帝京之間相距實在太遠，根本沒有網絡互通啊！」

連志玲依然對被天狼幫識破計劃而感到忿忿不平，而且莫名奇妙。

「難道是由於祖狼神廟？摩耶斯所得到的祖狼傳承，有著能夠跟祖狼神廟作出不限距離互相感應的威能嗎？」

荒原上的戰鬥，已經不再是躲躲藏藏的，而是發展成堂而皇之的空中激戰。

天狼幫由祖狼神廟的司祭恩沙馳領軍，以數以十倍的兵力，把完全沒有支援的狀元王三人組圍攻成絕對劣勢。

「哇哈哈哈⋯⋯真可惜老子的這一次狙殺，只能當作是不能歸檔的絕密行動，否則的話，一戰殺掉狀元王四強中的三人，這可是不得了的大成就啊！我在祖狼神廟裏的地位，也得要最少上升一級了吧？成為總司祭也指日可待了呢！嘿嘿嘿⋯⋯你們別以為是憑實力保住性命到現在，我是故意讓你們吊著口氣，好讓你們親眼見證我們的摩耶斯大人，達到夜王主線爆機，奪取傳承，甚至打爆逐鹿版圖的轟轟烈烈的大成就！共濟會？天草堂？我呸！不過是我祖狼神廟的踏腳石罷了！」

這恩沙馳可囂張了，這邊一槍射向馬沙夏亞，那邊連發導彈轟向連志玲，一副星空戰神模樣啊。

打著打著，那座在一直在荒原中央矗立著的『大神的積木』，竟然出現了劇震！接著，荒原地面出現了可怕的地裂，大量潰散的魔力從地裂中噴射而出，由此可知，這片荒原下方的逐鹿版圖，似乎出現了毀滅性的破損！

然後，那眾神的積木，好像被地底的某物不住頂起來，地基已形成了一個尖銳的小山丘，而且這小山丘還開始產生高熱的發紅。

有某件物體正要從逐鹿版圖內部，破寶而出！

「摩耶斯大人啊！這一定是摩耶斯大人，奪取了那部傳奇的遠古生體機甲，將要打破逐鹿版圖，向整個煉界示威的大手段了！哇哈哈哈⋯⋯我不是正在目睹著下一位稱霸帝京，稱霸煉界的王者誕生了吧？摩耶斯大人！快出來啊！讓我們這些先見之明的首批支持者們，得以景仰崇拜你的風采！」

伴隨著這恩沙馳的馬屁拍到了極致，荒原中央終於轟隆一聲的，發生翻天覆地般的大爆炸來！

那釘子形狀的大神積木，竟然漸漸浮升起來了。

然後，恩沙馳就看到了一座堪比超級星艦的巨塔建築，正以前後倒轉的狀態，捅穿了大地，然後還一直不停止地直往星空飛去，劃出了一道幾乎佔滿眾人視野的飛行軌跡來！

恩沙馳嚇到鼻涕都噴出來。

「這、這到底是甚麼？」

光明六塔的秘密，連摩耶斯也沒有掌握得到，因此這恩沙馳也就無從得知了。

而在這巨塔消失在遙遠星空中之後，在那一片塵土飛揚的荒原上空，漸漸又凝聚出一團既似黑雲又像黑霧，既有實體部份卻是呈半潰散崩壞狀態的⋯⋯龍影。

就連狀元王三人組，都被這頭從逐鹿版圖溜出來的巨大生物所震驚了。這龍影的寬度，足以覆蓋這一整片荒原啊。

「那⋯⋯就是永夜之王？」馬沙夏亞道。

「不，我看那永夜之王，應該就是這龍影體內企圖融合的那些散碎內臟和屍塊⋯⋯永夜之王已經被幹掉了！這龍影應該是由那夜王的黑暗力量，融合了逐鹿版圖內的龍族傳承，所意外獲得的結果！」連志玲道。

這永夜巨龍明顯剛剛被那光明六塔轟至五癆七傷，好不容易才勉強恢復少許形狀，眾人看著這巨龍還沒有完全融合的各個永夜之王的內臟部份，眼裏只看到了大機甲時代的光明未來啊。

那些天狼幫派來的不明來歷機甲們，也是同樣想法啊。

「搶啊屌你！」

「誰搶到了重要的遺骸，就是絕頂頭功！」

現場隨即混亂一片。

唯一沒有被眼前重寶沖昏頭腦的，就只有那位祖狼神廟的司祭恩沙馳啊。他駕駛著機甲，蹲在那天穹破洞的邊緣，伸出頭來往裏面處察看呢。

「摩、摩耶斯大人呢？」

由於逐鹿版圖的系統失效，外界的網絡也可以連接到版圖空間裏面了。恩沙馳馬上滑動腕錶，尋找他親愛的摩耶斯大人的所在⋯⋯

「找、找到了！摩耶斯大人！」

恩沙馳隨即把摩耶斯的掃描影像，在眼鏡屏幕上打開。

⋯⋯只見光著屁股的摩耶斯，正拖著疲弱無力的身子，企圖躲避身後無數喪屍的追殺！

「嗚哇！」

恩沙馳親眼看著摩耶斯被一堆喪屍雜魚強返。

話說在逐鹿版圖的一些偏遠地區，那天穹破洞射下來的光線還沒有照耀得到，那裏依然是喪屍橫行的人間地獄。摩耶斯被天佑強返之後，運氣也是夠差，竟然接連幾次都被隨機扔去那些最多喪屍的海灘上去復活！而剛從強返復活呢，頭昏眼花，手腳無力這是難免的副作用，這導致他根本連氣都沒來得及喘一口，就輕易給大堆雜魚咬得骨頭也不剩⋯⋯至今為止他已經被強返六次了，還沒看到可以卷土重來的希望！

慘啊！

恩沙馳也無法面對這期望和現實之間的巨大落差⋯⋯

還有更慘的在後頭！

轟隆！轟隆！

就在他恍神的剎那間，他所帶來的天狼幫蜴型機甲大軍，竟然被全滅了！

「難、難道敵人來了大批援軍？」

可是恩沙馳左看右看，對方還是只有三部機甲啊。

「你不會以為你們帶來的那些蜥蜴怪人，真有實力把我們三人同時壓制住吧？這樣會不會太少看帝京了？」馬沙夏亞道。

「別跟這老頭廢話了！」連志玲道，「這巨龍太過惹人注目！我們快快把它轟爆，各取所需之後，便分頭撤退吧！」

說罷，三人同時全力轟向那永夜巨龍！

由於版圖系統禁制完全失效，加上這巨龍目前身處版圖之外，不管哪個原因，總之『龍族無敵』這個說法是再也無效了。

轟隆！

在三人持續轟擊下，這永夜巨龍即使還沒有死透，也被轟潰成無法成形的一團，這令到其內臟軀體根本就成了寶物自助餐，任人搶奪啊。

其實我原意只係見到，唔知點解有人可以一路睇一路鬧，仲要鬧足一年，心諗係咪無其他嘢好做呢？所以就介紹一啲好文俾佢地⋯⋯

其實唔鍾意睇又逼自己睇，真係好無謂，最好咪Block左我，唔使眼冤嘛。But Anyway，各人有自己的選擇。

見到你折墜我就開心

527．就這麼乾脆地爆了

這永夜巨龍可謂時不予我。

要是牠首先融合永夜之王屍塊和夜王本體，成為三合一大完全體狀態後，再以蓄能一擊轟破天穹，以巔峰戰力現身的話，那麼牠在煉界或許還能搞出一番風雨來，至少不那麼容易被外面的伏兵突襲得手。

可是，牠正好在大融合的關鍵時刻，給這好一大座光明六塔狠狠砸中！這麼一轟，再被釘死在天穹上被狠狠的鑽，然後捅穿版圖被甩出煉界⋯⋯

本來就被撞至只剩半條龍命，僅靠龍族無敵設定苟活；而當牠一被甩出煉界，沒有無敵護身，就瞬間被光明六塔所輾爆！

若非牠當時還算是半實體半虛影狀態，此龍早就成了一堆爛肉散滿地上，永不超生了。

這根本就是設計好的。

確認光明六塔所在，再奪取其控制權，然後再借把此塔收回的動作，捅破版圖天穹之餘再『順便』打爆永夜之王，讓埋伏在外已久的狀元王三人組撿屍體收傳承。

帝京並沒有過份高估天佑一行二年生精英團隊的能力，預料他們能夠破天荒地啟動夜王系列，並把劇情推進到永夜之王出世，這已經是極之驚世駭俗的成就了。因此按照帝京原初的攻略藍圖，奪取永夜之王的兩手準備是：先用光明六塔將其打爆，要是還不行的話，再靠狀元王三人組補刀！

因此當連志玲等人見到那頭五癆七傷的永夜巨龍現身時，既感意料之外，卻又乍驚乍喜。

意料之外是，看來永夜之王並不是被光明六塔撞爆，而是在此之前就被人斬件了的！誰那麼厲害？不管是誰下的手，在二年生中出現這樣的未來之星，都是帝京之福啊。

另一個意料之外是，永夜之王似乎融合了版圖內的龍族傳承，那麼說這永夜之王的研究價值就又更暴漲一層了！喂我本來只是想取個生體機甲的樣本罷了，豈知道這樣本還升級了，提供了融入龍族血脈的成功例子嗎？呵呵⋯⋯由此可知，帝京內某些組織的機甲研發技術，很快就將要突破天際了。

『叛蝶老師這一局果然是賭對了⋯⋯而且從結果看來，甚至比老師所預期的收穫更加豐富啊。』

更頂癮的是，龍化的永夜之王，正好是在大融合關鍵時刻的虛弱剎那，被光明六塔所打爆，當牠現身在連志玲他們面前時，已經是切成小口的上等烤肉，吃就可以了，刀叉都可以擺一邊去！

有沒有這麼爽？

看著潛伏一年等待的目標就在眼前，狀元王三人組也有撤下扮豬食老虎的偽裝了。天狼幫派人來打劫？還要拉上一堆不知哪裏蹦出來的打手嗎？強是有點強，或許足以媲美去年狀元王的水平了，可是你以為這三人這一年來都是純渡假，就不會修煉變強嗎？

連志玲完成了北斗七傷龍虎藏，實力暴增到一個難以想像的境地；馬沙夏亞和三日月風雷自有類似的厚積薄發，其實三人在去年的狀元王戰，還沒有發揮出他們全部的潛力！

再加上這三人也是天驕氣運，這一年來看似投閒置散，其實暗中各自又有際遇，修煉心得累積之下又突破不少瓶頸，這外放的日子讓他們的修為心境都得以沉澱下來，比起留在帝京裏拼命競爭，又得到了迴然不同的深度領悟。

總體來說，他們三人所得可不比進入逐鹿版圖的學弟學妹們少，畢竟天驕就是天驕，你就算把他們綁著囚禁在一個鳥不生蛋之地，他們都能給你挖出甚麼奇寶傳承來。對培育天驕極有心得的帝京也是算準了這一點，不是氣運大到不受際遇影響的頂尖天驕，都不敢派他們來臨冬這邊浪費生涯啊。

甚至在這一年裏，三人得到的裨益比在帝京還要多些。這讓他們在畢業後繼續走著的強者之路，根基要來得更加穩固了。

「屌你正啊喂！這龍之瞳安裝在我們新一代的機甲上，根本是屈機！」

「這龍舌頭是好東西！龍牙也是好東西！哇屌真的渾身是寶！」

「這股混雜永夜之力的雲霧漩渦也不要浪費掉，在被陽光蒸發前儘可能都收了！」

「你別打發我去收永夜漩渦，自己把那條大龍賓周據為己有！」

「我都分你一顆龍蛋蛋了，連前列腺和屁眼都讓你了，這賓周就留給我不行嗎？」

「瞧不起人也有個限度，要不我拿龍屁眼換你的賓周？」

帝京的門面，上屆帝京狀元王的前兩名，在寶物面前也是甚麼大將風度都沒了，就是要搶啊！

好笑的是，向來都沒甚麼話，而且啥事都沒所謂似的三日月風雷，此時卻是生猛得緊，不止爆粗比馬沙還要多，而且跟好兄弟也不留情面，能搶就搶啊。

看來他們的目標還不只是研發，而是企圖直接把拿到的遺體嵌入在他們的機甲上了。

「爭甚麼？老娘還沒有出手，就敢跟我爭？不知道女士優先嗎？」

連志玲這母老虎一發火，狀元王首兩名也得要乖乖站一邊去。其實也不是真的怕了她，因為這是合作條件的一部份，連志玲和馬沙兩人所代表的是背後的兩大帝京勢力，在這任務完成的分贜時刻，大家還是很有分寸，知道每人大概可以代表組織拿取多少好處的。

「那賓周讓給你，志玲。」

馬沙夏亞雙手捧著那根巨大的賓周，在連志玲面前晃來晃去。

「我才不要碰那種髒東西！給我滾開！」

這馬沙根本是欠揍的，隨即被連志玲火力全開轟到了仆街。

「龍影的翅膀部份我們要全收，其餘那些骨骼肌肉和內臟麟片之類，我們取些樣本就可以了。」

馬沙夏亞和三日月風雷面面相覷。

「最有實戰價值，甚至能直接嵌入使用的龍之瞳、龍之脊和那條龍尾巴，你都不要？」

在駕駛艙內的連志玲點點頭。

「這三件遺骸的實戰價值是高，可是研究價值就跟其他部份差不多。我們的目標是取樣參考，以修正機體設計上的思路，突破技術瓶頸之主。這三件好東西要是帶回我們的實驗室裏拆解研究，也太浪費了。」

連志玲甩了甩她的一頭流麗秀髮。

「更何況，你們馬上就要發動革命，即時戰力對你們來說，遠比研發更來得有燃眉之急吧？」

連志玲朝對話屏幕上的兩人拋了個媚眼，盡顯魅力啊。

可惜遇上兩名不懂欣賞的怪咖。

兩人雖不為美色所動，卻是為這大方慷慨的行徑所感動的。

「就算你背後代表的組織不要，你大可以把遺骸用在自己的機甲上吧？」

「我將會得到共濟會的酬勞，因此此行我已經滿足了。要是你們還覺得我禮讓得太多了，這就當是我本人以及共濟會，賣給你們革命軍的一個人情吧。」

「好。」

馬沙夏亞點點頭，後又補充問道：

「志玲，你讓我們欠下的人情，也包括了天草堂？」

連志玲笑而不語。

三人這就繼續，把已經苟延殘喘的永夜巨龍，各取所需，你收眼睛我拿翅膀地，漸漸把牠解體。由於目前正值白天，正好又完全剋制著永夜之力，這令巨龍就算有心反抗，也使不出力氣來，只能任由宰割啊⋯⋯

就在三人收寶物收到爽歪歪的時候⋯⋯

「可惡啊啊啊啊！」

那祖狼神廟司祭恩沙馳的機甲，突然暴起咆哮！

「我還沒有死呢！敢在我面前大模大樣地分贜？這裏的所有傳承和寶物，就算我祖狼神廟無法獨吞，我們也要佔一份！否則的話，除非你們願意跟我戰個不死不休！」

「誰怕你啊？」三日月風雷的機甲就要暴衝過去。

「小心一點！這司祭畢竟有點資歷，可能還身兼幾個博士和碩士銜頭！」馬沙夏亞恃衝出去。

「那就讓我見識一下碩士博士有多厲害。」三日月道。

「喂，這恩沙馳就交給你們了！算是本小姐剛才慷慨讓寶的一點小小回扣吧。」連志玲的枯蝶機甲袖手旁觀。

「好吧好吧，反正再是不認真動一動的話，我的機甲關節都要生鏽了。」馬沙夏亞道。

「敢小看我恩沙馳？看我獨力打爆你們！」

這恩沙馳確實是有點強沒錯，比起他所帶來的神秘機甲駕駛員都要強上一截⋯⋯

可是當馬沙夏亞和三日月風雷祭出全力，而且是二人合作的話⋯⋯

恩沙馳只有挨揍的份兒！

煉能力強者當中，也有分為戰鬥型或是非戰鬥型，職業為祖狼神廟祭師的恩沙馳，顯然不是那種當打手的角色，尤其是機甲戰鬥方面，甚至還顯得有一點生疏。

再加上煉界的『碩士』或『博士』頭銜，在專業方面分得更加仔細，比如玄重派一系強者所頒授的頭銜，就純粹是認證研究生的煉器能力，跟戰鬥能力關係不大。

當然，隨著對煉能力的領悟加深，對戰鬥方面是會有優勢的，而老實說恩沙馳的實力，明顯要比拿下狀元王時的馬沙夏亞還要強⋯⋯

最終還是那一句：祖狼神廟方面嚴重低估了狀元王三人組的成長潛力。

「這、這三個人，資質遠超過歷年狀元王層次的平均水準！他們有可能是過去十年、不，二十年來最強大的狀元王吧？把他們隨便放到哪一屆的狀元王戰裏去，大概都會是毫無對手的真正王者⋯⋯竟然三個這樣的妖孽，都誕生在同一個時代！我怎麼這麼倒楣，偏偏碰上了註定要在歷史留名的強者為敵啊！」

「喂！此人畢竟是祖狼神廟高層，為免過早跟天狼幫撕破面皮，儘可能不要殺掉，狠狠揍一頓後，把他五花大綁然後丟棄在這荒原上就好了。」

「Yes Madam。」

連志玲看得百無聊賴啊。

「咦？那不是⋯⋯」

只見在距離數百公尺外的荒原地上，躺著一個衣衫破爛的身影。這身影基本像個人型，身後卻是長了一條幾乎有身軀般粗壯的龍尾巴⋯⋯

「夜王本尊？」

就在連志玲駕著機甲前往夜王躺下之處時⋯⋯

突然她身後傳來了幾聲大爆炸！

連志玲趕忙轉過身來一看⋯⋯

恩沙馳駕駛的機甲，爆掉了。

接下來輪到三日月風雷，他那部外表野性的機甲『雷獸』，連志玲從沒見過任何人能在其表面上哪怕只是做成擦傷⋯⋯

就這麼乾脆地爆了。

然後，馬沙夏亞的『赤紅矮星』，遭到了腰斬⋯⋯

做咗衰野，以為無人記得，仲諗住繼續？ 唔好搞笑啦 copycat

528．工兵都不如

時間稍為回溯幾分鐘。

由於大家的注意力都落在永夜之王的遺骸，以及那道龍化了的暗夜漩渦之上，因此就連狀元王三人組，都忽略了還有『夜王本尊』這回事。

這要追溯到天穹未穿之時，當時永夜巨龍，企圖要把已經奄奄一息的夜王融合吸收，以進化成所謂的『大完全體』。

而這大融合的過程還沒有完成，巨龍就被光明六塔狠狠砸中！而當巨龍被轟出版圖以外時，已是近乎潰散，甩皮甩骨的了。當中有不少散碎殘骸，就這麼掉落在荒原之上。

而其中一件『殘骸』，就是夜王本尊。

因此三人抬著發現那暗夜巨龍時，是一直沒有發現到夜王的身影，因為他早就掉到地上，被一些石頭和灌木叢遮蓋住了。

當連志玲無意中瞄到這夜王本尊時，也是小小的嚇了一跳。

「我還以為這本尊已經被斬殺了呢？永夜之王都變屍塊了，反而相對脆弱的駕駛員還能活著？運氣真夠好的啊。」

其實連志玲一直都沒有把夜王本尊視作要收取的目標。

畢竟這是夜王系列的大Boss，這應該是在版圖中辛辛苦苦做任務的學弟學妹們，為了爭取桔梗王座殊榮而要競相消滅的目標。這夜王本來就該要被殺掉的，如今竟然還剩了下來，還走出了版圖以外，這樣連志玲心裏又有念頭在轉了。

『永夜君王和其戰鬥外殻的伴生關係，以及兩者之間完美的同步率和契合度，不也是非常有研究的價值嗎？而且這夜王還是龍化了的，這有可能是歷史上獨一無二的樣本？』

可是轉念一想，連志玲就有點猶豫了。

『這夜王系列的終極Boss嘛，肯定是逐鹿版圖裏最重要的系統角色了，要是把他悄悄收走，主線就永遠無法完成，這樣肯定是打臉了臨冬學城，甚至激怒桔梗花聯盟的，是大不諱啊⋯⋯』

只是難道要保持中立，把夜王丟回版圖裏，讓學弟學妹們撿尾刀以完成學園祭嗎？

她又捨不得！

『可是管他的，既然逐鹿版圖都被打爆了，這夜王又是自己跑出來的，我不過是順路撿到罷了！再說，我可以說我根本不知道他就是夜王啊！總之先把他帶回帝京，做個基因複製了再說！』

連志玲已立定主意要收取夜王了。

她駕駛著『枯蝶』機甲，以靜音飛行模式，貼地朝夜王接近。

『不能被那兩個混蛋發現這夜王本尊啊，不然的話他們又會賴過去說要分贜的了。這是屬於我和老師的額外收穫，共濟會要分享這個樣本，還得要再談判呢！』

就在此時，不明來敵突然出現。

恩沙馳的機甲爆了。

三日月風雷的雷獸爆了。

馬沙夏亞的赤紅矮星遭到了腰斬。

連志玲轉過身來，赫然親眼目睹了這一幕，嚇到目瞪口呆了啊⋯⋯

三機盡毀。

「三日月！馬沙夏亞！」

連志玲馬上把副屏幕轉入兩人駕駛艙的畫面，都是無法收訊的雪花。連志玲連喊十幾遍，通訊彼端完全沒有回應。

兩人生死不知！

而在這三道爆炸所產生的煙塵火花當中，隱約出現一部手持光劍的機甲身影⋯⋯

只有一機！

「誰？到底是誰⋯⋯有能耐同時擊敗馬沙和三日月？」

連志玲抓破頭了。

「⋯⋯我想不出來啊！不管是去年榮譽學季碰上過的對手，或是以往交過手的學長學姊，也不可能⋯⋯不！就算是本部已畢業的資深強者，我所曾聽說過的皇牌駕駛員，都不可能做得到這件事！難、難道是泰坦斯的『星空女王』哈曼？」

煙塵漸漸散去，那刺客機甲現出了真身來。

從外表看來，這根本就不是機甲！

那是一頭人形巨蜴！

只有從那背後和腳底的噴射引擎，以及連接身上厚甲之間的一些液壓之類的構造，才能勉強辨認出這是一部機甲，而不是活體。

「生物物質覆蓋率達到了七成以上，是屬於理論中的第四代生體機甲特徵！比我們帝京的研發進度，還要超前兩代以上！不可能！這不可能！就算是哈曼，都不可能配有這樣的機甲！因為第四代的機甲，應該連實驗原型機都還沒有造出來啊！」

之前恩沙馳所帶來的神秘打手，他們使用的機甲，已經超過帝京研發進度兩、三年，這已經是一件驚世駭俗的事情了。

而眼前這部機甲，技術水平還至少超越帝京兩個世代？

這可是六至八年的技術差距！

帝京可是煉界第一層無庸置疑的霸主，就算只談科學技術層面，這王座也是當之無愧。

誰能領先帝京六至八年？

這完全超過了連志玲的想像。

「而、而且這很明顯就是蜴型機甲，這絕對是屬於天狼幫的人！就算天狼幫有刑家這樣的技術強者撐腰，機甲技術在七大當中穩佔前三，但這部機甲⋯⋯明顯已經超越了泰坦斯！」

帝京七大當中，在機甲研發技術上，泰坦斯向來是當之無愧的領先者。他們甚至還驕傲到向其餘的七大出售技術，而即使只是泰坦斯次一代的早期技術，對其他組織來說都是超越的，值得重金爭購。

以連志玲所知，就算是泰坦斯最先進的前導技術，也沒能研發到生物覆蓋率達到七成的生體機甲！

反而天狼幫這班野獸能夠搶先做到？

泰坦斯頂尖機甲是甚麼模樣，看三日月的雷獸和馬沙夏亞的赤紅矮星就知道了，根本就是強到了沒邊！恩沙馳帶來的那機甲部隊已經夠強了吧？眨眼就被全滅了，兩人擊毀敵機的數量，都比連志玲要多一倍以上。連志玲的這部枯蝶，也是有老師叛蝶私下給她瘋狂加入各種作弊技術，這才能勉強跟上這兩個人的啊。

而泰坦斯的兩部頂尖機甲，竟然就被這蜴型機甲一劍一個地斬了。

這不科學啊！

「而且這部機甲的出現，我們怎麼完全偵測不到？我們三機的環境偵測模式依然是開啟到最大程度的！而且憑我們的直覺感知，怎麼可能察覺不到有這麼危險的敵人出現？」

連志玲盯著屏幕上的偵測雷達。

這部連肉眼都能看到，只是身處幾百公尺外的蜴型機甲，在偵測雷達上竟然還沒有顯示出來！

在雷達的視角看來，敵人根本是不存在的。

「難道我⋯⋯是在做夢？」

突然駕駛艙內，紅光猛閃！而且還響起了『嘟、嘟』緊急警告的訊號音！

「枯蝶的訊號系統被入侵了！」

連志玲眼前的其中一個副屏幕，突然畫面扭曲一閃，被另一個入侵而至的畫面佔據了。人形蜥蜴！

一頭跟斬毀馬沙三日月的機甲，模樣幾乎一樣的人形蜥蜴，坐在他的駕駛艙中，一臉輕視地盯著連志玲看。

看清楚一點，對方的人族特徵似乎比機甲所呈現的還要多些，而且表情鮮活，說是人形蜥蜴，倒不如稱為蜥型人比較恰當。

除了雙頰閃現出麟片痕跡，以及耳朵形狀有點奇怪之外，樣子倒是非常像人，下巴尖尖的，雙目呈琥珀色，眼瞳略帶火苗狀，還很閃亮；偏枯葉色的肌膚，還留著一頭流麗藍色長髮，而且胸部還不小，在駕駛服裏鼓脹得緊繃繃的⋯⋯這怎麼看都該是一個女的了。

「你、你是誰？」連志玲問道，「剛才是你動的手？」

這女的連招呼也沒打，好像把連志玲當透明似的。對方環視了一遍連志玲的駕駛艙內，越看臉上表情就越是瞧不起。

「這就是帝京的頂尖機甲嗎？煉界第一層就是這個樣子？連我們用作幹粗活的工兵機種還不如啊⋯⋯就有幾個部件模組好像還有點看頭。」

「工、工兵都不如？」

工兵機種，就是用來建屋修路或搬重物的民用機甲。這蜥型女子竟然把『枯蝶』評價為工兵都不如，連志玲心裏既是震怒，同時也暗自心驚。而且這蜥型女子確實是眼光毒辣，看她目光稍有停留的那些『還有點看頭』的部份，都是叛蝶私下送她的好東西啊。

那蜥型女子的視線繞了一圈後，最終回到了原點，再往下看向連志玲的胸部。

「哼，人族果然都是些先天頹靡的廢物，渾身軟綿綿沒一點戰鬥力，就只會長奶子！

此時，屏幕畫面分割為二，又一名女性蜥人駕駛員現身。

「怎麼啦喜喜？跟人族的天驕打交道的結果如何？帝京真的如傳聞般不濟到這個地步嗎？哎喲！竟然是個大奶妹！嘿嘿⋯⋯這下好了喜兒，你企圖在明年成為『帝京第一奶神』的野心，恐怕要遭到挫折了！」

被稱為喜喜的女蜥人罵道：「住嘴！曲矢夭夭！這樣一副軟趴趴沒點健美姿態的身體，怎麼比得上我忠狩喜喜這一副完美的胴體！」

「哎喲，可是人家奶子就是比你大啊！而且軟趴趴沒甚麼不好，至少我們的男生都很喜歡這一型的，對嗎米米？」

連志玲被徹底惹怒了啊。

「喂！你們對本小姐評頭品足夠了沒有？你們到底是甚麼人！此時現身到底有何目的？」

然後畫面又分割出一大角來，這回現身的是一個男的蜥形人。

「哇！這真是我心目中的女神啊！」

這被稱為米米的蜥形人駕駛員，看到了連志玲後，隨即口水都流出來了。

「人族少女啊！我現在對你發出交配的命令！我要你馬上脫掉全部衣服，步出機甲，我這下就馬上過來接你！」

「交配⋯⋯命令？」

「你看？我都已經撐帳篷了！快點脫了褲子然後滾出來！你這樣拖拖拉拉的，在我們天狼星人的文化裏，這已經是極不禮貌的表現了。」

「我不脫衣服跟你交配，是對你不禮貌的表現？」

說罷，這米米還稍稍站起身來，展示他褲襠前那高高撐起的『帳篷』。這褲襠明顯是特製，因此撐起來竟然沒有一點壓力，昂首揚揚。

連志玲氣到頭上火山爆發了。

「給本小姐現身！我要把你這禽獸身上突出來的器官，全部斬下來！」

529．叛蝶迷香

連志玲發出了宣戰的聲明！

「人族的大奶同學啊⋯⋯」

那被稱為『曲矢夭夭』的女蜥人道。

「時代進步了，即使是在天狼星，我們女性也漸漸覺醒到自身的權利，你能反抗雄性的『交配命令』，這在我等姊妹們眼裏看來，是很有勇氣也是很進步的表現⋯⋯可是在此之前，你是不是該要掂量一下，自己有沒有拒絕的能耐呢？」

那名對連志玲特別有惡感的『忠狩喜喜』嗤笑道：

「她的機甲實在是太原始了，座艙內的主雷達甚至連我們在哪裏都偵測不出來呢！這樣她要如何找我們打架啊？」

「這樣不就等同於綁著眼睛捉迷藏嗎？好刺激啊⋯⋯來抓我啊！抓我啊！」

那帳篷高高撐起的米米，張開那比人類要寬大逾倍的長形嘴巴，露出裏面兩排細細密密的利齒。

嗞！

還吐出了尖端分岔的長長舌頭來，這是在扮鬼臉呢。這米米一耍寶，隨即逗得那夭夭和喜喜都笑了。

這是赤裸裸的羞辱啊。

徹底地瞧不起你連志玲。

可是正因為這衝擊太過巨大，反而讓連志玲冷靜下來了。

『他們遲遲不對我動手，是認為我比馬沙和三日月更沒有威脅！或許他們想要羞辱得夠了才把我殺掉⋯⋯又或是想乘機從我口中探聽一些人族甚至帝京的消息？』

連志玲心想：既然是你們要拖時間的，那我就要儘量把握機會了。

連志玲極之隱蔽地，輕輕按動了一下腕錶。

荒原上，持續的微風，在搧動著機甲『枯蝶』身後的那雙翅膀。

曲矢夭夭興奮地問道：「喂！人族的同學！讓我入侵你的機甲登陸資料，你叫⋯⋯連志玲是吧？名字竟然不是疊字，這到底是有多土啊！嘔心！算了算了，志玲同學，我想問你一下，你和剛才那兩個死掉了的，就是帝京校園裏最強大的三人了吧？那麼說，帝京裏的男生們，不都是些手無縛雞之力的娘娘腔？」

那喜喜也是喜孜孜的拍了拍手掌，「如果這傳聞屬實的話就好了！那我要在帝京俘獲二十，不，三十個男寵！每天鞭打他們的屁股，鞭到本小姐過癮為止！喂！你說啊！到底是不是這樣？你們已經是帝京裏的校園王者了吧？」

連志玲心裏想：把男同學們抓起來當男寵，每天鞭打？我倒是很想要見到這樣的場面啊。

『要吊他們胃口！』

「先回答我的問題，我才會告訴你們答案。」不待三人答覆，連志玲便問道，「你們應該都屬於天狼幫的吧？為何你們連那祖狼神廟司祭都要殺掉？」

這正是連志玲心裏最大的疑惑。

為何天狼幫內部也要自相殘殺？

只是那三個人聽到了問題後，卻是像看白癡似的看著連志玲。

「這是甚麼問題啊？不是有眼睛的都知道答案嗎？」

「因為他只是喪家之犬的走狗啊⋯⋯不過也是的，你們所在的煉界第一層，情報網路實在是太狹窄太封閉了，帝京裏的母星分部還不知道，祖狼神廟在我們天狼星裏，早就失勢了呢。」

「那也合理，要是我是祖狼神廟，肯定不會被人知道自己在母星已經不行了，當然要繼續裝腔作勢下去！」

「既然就連祖狼那『廢老』都被踢出天狼星了，我們還用得著給面子區區一個司祭？這種雜魚，說殺就殺了吧？」

連志玲聽得匪夷所思啊。

『在天狼幫裏被奉為神靈般的至高存在『祖狼』，在他們口中竟然是廢老？』

不過從他們這閒聊般的順口溜中，連志玲可是聽出了不少珍貴情報。

首先，他們提到了『你們所在的第一層』⋯⋯

這意思是⋯⋯他們來自上層的煉界？

然後，他們多番提及的『天狼星』是甚麼？

甚麼叫作『帝京裏的母星分部』？這是指帝京的天狼幫，其實是他們口中天狼星的一個分支組織嗎？

帝京內部的各組織，跟煉界第二層多少也有些淵源，比如天草堂就有天草神社。天狼幫在第二層的倚仗，應該就是那祖狼神廟的本廟吧？連志玲真沒有聽說過甚麼天狼星！

而如今聽來，這天狼星跟祖狼神廟，似乎並不咬弦啊。

就在此時，連志玲的眼鏡介面中，閃出了一個枯蝶傳來的訊息。

『敵機訊號系統解析成功。』

『成功了！』連志玲暗自心喜，『這班蜥蜴人還是小看了老師給我的傳承了。』

枯蝶的座艙情況被強制直播，而連志玲也要掩人耳目，故此她將收集到的敵機情報，全部直接接入眼鏡的介面。

連志玲連移動眼球也要十分小心，免得被那班蜥蜴人知道自己在搞甚麼詭計。

眼鏡介面彈出了數個視窗，分別從各種數據中歸納出敵方的情報。敵機的反偵測系統非常先進，連志玲依然無法定位其確實位置，只是從能量源的不同波段，大致掌握到敵人的數目。

『總共有⋯⋯八部敵機？』

目前現身了的只有三個人，那就是說還有五個人躲在暗處！

反向入侵還需要多花一點時間，因此連志玲一定要拖住這一班蜥蜴人，而且不能讓他們生起疑心！

連志玲對那三人道：「咳嗯，對，我們帝京裏的男人，全都是沒有男子氣概的娘娘腔！因此在帝京，可是徹底的女權社會，母系社會啊。」

「哇！這麼爽？」

畫面上的兩個女蜥蜴人都在興奮拍掌。

「那帝京裏的女同學，是不是全都像你這樣的大奶妹？」

這是那叫作『米米』的蜥蜴男問的。

「差不多。而且我們非常保守，處女率超過九成喔！」連志玲撥弄起秀髮來，又要施美人計了。

「⋯⋯甚麼是處女？」

「那⋯⋯就是沒有跟男人交配過的意思？」

「不是吧？這不是傳說中的神之境嗎？」那米米的帳篷幾乎頂到上胸口了，「我屌那星，我長這麼大還沒嚐過處女呢！呵！我終於明白上頭的想法了，侵略帝京這點子實在是太妙了！」

「米米！注意點！不是侵略，是學術交流！你可是天狼八部眾的一份子，你的失言可是會丟我們天狼星人的面子啊。」

連志玲心裏才要暗叫一聲屌那星呢。

以學術交流的名義侵略帝京？而且隨隨便便就說出口了，這也太露骨了吧？還是說他們完全不避忌連志玲聽到這些秘密，這是因為他們壓根沒打算讓她活著回去？

機甲屏幕上的三人還在肆無忌憚的閒聊，而連志玲也偶爾插兩句嘴，唬爛一些帝京的虛假情報，聽得他們嘖嘖稱奇。

『他們真的全無警覺性嗎？』在連志玲那裹得嚴嚴密密的駕駛服裏，其實連乳溝都汗成一條小溪流了。因為她知道只要一旦露出蛛絲馬跡，可能就是三日月和馬沙的下場啊。

拖了一小會兒。

反向入侵已經完成。

眼鏡介面閃出一個雷達視窗，上面顯示出符合初步分析的八個紅點，而且，連這八個紅點中誰是誰，都已經探查出來了。

『他們根本沒有躲藏！』

跟她在說話的三個人，就站在她身後，還不到一百步的距離！這在機甲戰來說，根本是近戰距離了。

另外有四枚紅點，分散在四人身後稍遠處，浮空高度在數百公尺以上。他們並未對連志玲採包圍策略，彼此訊號有交流，似乎是正在閒聊？

最後一枚紅點，跟其餘七人拉開了距離。他所在之處，正是雷獸和赤紅矮星被毀的地點。

它才是襲擊三日月和馬沙夏亞的兇手！

『只有那部機甲⋯⋯無法入侵？對方把所有外界連繫都關上了？怎麼回事？』

連志玲心裏想：她還需要更多的情報！就算她無法活著離去，都要把情報傳給叛蝶老師和帝京！

她變了一張臉，閃著柔弱如水的眼睛撒嬌道：

「天狼八部眾？米米學長，難道你們就是天狼星裏的最強者麼？」

那米米隨即驕傲地挺了挺胸膛。

「當然了，我們八人，就是從天狼四部落裏，經嚴酷廝殺競爭所脫穎而出的精英，就好比你們帝京的天驕！不，天驕中的天驕！畢竟屠宰肥羊這樣的美差，怎麼可能落在一些半調子雜魚的手裏？哇哈哈哈⋯⋯」

『隨便恭維了一下，就甚麼話都自行抖出來了，這是怎麼樣的直腦筋？』連志玲心裏想：『果然就是一班大少爺和大小姐，大概是初次出外遊歷，自恃實力強大，完全沒有危機感啊。論心性，恐怕比我們那些陰沉怪人，比如黎強或追等，都要差勁得多了。甚至還不如鄭家純啊。』

既然對方處於非常鬆懈的狀態，那她就有機會了。

「那米米學長，你就是天狼八部眾裏的最強者嗎？」

「當然了！」

「放屁！」那曲矢夭夭嗆他道，「比好色你可能是第一！可是論戰力的話，你連一雄的三招都挨不住吧！」

「喂！你別在志玲學妹面前中傷我！當日那場比賽是我輕敵！除了那一場之外，我跟一雄的對戰戰績是36勝36負，平手！」

「那是一雄對練習比賽沒有興趣，故意輸你的吧！」

「一雄是？」連志玲小心翼翼地問道。

曲矢夭夭道：「野雞一雄，野雞族族長的兒子啊。」

「噗哧！」連志玲聽到這個名字，幾乎忍不住爆笑出來。竟然還有『野雞』這種姓氏！不過兩地風土不同，也只有人族才覺得這名字可笑罷了。

曲矢夭夭道：「一雄是去年天狼祭典的奪魁者，也是我們天狼八部眾裏名氣最大的那個人，不過此人性格孤癖，而且是個戰鬥狂，最喜歡搶怪，只要是做任務跟他同隊，基本上就只得看他個人表演的份兒。」

「這樣很好啊，這戰鬥狂對女人沒有興趣，我們這些好兄弟們平日就跟在他後面，怪不用打，自有女人可分。」

忠狩喜喜道：「來到一雄這個位置的，想要被他看上視為對手，也不是那麼容易的事了。所以說啊，你的兩個同伴能死在他的手上，算得上是光宗耀祖啦！」

「是麼？」

連志玲牽了牽嘴角，雙目驟顯光芒！

轟隆！

那被讚譽為天狼第一強者的野雞一雄，其機甲的腹部被人一劍刺穿！

那是只剩下上半身的赤紅矮星！

連志玲的枯蝶，展開翅膀，這像是破爛枯葉般的翅膀，隨即變成了七彩鮮豔的模樣！

「叛蝶迷香！」

（註：天狼星四大部族為『忠狩，野雞，曲矢（之前叫弧矢），孤行』，這也是天狼星的四大姓氏，佔人口超過八成。）

其實會唔會完 仲有幾多季

530．打完就跑！

在連志玲被眾天狼星人徹底輕視和羞辱之時，她已經在悄悄部署著一次出奇不意的大反擊。

『枯蝶』在性能和科技水平上，都落後於敵人甚多，這是沒辦法的事。

但這不代表這部機甲是完完全全的一文不值，絲毫沒有反擊的力量。

叛蝶迷香。

透過黏在枯蝶翅膀上的花粉，作為傳導訊息的媒介！這花粉隨著荒原上吹著的微風飄散，這就漸漸形成了一個只有連志玲能夠破譯的雷達網絡。

既然連天狼八部眾都能被察知，那連志玲豈會不優先察看兩名同伴的生死？

在花粉接觸上『赤紅矮星』之後，沉默了一會兒，終於看到馬沙夏亞回傳訊息。

『我只能出一劍。』

馬沙夏亞就只說了這麼一句話。

此人向來話多而且囂張，現在竟然如此言簡意賅，由此可知他的狀況非常不樂觀。

『三日月呢？』

沒有回應。

至少還有一名同伴活著，這讓連志玲不禁暗暗放下一部份的心頭大石群。

既然狀元王說他能夠出一劍，連志玲毫不猶豫地完全信任對方的能力。

讓馬沙來牽制著敵人中最強的野雞一雄。

第二季差唔多完，接住會有第三季

然後連志玲持續散布花粉，提高空氣中的花粉濃度⋯⋯

『讓你們嚐嚐小看我們帝京的後果！』

接下來⋯⋯

馬沙夏亞突然發難，只剩下上半身的赤紅矮星驟然暴起，給那野雞一雄的腹部一劍刺穿！

連志玲也隨即配合。

「叛蝶迷香！」

枯蝶身後的翅膀變成七色，隨即激活那些已經遍佈空氣的花粉顆粒，發揮出第二種能力！

「一雄！」

「這些人族沒想像的那麼脆弱！」

眾天狼星人見野雞一雄遭到了偷襲，隨即發動搶前，卻是發現機甲的行動變得非常遲緩！

「中計了！」

「這是黏滯型的煉能力！肯定是那個大奶妹搞的鬼！」

「可是我怎麼沒察覺到她有在施展能力？而且這能力是甚麼回事？就算我釋放鬥氣，都無法抵消行動遲緩的效果！」

連志玲見施法成功，隨即就關上了跟天狼星人的訊號通路，把叛蝶迷香的網絡接入機甲的主屏幕中。

「馬沙！你怎麼啦？」連志玲接入赤紅矮星的座艙畫面。

畫面幾乎全被鮮血染紅了。

「有⋯⋯甚麼好看的⋯⋯」

一邊臉破掉，成了血人的馬沙夏亞，坐在滿是火花爆炸的座艙中。他的懷裏抱著的是情況更慘的三日月風雷，其胸部以下幾乎不能辨認⋯⋯

「嗚⋯⋯」

連志玲看到這樣的情況，饒是她個性有多強，還是忍不住眼眶凝滿了淚水。

這是遠超過超循環能治好的傷勢，必需要有專業的治療儀器才能恢復得了啊。

「我⋯⋯不能久留，否則三日月就要撐不住了⋯⋯志玲，別勉強自己，你要跑的話，還是可以⋯⋯」

那被光劍刺穿腹部的蜥形機甲，雙目一閃。

「誰⋯⋯在我正閉關突破的時候襲擊我？好⋯⋯痛啊！」從那機甲的座艙中，傳來了野雞一雄的怒吼！

原來此人在連斬雷獸和赤紅矮星之後，保持原地待機不動，原來是心有所悟，竟然就在戰場上悟境了！

好沒有防備心，但也是極度自信的表現。

「怎麼⋯⋯可能？我明明瞄準著座艙刺的這一劍，駕駛員根本不會有躲過的機會？他⋯⋯怎麼可能不死！」

馬沙夏亞露出從沒有見過緊張表情，盯著畫面中專注於戰鬥的連志玲道：

「志玲，我只能為你做這麼多了！」

赤紅矮星突然彈開了儲物倉。

他把之前收集到的永夜之王遺骸，全部丟向野雞一雄！

「星爆．等級13！」

轟隆！

馬沙夏亞發動能力，透過點燃永夜之王遺骸內的煉能力殘餘，當成炸彈引爆！

「志玲！別再想著立功了，放棄所有收穫！逃啊！」

連志玲此時正在戰鬥，並沒有聽到馬沙夏亞的警告。

就在那野雞一雄甦醒之前，枯葉就已經發動！她要正面攻擊受到叛蝶迷香所影響的其餘蜥形機甲！

她的目標是位於那『忠狩喜喜』，『曲矢夭夭』和『米米』後方，仍然躺著的夜王本尊。

「這女的瘋了！還真想跟我們正面作戰！」

「枉我們本來還不想殺她，只是想把她抓起來當米米還是誰的奴隸罷了！既然她有敬酒不吃，讓她吃罰酒！打爆她的機甲！」

「誰能想出解除這遲緩能力的方法！」

連志玲的枯葉手中一閃，變出了一個精鋼打造的大勺子來！

她身上某個隱蔽部位，七星一閃！

北斗七傷龍虎藏！

「呔！龍虎重鎚！」

轟！

精鋼勺子一扳，硬是把那曲矢夭夭給強行扳飛！

可是此時，忠狩喜喜的鋼爪子已然襲至枯葉的後背。畢竟叛蝶迷香的遲緩，只是相對而言，而以這幾部蜥形機甲的性能來說，即使被遲緩了，也依然非常敏捷！

「想不到你這個大奶的賤人，還有點蠻力！吃我一爪！」

「我的奶有哪裏得罪你了！你奶不夠大，回去跟你媽算帳啊！」

連志玲回身一扳，精鋼勺子劃出了一道凜冽的弧線！

轟！

忠狩喜喜給砸得狼狽暴飛！

劈裂！

可是那忠狩喜喜的一爪，還是把枯蝶的一邊翅膀抓出了三道口子來。連志玲可心痛啊，這雙翅膀可是她的叛蝶老師送她最有價值之寶！破損了的話，要修補可不簡單！

『完全中了我的叛蝶迷香，竟然還能讓我的枯蝶受損！這種程度的強者，在天狼星到底還有多少？』

就在此時，連志玲身後傳來馬沙夏亞引爆永夜之王殘骸的巨響。

『志玲！別再想著立功了，放棄所有收穫！逃啊！』

馬沙夏亞說完這最後一句話之後，屏幕畫面就變黑了。

連志玲回頭一看。

那野雞一雄的蜥形機甲，徒手把剩下半身的赤紅矮星給撕碎了。

還好在赤紅矮星最終爆炸時，有一道匹練似的光芒霎地劃破長空！這大概是馬沙夏亞身上最後的保命法寶吧。

「吼！休想打完就跑！」

野雞一雄閃電般的反應，猛地一拳轟過去，竟然給他擊中了那道匹練！還好這只是令其飛行軌跡歪歪曲曲，最終還是成功逃脫了。

連志玲沒有時間了，她還要繼續往前進擊！

放棄等待一年才得到的重要收穫，為求保命逃脫？馬沙懷裏還有垂危的三日月要保護，他沒得選擇。

可是連志玲不會逃！

既然殘骸已毀了大半，那麼剩餘下她收取了的部份，就更是不能失去！

『天狼星人的科技實在超前太多，我們的研究步伐一定要追上去！這已經不再單單是共濟會和天草堂的門戶之見了！我手裏的這些遺骸，甚至將會成為帝京存亡的關鍵材料！』

夜王本尊就在她的眼前！

收了他之後，便馬上逃回帝京！至於學弟學妹們，既然天狼星人連帝京狀元王都看不上眼，應該是不會對他們動手的。而且寶物在她身上，有足夠誘因讓他們一直跟著追殺她，這讓學弟學妹就安全了。

枯蝶爆發速度，伸手朝躺在地上的夜王本尊抓去。

「休想動我們的戰利品！」

一部穿著厚重裝甲的蜥型機甲，橫身殺至！

這是剛才跟連志玲打過照面的男蜥人『米米』！

「大奶軟妹就該當男人床上旳奴隸，搞甚麼拋頭露面地出來跟人打架！不乖的女人就該打！」

「本小姐真沒遇過每句話都是混帳的賤人！你這賤嘴男，看本小姐把你揍到旗子都升不起來！」

連志玲手中那看來極之沉重的精鋼勺子，突然耍舞得讓人眼花瞭亂，好像輕如紙糊的一樣！

「龍虎亂舞！」

勺子的軌跡，如暴雨般紛紛轟落在那重甲蜥型機上！

隆隆隆隆隆！

每一記砸下去，都在敵機表面轟出一道帶回聲的沉響！由此可知這勺子的每一擊都有多沉重！

「在去年的榮譽學季，本小姐曾以這一招打爆大熱門玄重派的『浪花兄弟』！且看你比起他們又如何？」

那蜥型機被砸得滿身都是凹洞，白煙四冒！

「這婆娘好大的蠻力！但我喜歡啊，這樣的類型，在床上征服起來，肯定很有滿足感！」

連志玲氣到頭頂都火山爆發了。

「給本小姐去死！」

精鋼勺子全力朝米米的顏面砸去！

鏗！

沉重得讓骨頭都酥麻的巨響，甚至令整個荒原都生起回聲。

米米合起雙臂來，擋住這直轟顏面的一擊。

臂甲爆碎！米米也給轟至踉蹌後退，連退十數步都未能停下來！

「這種古老機甲，怎麼可能讓我的蜥三型重甲機受損？」

連志玲也給強大的反震力，震至飛退好幾步！

「好堅硬的臂甲！」

滋！

枯蝶的一邊肩膊和手肘關節，都當場超負而冒煙爆炸，管線都飛出來了；而她那精鋼大勺子，竟然也是劈裂一聲，現出幾道裂痕。

敵機太堅硬，僅是遭受反震，就已令枯蝶受到損毀！性能差距實在是太大了。

可是終究能逼開米米，前方再無敵機！

枯蝶重重踏落地面，濺出大塊泥巴，然後爆發一躍，把大勺子往前伸到了極限，壓抑著力量輕輕一撈，就把躺地的夜王撈在勺子中去！

此時連志玲心裏，就一個字。

「逃！」

鏘！

枯蝶的後腳跟被抓住了。

野雞一雄！

531．這是我的朋友

那野雞一雄的機甲，在連吃了馬沙夏亞兩記的致命攻擊後，竟然還能動！

只見這蜥型機甲，正面都被炸爛了，容貌都不可辨。

讓連志玲無比驚訝的是，位於機甲腹部的駕駛艙門，往上打開了。這不是被轟爛，而是駕駛員主動打開的。

野雞一雄就在裏面。

那是一名身材結實精壯，長著一頭藍色凌亂短髮的蜥型男子。

蜥男衣衫破爛，身上都是鮮紅的血跡，身軀自側胸部到腰間，出現一大片深可見骨的挫傷，而且傷處有明顯燒焦痕跡。這傷勢跟座艙一處的洞穿損毀位置吻合，這應該是機甲光劍造出來的。

剛才馬沙夏亞朝這駕駛艙刺來的穿腹一劍，不會是被他躲過了吧？

駕駛員在座艙裏躲過外來物理攻擊？這根本是聞所未聞的事！

而且，他竟然捨棄了機甲防禦，對敵人直接曝露出本尊來！

「那兩個人族把戰利品毀掉還逃脫了，剩下的永夜之王遺骸就在你手上。不能讓你逃！」

連志玲驚魂未定，正要回身掙脫被抓著的腳踝，此時另一邊又撲來一道猛風！

「你這婆娘這麼不聽話，就別怪我對你下重手了！」

米米提起一道猶如厚牆的方盾，猛地朝枯蝶砸過去！

要是枯蝶給正面打中的話，肯定是當場被毀成一堆廢鐵的下場！

「米米！給我滾開！」

野雞一雄暴怒狂吼！

並沒透過機甲擴音，僅以自己嗓子，就喊出了讓人震耳欲聾，在荒原造成回聲的可怕巨響來。

而且這吼聲還帶著不能違逆的威嚴，甚至連正在氣頭上的米米，都本能地把動作停在半空。

那巨盾距離枯蝶的面頰，僅剩幾吋距離。

此時，被擊退的忠狩喜喜和曲矢夭夭都趕回來了。

「死八婆！竟敢打本小姐的臉？看我敢不敢把你打到變豬頭！」對志玲胸部嫉妒不已的忠狩喜喜，尤其怒不可遏啊。

「全部給我退開！所有人不准再碰這部敵機！」

野雞一雄又再吼道。

「一雄的老脾氣又來了，算了由著他吧。」

喜喜和夭夭倒沒甚麼抗拒感。

「一雄，你以為我是你的手下，可以被你呼之則來，揮之即去？」

米米則是恨得咬牙切齒。

「還是你想要先死在我手裏，忠狩米米？」

野雞一雄以肉眼盯著米米的蜥型機甲，竟然也露出了面對敵人般的兇狠殺意。

此人果然是個戰鬥狂。

「野雞族的，你以為我不敢跟你打？」

米米才踏出了半步，便突然改變態度，轉頭退後了。

「我們這是在代表母星出任務，應當有團隊精神才是，沒必要在外人面前狗咬狗骨，徒丟面子。既然你要出手，我當然樂得節省氣力了。」

三名天狼星人都各自退開。天上的另外四人，好像還傳來吃花生的咀嚼聲。大概除了那戰鬥狂，其他人還完全沒有認真起來。

剩下野雞一雄和連志玲的單挑局面。蜥形機已放開枯蝶的腳踝，兩機成對峙狀態。

「女戰士，我剛才看到你的出手，」野雞一雄摩肩擦掌，「我認可了，你也是一個值得我出手的對象。」

「難得出現一個心智比較正常的敵人。」連志玲見野雞一雄沒有性別歧見，純粹把她視為對手，對他印象似乎沒有惡化下去。

「可是你這樣暴露出駕駛艙是甚麼意思？認為本小姐根本沒能力碰得到你？瞧不起人也有個限度！」

連志玲又心頭火起了。

座艙裏的藍髮蜥人聳了聳肩。

「你也見到我的機甲損毀得很嚴重，視覺感應全毀了，我不打開駕駛艙，就甚麼都看不到了啊。」

連志玲無言了。

這是對任何駕駛員來說都是要棄機的狀態，這傢伙竟然不惜打開駕駛艙，也要繼續戰鬥？而且他的同伴們都任由他玩命？

『我要收回此人心智正常的說法。這是一個中二病患！』

野雞一雄似乎在左嗅右嗅的，臉上表情滿是疑惑。

「為甚麼我們的機甲都變遲緩了？這是甚麼樣的煉能力？連我都看不出來？」

「還有剛才那紅色機甲刺我的一劍，完全想不出為何憑這種輸出低下的古舊光劍，怎麼能把我座艙的防禦全部洞穿？就連去年的天狼祭典，都沒人能把我的機甲損毀到這個程度啊。」

然後他露出了滿意的笑容。

「看來我們真是有點小看了帝京，就這麼殺你了，有點可惜啊⋯⋯」

野雞一雄猛地進擊！

這速度之快，令連志玲嚇了一跳！

「在叛蝶迷香的影響下，怎麼還能發揮出這樣的速度？」

一陣危險感油然而生，敵機已閃至枯蝶面前！

「左下方有劍影！」

那毀壞度嚴重到已辨不出蜥蜴容貌的敵機，從下而上的斜斜一斬，這速度是如此之快，而且劍影弧度太深，連志玲掂量著憑枯蝶的爆發速度，難以向後閃避還能全身而退。

因此只能擋！

可是此劍來勢刁鑽，彷彿計算好這是人形機甲的動作盲點，很難在這樣的角度出手！

就算以連志玲的手速和平衡感，這架起精鋼勺子的一擋，只能輸出六成左右的力量！

鏘！

這一劍，沉重得把枯蝶整個揪起來。

「不錯，我就知道你能擋下我的第一劍。」野雞一雄的目光好像有火焰燃燒，「先告訴我你機甲的收納倉庫是在哪兒，我不想一劍把戰利品毀掉！」

「你能打得中我再說！」

枯蝶手中的精鋼大勺子，狂然亂舞，如龍虎飛騰。

「龍虎亂舞！」

勺子的軌跡，全方位的集中攻擊敵機那大開中門的座艙！

「只要稍稍擦中氣一下，你那血肉之軀再堅硬，也得要當場爆碎！」

野雞一雄以劍抵擋！

大開大閤的劍路，動作標準硬挺，下盤穩如磐石，就算是外行人，也能一眼看出此人劍術非常堅實，是千錘百鍊才有的那種威勢。

大勺子的攻擊，全被擋住！

可是，這兩道兵器連續相碰引起的爆風，卻是如亂飛的刀片般，不住把野雞一雄的身體割傷，好些傷勢甚至都見骨了。然而，對方看似完全無視暴露在爆風的危險，只是比如直轟向眼睛之類的致命傷，卻給他以最小的動作，或偏頭或扭身地劍劍擦過⋯⋯

若這是戰鬥本能的話，這反應也實在是太過敏捷了。

「可惡！中了我的叛蝶迷香，還能跟我大致打成平手？就算我還是佔著一點點的優勢，也還是很不忿氣！」

而且這優勢，是建立在已經加持了北斗七傷蓄能的情況之下！而借來的這一波星辰之力，已經差不多要用完了。

「你的力量大得有點不尋常，甚至已超過了你機甲的負荷⋯⋯而且看空氣中游散的煉能力流向⋯⋯難道是星辰之力？」

連志玲大大震驚啊。

為何對方能夠看穿自己正在使用星辰之力？

「怎麼你們煉界第一層的星空層那麼稀薄，也能發展出星辰系的能力來？難道在那樣的星空裏，也隱藏著能量豐沛的星力來源？呵⋯⋯這貧瘠到慘不忍睹的第一層，原來還有未被奪取的公開礦源嗎？」

「不會吧？難道你也⋯⋯」

「借用星力，在我們天狼星內是不允許的，也沒有意思。因為人人都借用同樣的力量，互相抵消，只是浪費力量罷了。可是離開母星之後就不同了，你我撮取的星力來源不同，那就很有一鬥的價值啊。」

野雞一雄猛地一甩，把一招氣勢已頹的枯蝶一劍推開！

他高舉光劍，指向遙遠星空的某處。

「借天狼母星之力！」

一道星辰力量，化成猛蜥的虛影，灌入這蜥形機甲之中！

就連米米、喜喜和夭夭，都倒吸一口大氣。

「一雄又來了⋯⋯明明勝算還高，硬是要殺雞用牛刀！就算是族長的兒子，母星的星力也不能胡亂浪費啊！」

「一雄殺紅了眼的話，是不會留手的，這下我的大奶軟妹，兇多吉少了。」米米搖頭。

野雞一雄本人的雙眼變成血紅色，表情猙獰。

他趨前一劍斬來。

劈咧！轟！

本來就有裂紋破損的精鋼勺子，整個爆掉，只剩下一杆棍子！

連志玲雖然震驚，但並未慌亂。她暴退了一波，企圖拉開距離，可是野雞一雄緊緊纏上，眨眼又追到了面前！

連志玲一杆子朝敵機駕駛座捅去！

驟時變招成棍法，連志玲依然耍得熟手，而且勁度十足！

野雞一雄並不使劍抵擋，而是以另一手徒手把勺子杆子握住，使勁一拗！

啪裂！折斷！

與此同時，光劍已是朝枯蝶垂直削過去！

枯蝶右邊的一塊護甲，給像切豆腐般削去！管線暴露，火花四濺！

枯蝶企圖再退，再是再甩不開爆發狀態的敵機，對方以同一角度連砍三劍，逼得連志玲只能只剩下半根杆子抵擋！轟！最終也是爆成了碎片！

同一角度的第四劍，一劍把枯蝶一隻手掌削下；再一劍，又把枯蝶身上的一片護甲削走！

敵人想要尋找枯蝶的儲物倉位置！

「可惡！我的北斗七傷龍虎藏，星力加乘應該比對方還要強些，可是機甲性能先天不足。要是跳下機甲打肉搏戰的話，我未必會輸！」

敵機連砍十數劍，每一劍都把枯蝶身上的一塊護甲削去！這在心懷邪念的人看來，這就好比一件一件地強脫女子的衣服！

「看得我好爽啊！難道一雄在女人方面也終於覺醒了嗎？」米米看得手舞足蹈。

「會這麼想的只有你吧？」

枯蝶並非生體機甲，被削去護甲之後，就是滿身管線漏油的人型機械樣子，難以把它想像成美女的胴體！

沒多久，枯蝶身上就只剩下兩塊護甲是完好的了。

那是連志玲刻意迴護的效果！

「就是那裏了吧？我們此行最大的戰利品！」

連志玲還想要奮力抵擋，可是敵機一劍把枯蝶的膝蓋割破，再一劍直接把她的一臂斬落了下來！

劍光再閃，護甲削落！

夜王的半邊身子，從儲存倉裏垂落了出來！

「不、不能把夜王落入他們手裏⋯⋯」

可是連志玲已沒有反抗的餘地了⋯⋯

「大不了的話，同歸於盡！」

就在野雞一雄正要一手奪過夜王之際⋯⋯

竟然抓空了。

野雞一雄眨了眨眼睛，咦怎麼可能，我的獵物就在我親眼看著的時候消失了？

藍髮男子側頭一看。

只見有一名少年，站在荒原之上。他甚至沒有機甲，只是祭出了一把金色的長劍，保護著身後躺著的夜王。

「這是我的朋友，怎麼能把他交到你們手裏！」

532．讓學姐來守護你

「這人族少年⋯⋯是大奶軟妹的救兵？」

「不會吧？連機甲都沒有，裸奔進場？」

忠狩喜喜和曲矢夭夭看著那人族少年的愚行，都忍不住輕蔑大笑起來。

「你們女人就是不懂啊⋯⋯」米米搖頭攤手道，「雖然我也不會做出這樣的蠢事，可是這種風格，正投了一雄的所好啊。」

果然，座艙打開，暴露本尊的藍髮戰鬥狂男子，把注意力轉移到天佑同學身上時，表情也是稍一恍然。

顯然他沒想過，有人會這樣祼奔向他正面挑戰啊。

「人族男子，你應該親睹了剛才的一戰吧？在清楚看到我的實力之後，你仍然敢以沒有機甲的狀態挺身而出嗎？」

野雞一雄的雙目，閃出了一絲欣賞的光芒。

「我不敢啊，」天佑搖搖頭，「我在埋伏一旁的時候，好幾次想要出手，可是我總是找不到合適的時機，直覺告訴我你絕對能夠把我的偷襲截下來。而我知道，憑我這樣的狀態，偷襲只有一次機會，要是失手的話，就意味著同伴的全滅⋯⋯」

天佑在伺機的時候，腦子裏在不斷轉換著各種偷襲的點子，包括以峰火連天訣偷襲駕駛員，赤城劍訣直砍，紫金之手等等⋯⋯野雞一雄把座艙打開，暴露本尊，正是一個大大的破綻⋯⋯

可是天佑出不了手。

每次想要起動時，他總是生出一種危險感，就是敵人的機甲，有能力及時迴護著本尊，擋住他的突擊。甚至有可能，野雞一雄是把自己的本尊當成誘餌，他非常有信心可以保護好自己，甚至連消帶打！

就在他猶疑該怎麼出手時，連志玲的枯蝶已經撐不下去，夜王快要落入敵方之手⋯⋯

「我沒有選擇⋯⋯」

天佑直視著野雞一雄的眼睛。

「⋯⋯為了守護重要的人，就算是不敢，也得要站出來。」

然後，天佑的視線，移向了連志玲。

其實天佑當下的想法，並沒有為夜王和連志玲分上重要性的先後，總之就是這兩個人都得要救！但是出於不由自主的某種血統本能，他就自然看向了連志玲。

連志玲聽著天佑的話，從屏幕裏看到他誠懇的目光，芳心不禁噗噗亂跳，臉頰浮現嫣紅。

「為了女人嗎？」

野雞一雄帶自嘲地搖搖頭。

「我雖然不懂，但為了對你的勇氣表示敬意，我可讓你帶著這個女人離去。」

然後藍髮蜥形人指了指天佑身後。

「遺骸留下來。」

天佑想也不想，便是果斷搖頭。

「這兩個人對我來說同樣重要，一個也不能放棄！」

就在此時，連志玲的枯蝶突然發難！

「傻瓜！這夜王的本尊，比我還重要十倍百倍！他可是帝京能否趕上天狼星，趕上大時甲時代潮流的關鍵材料！我連志玲就是死了十次，也得要把夜王帶回帝京！」

罵了天佑一頓後，缺了一臂，廢了一邊膝蓋，全身護甲盡失的枯蝶，整個撲在野雞一雄的毀爛蜥形機身上。

以完好的那邊膝蓋，狂撞向毫無防禦的駕駛員本尊！

「學姐這拼命的打法⋯⋯不要啊！」

「渾蛋！我頂著敵機，你給我帶著夜王，逃多遠有多遠！發個訊息給鄭家純和鄺書瑤，讓共濟會調動諸魔聖骨炮，瞄準這邊發射！」

野雞一雄及時以劍迴護，擋住了枯蝶的膝撞。與此同時，另一臂已是連揮重拳，『砰！砰！砰！』地破壞著枯蝶的結構。

赤城劍訣九意歸一！

三十三天劍朝敵機狠狠劈過去！

砰！

蜥形機甲的肩膊大大凹陷了下去，爆出了大量體液以及有機組織，好似真的血肉之軀在受損。在血肉飛濺之間，也有不少機械碎片爆出，管線暴露，有些迸出火花，有些則噴出一些機油似的物體⋯⋯

生體機甲，果然結構上就是不一樣。

九意歸一還是能對蜥形機甲造成損傷，這一轟也讓敵機踉蹌跌退了兩步，緩解了枯蝶的爆機之危。

蜥形機甲的動作停住了。

「你不知道單挑的禮儀嗎？」

野雞一雄慢慢轉過頭來，冷冷地看向天佑。

「在兩名戰士認真以命相搏時，其他人嚴禁插手，否則就是對燃燒著的兩個靈魂的不尊重！既然這位女戰士不願意認輸，我就得要懷著敬意，全力將其擊殺！你隨便插手，不讓她死得轟轟烈烈，這是對你同伴的不尊重！」

藍髮蜥形人牽了牽嘴角。

「更何況，你認為自己有資格跟我一戰嗎？」

蜥形機甲的手肘突然伸出鎗管來。束能光槍一閃！

飆！

光束擦著天佑肩膊而過，在他身後十多米外落地，轟出了激烈的大爆炸，泥石飛濺！

幾乎在光束閃過之後，天佑才意識到敵方的攻擊。

這讓他頓時流了一身冷汗啊。

「太、太快了⋯⋯根本不可能躲得過！」

而且這明顯是敵人故意打偏了的，若是對方剛才朝著自己身軀射擊，他的胸腹早就破出一個大洞來了。

「反正你現在已經知道了：我要你死的話，隨時也可以動手。現在，讓我把眼前的一戰完成，然後你再來告訴我，你是要送死，還是把夜王遺骸雙手奉送，然後保命逃竄回你們那名叫『帝京』的溫室去？」

野雞一雄還顯然沒有把天佑視為對手。

可是天佑沒有被激怒。

因為他被眼前更大的震驚所嚇倒了。

剛剛被九意歸一轟凹的敵機肩膊，竟然漸漸在修復過來，如今已經停止了流出體液，破損處的管線竟然像有生命似的蠕動起來，自行進行接駁修復工序！

而看那些被馬沙夏亞造成的損傷，也已經修復了好一部份；被炸得五官不辨的頭部，似乎也重新出現輪廓。

要是讓機甲的視覺恢復，野雞一雄重新關上座艙甲門，那根本就等於是輸定了！

「根、根本是妖孽啊⋯⋯」

生體機甲的修補能力，遠超過一般機甲太多了。

「傻瓜！光束鎗都就是以光速飛行的子彈，怎麼可能躲得過？你、你沒有任何機甲系的修為，就不要隨便插手進來送死！趁、趁我還能纏著他一點點時間，快逃啊！咳咳咳⋯⋯」

「志玲學姐，你受傷了嗎？」天佑可心痛了。

眼眶凝滿了淚珠的連志玲，擦不擦不住流淌的鼻血。她咬了咬柔軟的小嘴，皺一皺眉，已下決心要放狠話了。

「你這煩人精能不能聽我說一次，滾啊！」

透過揚聲器，連志玲滿是怒火的埋怨聲爆發出來。

「你知不知道，你這樣毫無自保能力地出現，打亂了本小姐的全盤計劃！本來本小姐就有能力帶著夜王全身而退，你這樣出來搞亂局面，要送死的話隨便你，可是本小姐卻是給你害死了！要是你無法帶著夜王離去，帝京也被你害死了！你這個帝京的千古罪人！你要是再不在我面前消失，本小姐就是只剩一口氣，都要把你親手殺了！」

連志玲的演技無懈可擊，可是無疑她的心在滴血。

原諒我出言傷害你。

可是請讓我好好看著你平安離去的背影吧。要是你能沒事，這可比起甚麼夜王遺骸，要來得重要多了。

讓學姐來守護你。

枯蝶剩下的一臂，以及雙腿，主動脫落。

「星爆．第級12！」

肢體自爆！

然而這只是純機甲結構的爆炸，威力還及不上之前馬沙夏亞以永夜之王殘骸作為炸藥的效果。

但這一爆，依然對蜥形機甲產生一定的損害，不少正在自我修復的部份，都再度損傷了！

野雞一雄本尊，傷勢只增加了一點點！

「這自爆是夠出奇不意了，可是你自棄四肢，接下來還想要怎麼戰鬥？用頭顱砸我嗎？」

野雞一雄劃出一劍！劍風甚至把還是一片迷茫的爆炸煙塵，給一把撥去了。

枯蝶身影不見。

野雞一雄直覺一閃，抬頭一望。

枯蝶⋯⋯真的變成一部純粹蝶形的機型了。她拍動著那色彩斑爛的翅膀，在空中飄忽飛行著。

「敢跟我拉開距離，這不是找死麼？」

蜥形機甲違反生物構造地反舉雙臂，兩隻手肘『啪』地打開，露出兩根光束鎗管來。

光束射擊！

「你身上的護甲全失，沒有防光束塗層的保護，怎麼挨得住這最基本的光能攻擊？」

一般來說，機甲戰中的光束攻擊，只有兩種防禦方法：機甲上的反光束科技，比如塗層；又或是精神力技能。

然而精神力技能，無法大量反射或歪曲光束，因此主要還是靠機甲的防禦手段抵擋。

而看枯蝶目前的狀況，絕對無法挨上一鎗。

要是之前纏身近戰，或能阻止野雞一雄使用鎗擊，但如今拉開了距離的話，就是把自己變成鎗靶子了。

只見十多道光束，分成幾波，直線朝枯蝶的各要害射去！這些光線甚至不需要預判叛蝶的行動，因為光的速度太快，在光束行動過程中，根本沒可能作為任何的閃避。

可是匪夷所思的事情發生了。

空中的枯蝶，出現連串殘影。

光束全部像是穿透枯蝶而過，消失在遠空中。

「怎麼可能？」

所有天狼星人，都被這一幕嚇得目瞪口呆。

「肯定是有甚麼搞錯了，絕對沒有人可以閃過光速射來的攻擊！」

野雞一雄光束鎗連射！

只見那蝶翅優雅地搧動著，看似速度完全不快，可是⋯⋯光束卻是莫名奇妙的，只是擦著對方而過⋯⋯

枯蝶背後閃出一道光芒！

一柄光能尖矛飛出！

噗哧！

這道光矛刺透了蜥形機甲的大腿，把敵機釘死在了原地上。

枯蝶飛撲而下，企圖接近敵人！

野雞一雄再次光束鎗連發！

在更短的距離下，這光束攻擊就更難躲過！

可是，褪變成蝶的機甲，在空中飛舞飄忽，光束雖然都擦過了其軀體，但卻未能造成損傷！

「這是絕對不可能的事！全都是那雙翅膀！那到底是甚麼稀世奇寶？能躲過光束不是逆天麼？」忠狩喜喜道。

「你、你們看⋯⋯其實這機甲的翅膀，早就完全毀爛而卷成那背後的一團了。」米米道。

「那我們見到的翅膀是甚麼回事？」曲矢夭夭道。

「那、那是屬於別人的⋯⋯」米米吞了吞口水，「別的甚麼生物⋯⋯」

其實枯蝶早已等同廢棄，這一切的空中動作，都是背後有一隻蝶形生物，在攜著機甲在動！

座艙中的連志玲，軟癱地坐在位子上，止不住的鼻血已是讓她的衣襟殷紅一片。

那雙永遠都是精芒閃閃的漆黑美目，如今變成了疲憊無神，焦點渙散。

「讓、讓學姐來⋯⋯守護你。」

533．血肉之軀

枯蝶投出了第二杆尖矛！

這一次，直指駕駛艙中的野雞一雄本尊！

尤關性命，野雞一雄也不敢硬挨了，遂爆發手速把手肘鎗管收回，手臂反轉回來，再變出光劍來護著自己。

嗡！

防禦有點慢了，未能把光矛完全彈開，只是把飛行軌跡稍稍改變，結果變成穿過蜥形機甲的盤骨，矛尖同樣插在地上。

兩根光矛把蜥形機甲釘死在地上！

緊張感從骨子深處湧出來，野雞一雄在此戰中，首次感到了面對一堵高牆似的無助。

「這到底是甚麼？把妖獸融入機甲構造的技術？怎麼可能？他們的機甲技術，甚至還沒有進入生體機甲革命的地步，怎麼可能做得到這種匪夷所思的事情？不可能！」

野雞一雄猛地恍然。

「難道⋯⋯這根本不是機甲技能，而是駕駛員的能力？」

枯蝶身後的蝶形生物，並非來自機甲。

這是連志玲的本命靈獸。

機甲的存在根本，是在於強化放大煉能力者的戰鬥能力。機甲提升駕駛員，把駕駛員的戰力倍化到新境界，這是最基本的常識。

可是憑個人能力，『攜著』機甲作戰，反把機甲當工具使用？

聞所未聞！

這基本上是不可能做到的！除非，這位駕駛員是在爆發出比機甲加乘更為強大的超越級力量！

還要利用這股力量，抱著枯蝶來躲過光束鎗？

連志玲在燃燒著自己的性命啊！

放棄所有逃生的想法，不去想此戰以後的事，在此時此刻，連志玲就把全部的生命力燃燒起來，只為擊殺眼前的對手。

枯蝶的背後，又閃出了第三柄光矛的閃芒來。

「只、只剩下最後一柄了。這一擊絕對不能失手⋯⋯本小姐要⋯⋯親手把你的心臟刺穿！」

連志玲決意俯衝而下！

她就只剩下這最後的一擊，要是被對方的光劍擋格而去，便是徹底失去勝利的希望。既然對方已被兩柄光矛釘在原地，已經無法作出閃躲了，那事情都變得簡單起來：不惜要挨下對方一劍為代價，也要把光矛狠狠刺穿這野雞一雄的本尊！

「射不中！為何會射不中！」

野雞一雄正在發狂亂射之間，察覺到枯蝶遲遲未扔出光矛，反而在尋機會往前突進，想要跟他再打近戰。

「我知道了！這光矛你只剩下最後一柄了，不容有失吧？好！既然你要近戰送死，那我就成全你！」

光束鎗密集連射！

隨著枯蝶漸漸逼近，光束飛行距離越短，要躲過便是越不可能。只見對方閃躲的效率變差了，從擦身而過變成確實擦傷，再變成損害結構的挫傷⋯⋯

枯蝶已經進逼到近戰距離！

野雞一雄棄鎗執劍。他也捨棄守護本尊了，帶動整個身軀的伸展，積蓄著最霸道的力量，朝已經近在眼前的枯葉揮出一劍！

月牙形的劍光，劃破了天際。

旁觀著的三名蜥形人，不禁為這一劍而爆出喝采聲來。

喜喜道：「不管是時機的掌握，或是落劍的角度，都是那麼的恰到好處！這一劍把敵機完全封死，看起來就像是對方撲過來吃劍似的！」

米米道：「這大奶軟妹絕對沒有生還的餘地了，可惜啊！」

可是還不到一個眨眼，三人便是震驚到下巴都掉下來。

「怎麼可能？」

在這全力俯衝而下之勢，面對突如其來而來勢刁鑽的奪命一劍，枯蝶身後的蝶形生物驟然全力往後一拉！

枯蝶仰了一個後空翻，讓劍光在其胸前擦著而過。

反慣性，反地心引力，這就好比全速奔馳的跑車，突然停下然後往後疾退一個車位，當中完全沒有減速和加速的緩衝時間！

要做出此種違反物理定律的動作，唯有就是以倍數的能量消耗，強行為之！

連志玲這麼一下操作，在一眨眼之間的消耗，甚至超過了到目前為止的整場戰鬥。

這後空翻翻過來時，枯葉呈頭部往下的俯衝之際，她背著的那根最後的光矛，已經伸出，直指座艙中的野雞一雄。

「一雄！」

這轉折來得太快，喜喜等三人一眨眼前才以為此戰已經勝利了，怎麼突然變成主將危在旦夕呢？

砰！

枯蝶的光矛，精準命中了蜥形機甲的座艙。

座艙中的野雞一雄，極限地把身體彎到了一邊，讓光矛深深擦著他的後背而過。

雖然讓對方的肩胛甲都挫碎了，卻是沒有造成致命傷。

「嗄、嗄！這一招真不錯。我敬重你，人族的女戰士。」

在這種極限逃命的一剎那，野雞一雄還是同時爆發了手速！蜥形機甲的另一手，及時岔著枯蝶的脖子，而與此同時，那條被釘死在地的腿，硬是掙斷那道光矛而拔起來，然後以膝蓋撞向迎面俯衝而來的枯蝶。

這記膝撞，不僅讓位處腹部的座艙自然偏向一旁，躲過了光矛的致命傷，更是直接轟中了枯蝶座艙的位置！

雖然枯蝶的防禦力，就不足以擋住蜥形機甲的攻擊，再加上其護甲已被削去，這就令其變得更為脆弱。雖然為保駕駛員性命，枯蝶的結構中還有數層座艙保護機制，但一部份的衝擊力，已是不可避免地傳到連志玲那身。

「嗚哇！」

連志玲那已經整個蒼白的臉，再是吐出一大口血來。

「失、失手了⋯⋯這⋯⋯不可能。」

那明顯已是頹敗渙散的目光中，流露出深深的不甘。

「不管是臨場的戰鬥直覺，還是那股悍不畏死的勇氣，都有天狼星頂尖水平。」

野雞一雄對連志玲作出了很高的評價。

「若不是你那光矛的電池容量太低，僅把我牽制了幾秒鐘就被耗盡了能量的話，剛才那一招，勝負還未可知。」

蜥形機甲的雙臂，把枯蝶高高揪起來，看來就是要把她硬是撕成兩邊！

連志玲還沒有放棄！

拍翼！

蝶翅形成的風壓，形成兩道無形刀刃，直轟座艙中的駕駛員！

野雞一雄驟然渾身汗毛直豎！頂尖戰士的本能發動，就在枯蝶的拍翼沒有完成之際，狠狠把枯蝶扔出去！

枯蝶重重倒地。

機甲背後的本命靈獸，也已呈現半透明狀態，似乎快要維持不了而潰散。

連志玲勉強擠出最後的精神力，維持自己不要失去意識。她勉力讓模糊不清的視線恢復回來。她幾乎把臉都貼到屏幕上去。

只見屏幕當中的野雞一雄，渾身浴血。

其中他一邊脖子，被一道風刃深深割過，鮮血正在如泉湧出。

另一道風刃則是轟中眼睛，甚至把他半邊耳朵都削去了。

他按著眼睛在咆哮叫痛。

那精實身軀上的肌肉在劇烈蠕動，正在進行自我恢復。他脖子的傷口，流血已是漸漸止住⋯⋯

還沒有死！

而且，身為天狼祭典的奪魁者，並不會因為身受重創而停止攻擊。

蜥形機甲舉起雙肘，再次伸出鎗管來。

光束鎗連射！

看著那很快就佔滿整個屏幕畫面的高能量光束，連志玲已是連一點兒的操作都做不出來了。

「這、已是結束了嗎？不知道⋯⋯學弟⋯⋯已經走多遠了？天草堂以後⋯⋯就要靠你和那個混蛋了。」

屏幕上的閃光太過刺眼，連志玲已是把眼睛閉起來，接受這終究要來的最後一刻。

嗡嗡嗡嗡嗡嗡⋯⋯

連志玲聽到了理應是她最後聽見的光束命中聲。

不，這不是光束命中枯蝶的聲音。

是光束被反射彈開的聲音！

連志玲撐起那疼痛不堪的身體，勉強扭開一瓶超循環喝下去，就算是杯水車薪也好，給我恢復能夠多看一眼的力量吧！

連志玲看向那還是被閃光佔滿的屏幕，她調節著濾鏡，降低光度，調整反差⋯⋯

長達十幾秒之間，沒有人知道是甚麼回事。

在哪怕是動態視力超越人族的蜥蜴人眼中，也只是看到枯蝶敵機前爆閃出極之刺眼的光芒，野雞一雄連續轟出的光束鎗，軌跡全被折曲，胡亂反彈到四面八方。

「全部人退開！各自找掩護！要是給流彈轟中而死，這可是我們生涯裏最大的笑話了！」

米米等人都急忙降落地上，各自躲在一些岩石瓦礫等後方。

「這是甚麼回事？為何一雄的光束鎗全部被折射出去了？難道對方有反射光束的防禦光幕？」

「就憑那部古老破機甲？要是她有光幕，為何現在才拿出來？」

「更何況一雄配備的光束鎗，再配合他的煉能力之強，甚至連我們幾人的防禦光幕都能擊穿！雖然這大奶軟妹資質不錯，但就算她能展開光幕，也不可能擋住一雄的攻擊！」

「難道是有援兵出現？」

「可是我沒看到有任何機甲的身影！」

「等等⋯⋯你們把屏幕顯示轉成紅外線模式吧。」

「⋯⋯怎麼可能？不！可！能！」

「血肉之軀！」

只見在枯蝶的身前，有一個相對非常渺小的身影，巍然而立。

那人橫弓立馬，手持一劍，揮出了不是人類能夠做到的劍速！

此人竟然揮劍把光束鎗全部折射彈飛出去。

迪朗達爾劍訣．死戰不退！

534．限時只有一分鐘

正當野雞一雄把枯蝶重重扔在地上，然後使出光束鎗連射時，天佑想也不想，就撲了去擋在學姐身前！

至於他能有甚麼抗衡手段，如何替學姐擋過這密集而來的高能光束，天佑腦子裏可是全無概念。

這一身血肉之軀，哪怕是挨上一鎗，也是必死。這樣在學姐眼前白白送死，除了讓學姐帶來死不瞑目的最後一幕外，還有任何意思嗎？

「總之我不能眼睜睜看著學姐死去！我願意用性命來交換，給我足以保護學姐的力量！」

這樣就達成了羅蘭之劍另一個技能的發動條件。

迪朗達爾劍訣．死戰不退！

『為保護甘願為你犠牲的所愛之人，不惜燃燒性命，死戰不退！持劍者將可原地防禦任何攻擊傷害，但僅對企圖傷害保護對象的敵人有效。為時一分鐘。』

『此技能附帶詛咒後果。』

回想起來，天佑可以說是『順路』學會此技能的，並沒有經過甚麼轟轟烈烈的試煉。

話說在凱旋城攻防戰，詹姆的守城軍正力敵企圖推翻王權的潛龍島阿當遜。

天佑跟鍾永賢，本來正在前往跟大仲馬約定埋伏追的地點上，就在路上遇見了一班欺侮平民的潛龍軍。

天佑本來的打算是保持中立，不打算參與這場攻城戰的，可是為了拯救這班平民，他決定不惜出手襄助，也就因此把自己跟當時正值劣勢的詹姆綁在同一艘船上。

但此一看來『順手而為』的仗義舉動，卻是正好符合了羅蘭之劍中的『悲憫之意』（此劍原擁有者羅蘭被後世稱為『悲憫騎士』，此劍前身亦叫作『悲憫騎士之劍』。）

這一招『死戰不退』，正是在悲憫之意覺醒到第二級後，所覺醒的技能。

不過天佑自此都沒有機會使用過這一招。

直至此時此刻。

肉眼無法看到目前的戰況是多麼的不可思議。

唯有是把眼鏡或機甲屏幕介面調整到某個波段，把過份刺眼的光束反射過濾去了，這才能得知眼前的真相。

最後才意識到要把眼鏡屏幕調黑的野雞一雄，看到眼前的影像，下巴都掉下來了。

沒有機甲保護的血肉之軀，僅憑手中一劍，把天狼星最新型號的高能光束鎗連發，給全部擋飛？

大概連他曾做過最天馬行空的白日夢，也不敢去想像這樣的事情。

「絕不可能！絕不可能！絕不可能！」

藍髮蜥型男的肩膊在發抖，冷汗涔涔而下。

這是恐懼感。

只有面對母星上真正的頂尖強者時，他才曾經歷過這樣的恐懼。不！甚至也沒有過。他身為野雞族族長的兒子，遇上強者拜訪的機會不少，可是不管是母星上多麼強大的存在，他也沒想像過有任何人可以做到眼前這名少年這樣的事。

「荒謬啊啊啊！」

一股爆發性的怒氣，自野雞一雄內心深處暴湧而出。

「作弊！雖然我看不出你用了甚麼手段，可是我可以肯定你在作弊！絕對沒有人可以憑血肉之軀擋下光速飛來的鎗擊！這一定是虛張聲勢的掩眼法！」

野雞一雄把光束鎗的輸出能量調至極限！

瘋狂連射！

更為刺目的光束連續射擊而至，疾閃至那名少年的身前，或爆散成飛濺的光屑，或整段光束給折射到隨機各處，在荒原上引起連番可怕的大爆炸。

光束鎗很快就因過熱而響起了警號。

而這光束鎗由於是連結著駕駛員的煉能力，提高了輸出的話，也等於野雞一雄必需要釋出更多的煉能力。

這猶如傾盤而下的消耗，令野雞一雄也完全吃不消，很快就是氣喘如牛，眼底發黑⋯⋯

「我就看你這把戲能撐得了多久！啊啊啊啊啊！」

而彼邊廂。

連志玲看著天佑的背影，卻是觸目驚心。

雖然不知道這位學弟使的是甚麼妖孽級的劍訣，但是從天佑的情況所見，他這一門劍訣，似乎威力遠遠超過了他血肉之軀所能負擔的程度。

光速擋鎗，要求的是近乎於光速的反應。要達致這反應速度，這對肌肉、靭帶、關節，以至包括大腦在內的整個神經傳導系統，都是可怕的負擔！

天佑的頭髮完全汗濕，髮梢滴水，頭頂冒煙。

他的執劍之手，自肩膊至手肘到手腕，全都嚴重紅腫，甚至出現內出血的現象。關節的嚴重磨損，天佑只要稍一移動，就感到一陣陣錐心刺痛傳來。

他執劍的五指早已麻木，指甲斷裂，掌心磨損至不忍卒睹的地步，鮮血沿著劍柄滴落地上。

他甚至都不知道，自己怎麼還有力量可以握著此劍。

極速擋格的動作既是不由自主，卻不是自動進行。劍技本身透過燃燒天佑能力的極限，以過度燃燒去彌補他能力上的不足，你速度跟不上光速嘛？就是把你整個人燒成灰，也要追上這個速度。有時候甚至是一種預支，他的劍先是作出了光速擋格，然後再要求天佑填補力量進去⋯⋯

強制無敵，就是一件如此殘酷的事情。

死戰不退的代價。

「天佑！你是天底下最大的傻瓜！給我住手！退啊！學姐還有機甲護身，讓我為你擋一下子吧！」

連志玲哭得猶如淚人了。

她是多麼想要挺身擋在天佑身前，哪怕為他抒緩上半口氣來！可是，不管是枯蝶或是她自己，都早已超過了極限，甚至連一根手指頭都動不了，就連爬過去送死都做不了⋯⋯

天佑這樣子撐上一秒，就是為連志玲賺了多活下來的一秒生命。

「我不值得你這樣子為我拼命！停啊！」

天佑沒空轉頭答話。

他只是微微地搖著頭。這是在示意著：

學姐，不用擔心我。

而隨著野雞一雄把光束鎗的輸出不住提高，天佑的情況便更是不妙！這是大概只有連志玲才看得到的險情。

而在天狼八部眾看來，這位執劍少年依然穩如磐石，野雞一雄都連續射出幾百鎗了，竟然連一鎗都無法突破他的防禦！以目前情況估算，根本完全看不到對方有崩潰的跡象。

死戰不退，限時只有一分鐘。

這短短的維持時間，只有天佑才知道。

然而在天狼星眾人心裏，這區區幾十秒的過去，就好似天荒地老一般！

「我、我們也助一雄一把，大家都祭出光束鎗，全力輸出！」

「你們這些渾蛋，給我全部滾一邊去！」

野雞一雄暴怒大罵！

「誰敢插手我跟此人的勝負，我野雞一雄事後絕不放過，並誅連整個家族，統統殺光！」

米米等人被震懾得全部停下手來。

崇尚個人單挑主義，痛恨圍毆的野雞一雄，這也是他的老習慣了。

可是這一次不同。

一直以來，野雞一雄所面對的對手，無一例外都是被輕鬆輾殺的下場。

但眼前這一戰呢？

雖然對方並未出手攻擊，可是看這妖孽的光速防禦⋯⋯他們跟此人完全不在一個檔次上啊。

只是天狼八部眾裏，都是以一雄為馬首是瞻。他堅持要單挑到最後，誰都不敢違逆，怕的是對方的報復。

即使目前情況有多壞，在天狼星眾人眼中，還沒有想像過野雞一雄有戰敗的可能性。

天佑一直在默念著時間。

「五十二、五十三⋯⋯」

一分鐘的死戰不退，即將時限結束。

可是那野雞一雄看來越來越瘋狂！那光束鎗的極限連射，還完全沒有減弱下來的勢頭，即使他那蜥型機甲已經過度輸出而處於機體過熱，整個在冒煙，甚至出現生體護甲結構融解的現象。

就連駕駛員本人，身上都受到多處嚴重灼傷。

兩根光束鎗的鎗管早就熱得發紅，大概誰此時跑來吹口氣，或許鎗管就會軟趴趴地垂下來，接著因光束積聚而自爆了。

「我、我看得出來，你的身體也已經撐不下去了⋯⋯就看看誰先垮下來！哇哈哈哈⋯⋯」

野雞一雄在玩命，天佑當然也是。

兩人正在賭鬥，誰首先到達極限！

「五十七、五十八，五十九！」

砰。

天佑同學單膝跪下，羅蘭之劍的劍刃低垂，插於地上。

死戰不退的時限已過。

野雞一雄仍在射擊！

「完了⋯⋯」

天佑已經放棄所有掙扎的企圖，在這最後一剎那的時光，他選擇轉過頭來，朝枯蝶中的連志玲咧嘴一笑。

「回到現世之後，我們繼續當學姐學弟吧。」

飆飆飆飆飆！

數道高能光束殘酷轟來。

然後天佑眼看著這些光束，分別飛行到各個方向，或是直衝天際消失不見，或是轟在某遠處的地上發生大爆炸。

就是沒有轟中天佑。

他轉頭一看。

原來蜥型機甲的兩根鎗管，已經抵受不住高熱而出現軟化跡象，已控制不住光束的射出軌跡了。

野雞一雄筋疲力竭的樣子，眼皮都幾乎撐不開。

「可、可惡啊⋯⋯本來你已經撐不住了，只要中我一鎗，肯定死絕⋯⋯真不爭氣啊！我的機甲真不爭氣！」

光束鎗管垂落下來，已經再無法使用了。

野雞一雄變出光劍來。

「嗄、嗄⋯⋯接下來就是近戰了。我且看你⋯⋯怎麼憑血肉之軀⋯⋯戰勝我！」

蜥型機甲持劍衝來！

「我⋯⋯當然還有手段！」

天佑把羅蘭之劍收回去。

他提起那血肉模糊，完全不聽使喚的手掌，忍著劇痛地，把手指一根一根地掰起來⋯⋯

剩下一根食指。

他把食指點在地上。

535．我來教你甚麼是枯榮

他的右手因為之前的『無敵三劍』而遭到詛咒，已呈廢棄狀態，如今就只剩下那使完『死戰不退』後，慘不忍睹的左手。

勉強把左手捏成一指，點在地上。

連志玲看到這起手式，猛地恍然。

「這一招難道是⋯⋯」

蜥型機甲持劍狂猛衝來。

「使出來吧！不管你使的是甚麼招數，我野雞一雄都會以正面破解，讓你敗得徹徹底底！」

憑血肉之軀戰我的機甲？不管你有多不堪一擊，我野雞一雄為表敬意，都會全力把你輾爆！

藍髮蜥形男面前的荒原地面，突然出現詭異震動！

大量的枯黃草根，從地裏鑽出來，很快就在蜥型機甲的前方結成了一個草根之網！

草根訣！

「荒謬！可笑！你不會以為憑這區區草木，就可截停天狼星的新型號機甲吧？」

野雞一雄甚至不揮劍，直接大步衝刺！

嘩啦！

強行兩手撕破草根之網！

在這任何人眼裏看來都是可笑至極的防禦招數，並非弱智的天佑，當然另有打算！

趁著這草根亂飛造成的掩眼效果，一件法寶悄然飛至！

野雞一雄的雙腿之間，驟然感到一陣難以言喻的劇痛！

他開始時還沒意識到是甚麼回事，以為是卡到座位上的甚麼尖角之類，但看到天佑露出得逞的猥瑣笑容時，他就知道肯定是對方的手筆了。

「你！偷襲！好、好那卑鄙⋯⋯」

綑仙絕殺，捏蛋！

話說天佑這一招確認得手後，這才大大抒了口氣。

「我記得蜥蜴好像是卵生動物，卵生動物的春袋好像都長在體內，我還怕捏不到呢！還好他們的身體構造還是比較像人啦。」

若不是野雞一雄的機甲其實已損毀嚴重，尤其視野失靈，這才被逼得打開座艙門來作戰。

若不是自這一戰來，天佑一直金精火眼地盯著此人下體，以判斷對方『有沒有蛋蛋』⋯⋯

綑仙絕殺並非無敵，要是一招失手後，對方有了防禦意識，就絕對無法再次偷襲成功了，更難說對方有沒有破掉他這件法寶的方法。

因此，只能在最有把握的時機出手！

蜥形機甲的動作驟然生硬了起來，踉蹌了幾步之後，甚至還停下來了。

野雞一雄面容扭曲，狀甚痛苦的樣子。只見他盯著天佑的目光咬牙切齒，卻是好像沒他辦法似的。

米米等人都是看得嘖嘖稱奇啊。

「從來沒見過一雄露出這種苦戰的神情⋯⋯」

「對啊！一直以來，不管在戰場上受著怎麼樣的重傷，一雄都是面不改容的樣子，但是現在⋯⋯到底他的身體出現了甚麼問題？」

眾人見到野雞一雄騰出手來，幾乎企圖抓向自己兩腿之間，但又不敢做的樣子⋯⋯

米米恍然了。

「原來是這樣啊！這我了解，這是我們男生專屬的困擾嘛！大概一雄不是賓周痕癢了，就是內褲邊夾到了蛋蛋！」

兩名千金小姐聽著米米這露骨的解釋，都霎時臉頰浮現紅暈，『啐』的一聲別過頭來，免得看著一雄這不雅的動作，但眼梢卻是很不爭氣地被好奇心牽引，一直停留在屏幕上。

「抓啊一雄！若是你今天因為蛋癢而戰敗，你還有臉回母星去嗎？」米米淚流滿臉啊。

他們當然看不穿綑仙絕殺了。

而只要野雞一雄企圖伸手去抓，繩子便猛然一陣收緊，這警告是再清楚不過了：你要是有任何反抗，就等著蹲地上拾回你的蛋蛋吧！

「怨你也不要動用任何法寶解困，你的法寶再快，也快不過我的！」

「難道你以為我就沒有鍛練過那個地方？」

「這是男人永恒的弱點，沒有人能夠克服的。」天佑道。除了他自己以外吧。

「疼痛是沒辦法完全避免，但是某程度上的強化還是可以練得到的。」

蜥形機甲恢復前進。

移動速度變得緩慢了，腳步卻是變得極之沉重，好像每往前一步，都是驚人的魄力展現⋯⋯

好像每一步都在滴血，震懾人心。

那是當然的。因為野雞一雄每前進一步，天佑便會暗暗再增加捏蛋的力度啊。

可是這捏蛋還不是死命捏就有效，有拿捏分吋，畢竟就是要捏至爆與未爆之間，才是最痛也最叫人恐懼的！像眼前這樣渾身而傷仍然戀戰不去，甚至越傷就越狂的敵人，你要是捏爆了他的蛋，也痛不昏他，甚至還激發他怒氣大爆發。

畢竟去年天佑以綑仙絕殺剋制重煉強者鬼厲道人，之所以特別有效，是因為他使用的戮仙劍獄，蛋蛋正好就是罩門！這是魔化赤城劍訣所不能避免的先天破綻。若當時鬼厲道人不使出戮仙劍獄，或許天佑就無法得手了。

也因此，攻擊蛋蛋這招對野雞一雄的效果，反而還沒有對鬼厲道人時那麼顯著。

「你是阻止不了我的！不管付出怎麼樣的代價，我也要繼續戰鬥，直至把你殺死！這就是天狼星戰士！寧死不屈！」

野雞一雄朝天狂吼！

無視劇痛，蜥形機甲一步一腳印地逼近過來，其手上的光劍，已是高高舉起到頭上！

「我真是服了啊。」米米倚在座位上，深深嘆服地抒了口氣，「若是我的話，恐怕早就跪地求饒了。」

「我也沒想過憑這一招就能逼你屈服啊。」

他的食指還點在地上呢。

使用死戰不退之後的消耗，完全沒有恢復過來。從天佑的道台、金丹、本命紫府，神木，養命蔘，全部都還在處於極度輸出後的亢奮狀態。雖然這些修為結晶還能保持催動，但這只是猶如彌留之人死前一剎那的迴光反照，也不知道這最後的生命之火，何時就會熄滅。

「點點綠茵意．一指化荒蕪！」

一股綠意生機，以天佑為中心，擴散出去！

榮境之力！

這一片貧瘠的荒原，竟然有如吹過一陣春風，就變成了一片青葱草原！

連志玲看著這點點綠茵意，竟然被天佑使得如此霸道，心中頓時恍然。

「學弟已經越過枯境了！」

野雞一雄先是一陣震驚，接著便是輕蔑地一笑。

「你把戰場變成草原，到底有甚麼作用？難道又變出那些草根來，企圖纏著我？」

「這是因為你不知道，這一片草原，對修煉天草秘法的煉能力者們來說，是有多重要！」

這就等於巨量的仙術元氣來源啊！

天佑的煉能力瘋狂暴漲！

體內的種種虛耗，全被如瀑布瀉進的仙術元氣所充滿恢復！

這才是榮境的真正威能！

赤城劍訣．九意歸一！

三十三天劍全力轟過去！

「再借天狼母星之力！」

爆種到極限的野雞一雄，以輸出強烈到無法保持柱型的光劍，轟在那三十三天劍上！

轟隆！

以血肉之軀的飛劍攻擊，打爆了天狼星最新型機甲的全輸出光劍！蜥形機甲也因此倒飛了好幾十米，跌了個狗吃屎。

天狼八部眾全部嚇得呆了，渾身冷汗啊。

「這少年⋯⋯在去年帝京狀元王排名多少？好像榜單第一頁上的人，樣子都跟他對不上啊。」

「那就是說，他只是個路人？」

「帝京裏⋯⋯還有幾個像這樣的人？」

在天佑眼裏看來，這戰果不見得值得慶幸啊。

「這也只能打成平手嗎？」

蜥形機甲爬起身來，隨手把廢劍丟了，然後，從大腿裝甲打開的武器庫中，又取出一把新的光劍。

「你以為我隨身帶著的後備光劍還會少嗎？」

蜥形機甲再次持劍衝來！

「來啊！這最終還是魄力之爭吧！就看是你還是我，首先耗盡最後一口氣！為了這樣精彩的戰鬥，一起把生命燃燒到盡頭吧！」

一把女聲突然響起。

「誰要跟你燃燒到盡頭？中二病沒藥醫，原來連在科技發達的天狼星也不例外啊。」

連志玲竟然從枯蝶機甲中走出來了。

「學姐！你為甚麼⋯⋯你受了重傷，不要隨便走動！」

「傻瓜！」

連志玲急步走上前來，敲了一下天佑的頭顱。

「我也是修煉天草秘法的好嗎？你弄出這麼一片草原來，對我來說也是把仙術元氣充飽充滿了啊。傷勢是沒可能眨眼復原，但再撐一下子，應該沒問題了。」

「可是你⋯⋯」

「我來教你怎麼使用枯榮之力。」

連志玲倚著天佑的臂膀蹲下來，一根纖纖玉指，點在已經綠意盎然的草地上。

「枯。」

整片草原，竟然以兩人為中心點，開始枯萎！

正在衝來的野雞一雄，見到這變故也是驟然停下，他想要轉向後退，可是速度跟不上枯境的擴散！

「邪門！煉能力在流失！」

他發現只要踏在枯草地上，他體內的煉能力就好像被猛然抽走！

蜥形機甲只能飛起來躲避！

「休想走！草根訣！」連志玲喊道。

驟然巨量的枯萎草根，從地上像是巨獸般暴衝而出，綑住了蜥型機甲的下半身！

「憑、憑這樣就想要困著我？」

光劍狂揮，把這些枯草大把斬斷！然而草根繼續爆出，而且爆出草根的範圍還越來越遠，越來越多！

「原來枯境可以這麼玩！」

「你別以為枯境就是修為走岔，是一種有害的狀態。只要你能在這境界中進退自如，這枯境之力可是非常霸道的。不過你還剛剛悟境完成，這些應用也未必一學就會，你就當作參考吧。」

只見眼前這一片草原，不止枯萎還原成本來的荒原狀態，甚至還更加荒蕪，本來存在的一點生機，也被抽取得乾乾淨淨。

就好比一片連仙人掌都養不起來的沙漠啊。

「若不是你有老師傳授的點點綠茵意，這作戰根本就不可能完成。我也很想看看，由你所使出的榮境之力，有沒有傳說中天草大人的那種壯闊氣度。」

連志玲把那隻收集了整個荒原生機的玉手，輕輕放在天佑的背後。

「再一次使出來吧，點點綠茵意。」

536．切糉子

由重煉強者叛蝶所真傳，甚至連志玲學姐都不會的『生』之大招。

「點點綠茵意。」

澎湃的仙術元氣，透過連志玲的掌心，傳送至天佑體內，再注入其點在地上的指尖⋯⋯

這是疊加了天佑和連志玲兩人的榮境之力。

而這兩人，很有可能是天草堂史上潛質最優厚的天驕，未來註定要在整個煉界叱吒風雲的存在。

兩人『煉』的首次融合，註定了要震撼天地。

一指化荒蕪！

被枯境力量變成了死地的這一遍荒原，再一次被賦予生機！

堅韌而嫩綠的長草，從那死灰一般的廢土中掙扎而出，茁壯飆長。

每一根草苗，都蘊含著豐富得媲美優質靈石的仙術元氣。

這些元氣從何而來？

本來就在這裏。

因為枯萎與榮盛，乃是一體兩面的同一種能量。在絲毫沒有任何生機的死寂深淵，枯到了盡頭，榮自生。

而且枯境墮得越深，榮境的反彈，便越是剛勁！

他們所在的這一片荒原，比起百帝大沙漠的面積，要大上至少十倍。因為這一片荒原，本來就是覆蓋著整個逐鹿版圖的天穹。

就在剛才，連志玲的枯境之力，把天佑製造的一片草原，以及這片荒原的其餘地方，生機全部汲取殆盡。

這股枯境之底的潛力，盡注到天佑身上。

而天佑現在正是把這強烈的反饋，全部釋放出來！

整片荒原，全被綠化！

就好像在漫長的歷史長河中，這個地區就是如此的豐腴富饒。

而且這還不是盡頭！

整個屬沙漠型氣侯的臨冬學城城外區：圍繞著逐鹿版圖外圍發展起來的九大貿易城邦，都在一夕之間變成了綠洲！

這是足以容納超過幾百萬，幾千萬人的遼闊地域啊。

一招改變了臨冬的地貌！

在貿易城邦裏生活的居民們，先是被這突如其來的自然界大變動而嚇得魂不附體，可是在確認這不是甚麼廣泛殺人的陰損邪招之後，這才驚魂甫定⋯⋯然後漸漸地，大家甚至還覺得這清新的草香，嗅起來讓人神清氣爽，甚至煉能力都得到了滋養補充。

可是眼前這片榮境，連志玲是看不到了。

在把力量輸送給天佑之後，她就彷似已經完成了最後的任務，安心地俯伏在學弟那寬闊的後背，然後嬌軀慢慢滑落到地上。

「志玲學姐，好好休息。這剩下來的局面，由我處理！」

隨著這片大綠洲的擴散，也令天佑同學體內的仙術元氣，暴長到了難以想像的地步！

「草根訣！」

巨量的草根，竟然變成有如《傑克與魔豆》般的粗壯巨藤，像是籠牢般，把蜴型機甲困得走投無路。

燃燒九座道台。

燃燒金丹。

把養命蔘的積蓄全部擠壓出來，青虹氣雙倍加持。

神木之力。

全部注入三十三天劍中。

只見隨著天佑不住疊加能力，蜥型機甲就像是熱鍋上的螞蟻，瘋狂亂跳亂擠，可是卻無法掙脫這越纏越厚的草根籠牢。

赤城劍訣．九意歸一！

就像是切糉子般，一劍斬開！

以血肉之軀破機甲。

這一戰來到這一個地步，是多麼的不容易。

從最初講起吧。

連志玲的枯蝶，屬於技術革命前的煉能力機甲系統。

煉能力者可以透過機甲所配置的武器防具，以輸出煉能力。

比方說機甲附有的光劍、光束鎗等等，都不純粹是科技產生的破壞力，而是煉能力的一種應用，就好比刑天的火神重炮般。

只是第一代機甲的限制是：當駕駛員登入機甲系統並作出煉能力連結之後，除了標準配置的武器外，駕駛員無法使出超過機甲結構內置的技能。

比如說基礎如草根訣，比如說本命法寶，都無法使用。

想要使用標準配備以外的技能，就必需要登出機甲，就或者說在使出技能的同時，把機甲調成離線關機狀態。

在標準機甲戰鬥中，沒說戰場狀況瞬息萬變，只要稍有鬆懈就是只得粉身碎骨下場，單是不知從哪裏閃來的高能光束，已是避無可避了。

因此要連志玲在戰鬥中關機跑出來使用枯榮之力？

恐怕她的腳尖還沒有碰到地面，已被光束鎗轟至整個人蒸發掉了。

在機甲戰鬥中，駕駛員基本上不可能離開機甲的保護。

這也是為何野雞一雄把座艙打開，曝露出本尊作戰，是多麼驚世駭俗的一件事情。

不能步出機甲，那躲在座艙中把機甲關機，再施展枯榮之力又如何？

機甲離線上線也是需要系統暖身的，簡單如手機的開機關機，也要等個十幾秒鐘甚至更多，又何況複雜千倍萬倍的機甲系統？

野雞一雄就在眼前，這可是連狀元王戰上也沒有碰上過，完全超級別的對手，任連志玲本身有多潛力無窮，大概也不能在跟這樣的人對戰期間，找到讓枯蝶關機登出的機會吧？

還不用說，其實要破枯境之力，飛起來不構成接觸就可以了。

這正是第一代煉能力機甲的限制。

也是為何『機甲』這種足以把煉能力者戰力數以倍計暴增的發明，在帝京甚至目前的煉界第一層，也一直僅跟『仙術』或『魔法』齊名，甚至還是三大系統中比較弱勢的一系。

強大得可怕，一旦使用就是要人命，但同時卻讓煉能力者失去靈活性。

這也是為何帝京禁止在學生階段使用標準制式機甲，只能使用諸如火神重炮或是機甲服等，以本命法寶形式呈現的小型機械構造。

這是為怕榮譽學季演變成單純的『巨炮主義』，誰的光束炮最強誰就是狀元王，這樣就會扼殺還有無限成長空間的年青人們的創造力，有礙他們發展『我意』。

這也是為何駕駛第一代機甲的狀元王三人組，面對技術上已經進入第二代的天狼八部眾時，會陷入如此劣勢。

單說第二代機甲有著完全避過第一代雷達偵測的功能，這就好比身處漆黑不見五指的三人組，要面對視野正常敵人的襲擊！

這正是馬沙夏亞和三日月風雷被敵人輕鬆偷襲，一招劈爆的主要原因。

還好連志玲正好能使用『叛蝶迷香』，這是出自枯蝶機甲身後一雙翅膀的附帶威能。

這雙翅膀由叛蝶所贈，已近乎是第二代機甲的技術了。

要是沒有叛蝶迷香，連志玲跟本無法跟野雞一雄鏖戰到這個地步。

只要對方不斷移動，連志玲根本掌握不到他的位置，大概也只能打開機甲艙門，使用目測作戰了。

由於枯蝶已不能作戰，因此若要戰勝已經五癆七傷的野雞一雄，只能憑血肉之軀。

天佑的『迪朗達爾劍訣．死戰不退』當然是關鍵，憑肉身執劍抵擋高能光束，這除了『奇蹟』之外，已不能再有別的形容詞適合使用了。

這奇蹟的出現，得以令野雞一雄自毀光束鎗，逼得他只能倚靠近戰。

天佑第一次使用點點綠茵意，這除了可以補充自身消耗的仙術元氣，也是一個鋪墊。

在野雞一雄衝來之時，使用草根訣攔阻，是為掩眼法。

用綑仙絕殺捏蛋，也只算是竄擾的輔助攻擊，削弱其氣勢和戰力，讓他分心。

這二著，令天佑爭取到寶貴的時間，可以蘊釀出下一招。本來他心裏也沒底，因為即使是九意歸一，他也沒信心能毀掉這實在太過可怕的第二代機甲。

只是，連志玲的復甦，更他意外，更讓他喜出望外。

連志玲並沒有傳承到點點綠茵意，從她曾見識過叛蝶老師玩票似的展示過這一招，她也以為這只是一招主要作用輔助修煉的技能罷了。

當連志玲看到天佑使出的點點綠茵意，竟然有如此可怕的覆蓋效果，生機又是如此旺盛，她在震驚之餘，取勝的希望之火，也從她內心再一次燃燒起來。

野雞一雄失去了光束鎗，也嚴令其他人插手，再加上天佑之前使用過『死戰不退』後對敵人的震懾力仍在，連志玲這步出機甲的大膽行為，才變得可能。

她借助天佑的草原覆蓋，使用枯境之力。

枯境之力能吸收環境中的一切生機，本來就很是霸道，而當時她吸收的，可是由煉能力充沛到完全是妖孽級別的天佑學弟，所催生出來的天草之原！

這片以點點綠茵意變出來的草原，並不是普通的小草，而是帶著『天草』基因，煉界難尋的奇草！

在此草的生長環境中，任何煉能力者也能大大獲益，對天草秘法修煉者來說，更是極易吸收而且轉化效率極高的元氣來源啊。

這草原的存在，把連志玲的枯境都提高到了新境界，因此她以枯境使出的草根訣，能纏著正欲逃跑的野雞一雄，並枯萎其煉能力！

這一著，讓野雞一雄和其生體機甲，又進一步給削弱了。

然後，連志玲把吞噬了大量生機，像是黑洞般的一股『枯境之底』的能量，轉移給天佑。

天佑的天草秘法第七卷已經修成，枯境對他來說，已不是瓶頸。

他得到了連志玲給予的枯境之底後，只需要簡單地做一件事：就是甚麼都不做。

基於物極必反的道理，當枯境之力停止運轉，就會出現對應於這枯萎吞噬力量的榮境，暴噴而出。

天佑把這股反彈力量，注入第二次使出的點點綠茵意。

這一次輸出，包含了從那整片天草之原吸回來的力量，荒原本身的生機，還有從野雞一雄和蜥型機甲那兒吸收的能量，還有連志玲的輸出，還有天佑的追加輸出！

這才足以鋪出一片覆蓋整個臨冬學城的草原。

這草原又帶來一重加持！

這重加持，再加上天佑燃燒這燃燒那的瘋狂追加，這才得以斬出這轟轟烈烈的一劍；再加上草根訣把野雞一雄的逃跑去路完全封死，這一劍才會砍得結結實實，毫無懸念地把敵人當頭劈開。

大草原上，鴉雀無聲。

兩塊由草根包裹著的機甲殘肢，『劈裂』一聲向兩旁分開。

蜥型機甲的上半身，已是一分為二；野雞一雄孤伶伶地坐在已經透天的座艙上。

他睜開眼睛，為自己竟然還活著而感到震驚莫名。

「沒了機甲之後，還打算肉搏戰嗎？」

537．是我輸了

天佑兩手已廢，因此並未持劍，而是讓三十三天劍懸浮身前。只是這飛劍看起來危危顫顫的，似乎隨時都要掉落下來的樣子。

榮境綠茵意的餘勢猶在，繼續在供給天佑源源不絕的仙術元氣。

只是這一片榮茂的草原，經過剛才一次大輸出後，似乎又漸漸開始枯萎⋯⋯畢竟榮境之力還是有限，不能無限索求的。

要是野雞一雄從機甲走下來，以血肉之軀跟天佑繼續戰鬥，天佑雖然未必沒有勝算，但隨著草原漸漸枯萎，榮境之力後勁不繼的話，只要戰鬥拖得越久，對敵人便越是有利⋯⋯

野雞一雄搖搖頭。

「不打了。」

「不打了？」

「對啊不打了。」

野雞一雄伸了個大大的懶腰，好像一件吃力的苦差事終於告一段落似的。

「這一場單挑，是我輸了。」

「甚麼？」

不只是天佑，就連其餘的天狼八部眾，都是大為震驚！對米米等人來說，這句話可能比親眼目睹天佑以劍擋光束鎗還要震撼啊。

「一雄⋯⋯認輸了？」

「我跟一雄是一塊兒長大的，可是好像到目前為止，也從未聽說過他會對誰認輸啊！」

「是不是剛才那一劍，敲到頭了啊？」

藍髮蜥形男子從座艙裏跳下來時，還為觸動到身上傷口而齜牙咧嘴了好一陣子。他伸出長舌頭來舔著傷口，以加快其復原。

從他身上，完全感覺不到任何的敵意。

這就好像是球賽打完了，對賽雙方運動員一起坐在場邊喝水休息似的。

滿腹疑問的天佑，正想開口詢問，就被對方伸手止住。

「我知道你最關心的事情是甚麼。既然這一戰是你們勝了，那麼除了你們可以全身而退外，所有戰利品也歸你們所有。對於你們那幾部機甲的破壞，待回到帝京後，我們也會一併作出等價補償，這是落敗者的責任。至於要是有人命損失，那就恕我們天狼星人沒有為英勇戰死的光榮戰士作出賠償的習俗。」

天佑聽得滿頭問號啊。

這前一陣子還在張牙舞爪，好像不把你射成蜂窩不罷休，只是在吃了一劍之後，就大轉性了？

而且還不跟我們搶，讓我們帶走技術革命關鍵的遺骸？

還賠償損失？

天佑看看天上，是不是有鋪天蓋地的餡餅掉下來了？

「我可以問問你為甚麼嗎？」天佑問道，「以你的體格，應該還可以繼續作戰的吧？而且看你的個性，應該是那種不管勝負總之就要打到最後的戰鬥狂類型⋯⋯就這麼算了？」

「你這樣說，是要鼓勵我繼續跟你打？」

「當然不是！」

天佑連忙耍手。

「⋯⋯可是即使要打，我也不怕你。」

天佑的目光直直盯著野雞一雄，氣勢絲毫不弱。

野雞一雄沉悶地打了個大呵欠。

「跟你們打架，實在是太沒趣了。我的熱血都燃燒不起來啊！」

藍髮男子見天佑頭上的問號變得越來越巨大，沒好氣地解釋道：

「你們到底懂不懂單挑的禮儀嗎？從開始就是在亂七八糟地胡搞：明明是我跟那個女的單挑，又被你跑出來插手，還在表演甚麼兒女情長，說得好像性命比起戰士的榮耀更重要似的！這已經夠倒我的胃口了吧？還有呢！」

野雞一雄好像把自己當成受害者似的，語帶委屈地質問道：

「剛才那一劍，是故意斬到我頭上的位置，就強行停下來的吧？我甚至察覺到你還為此震傷體內了。」

天佑撓撓頭。

「那你是在鼓勵我多補一劍，把你送往跟機甲一起陪葬嗎？」

「你來啊！我有向你乞命求饒過嗎？來啊！」

「⋯⋯」

「在這一戰裏，我每一招拿出來都是要致你於死地的，為何你要在反敗為勝的一招裏故意留手？這是在對天狼星戰士的徹底羞辱嗎？」

「豈有此理！我天狼星戰士的威名，豈容你隨便輕蔑？」米米怒不可遏地衝過來，「一雄不管機甲或本尊都已身負重傷，敗給你是非戰之罪！你既然囂張到這個地步，連賜給一雄戰死光榮都不願，那就由我們來代替一雄，替他奪回榮耀！」

「給我滾開！現在還輪不到你說話了！」

野雞一雄怒視米米。米米雖然恨得咬牙切齒，但還是住嘴後退了三步。

「我在等你的答案，人族少年。」

野雞一雄直直盯著天佑的眼睛。

「你不殺我，在天狼星的習俗來說，好比對一名戰士作出最不堪最粗鄙的羞辱。你這是要以我的命，來作為你向天狼星全體宣戰的戰書？」

這野雞一雄的雄辯也真不差，竟然把天佑對他手下留情，解釋為對天狼星全體宣戰？

這傢伙真是一點都不服軟！

「說我剛才那一劍手下留情，還能勉強剎停？把我想得太厲害，也太複雜了嗎？」

天佑搖頭攤手。

「剛才那一劍，真的是已經全力已赴了。」

野雞一雄只是自顧搖頭。憑他對戰鬥直覺敏銳度的自信，想要說服他改變看法，是非常困難的。

天佑繼續道：「那麼說吧。其實在那一劍之後，我確實還有餘力可以繼續攻擊，直至把你連同機甲轟到變粉碎為止。可是我沒有那麼做。我想你說的『手下留情』，是指這件事吧？」

天佑回想了一下，道：

「我在出劍的時候，我腦海裏突然閃出一個畫面，那是我們還沒開始動手的時候。當時你跟我說：只要留下永夜之王的殘骸，可以讓我和學姐全身而退。而我認為你說這句話的時候，是認真的。」

「嘿。」

野雞一雄面帶冷笑地別過頭來。

「當時站在我面前的，是一個連機甲都沒有的小屁孩，不知死活地要保護自己喜歡的女人，而那個女人當時已被我打到只剩一口氣，根本已經輸定了。我野雞一雄再是不濟，也未至於要把這樣的一個傻子視為對手吧？不過當然，當你暴露出那變態的實力來時，這又是另一回事了。」

天佑道：「當時你以任何理由不對我出手，我都不在意。因為你若不是如此輕視我的話，我就不會逮到剛才的出手機會。對嗎？」

天佑笑了笑。

野雞一雄不甘心地『呸』了一聲。

天佑道：「當我把你的機甲劈爆之後，你也變成一個在戰場上裸奔的小屁孩了。我想要回敬你同一句話：要是你願意放棄遺骸，我可讓你全身而退。」

說罷，天佑『哈！』的一聲。

「不過在我問話之前，你已經主動認輸，而且願意放棄戰利品了。這正好求之不得，我還怕我這句話一問出來，把你激怒，結果又要不死不休了呢。」

野雞一雄心裏很是後悔啊。

要是時光可以倒流，他真想要收回那句可以讓天佑全身而退的話。要是他當時就發起狠來要當大惡魔，說要把他和志玲抓起來凌虐至求生不得求死不能之類的，完全激發起眼前此人的怒氣，然後兩人激戰到至死方休⋯⋯

這樣才符合他野雞一雄的美學啊。

可是如今，戰鬥完全變味了。

這都是由於天佑同學的裸奔入場。在天狼星裏，從來沒有人會以裸身挑戰機甲戰士，沒有人會這麼笨。看到天佑這樣做，被震驚到了的野雞一雄，不覺做出了一個有違他戰場作風，卻是顯露出他真實本性的判斷⋯⋯

天佑道：「再說雖然你橫看豎看，都像是個殺人王的樣子，出手又狠辣，可是從結果看來，似乎除了那批祖狼神廟的人，包括我、學姐，以及那兩位學長，似乎都活下來了啊。」

似乎唯一倒大楣的，便是那祖狼神廟恩沙馳，以及他所帶來的部下了。

「他們都駕著機甲，身處戰場上，當然就都殺得吧？再說在天狼母星上，狼種和蜥種乃在歷史上水火不容的種族仇敵，我殺那祖狼神廟司祭，天經地義。尤其是他在祖狼神廟還沒有失勢時，對我們蜥種人也沒有客氣過，甚至還策反了我們的兩個小部落，這更是該殺。」

野雞一雄還變出一根骨頭的『大塊肉』來啃了。

天佑看著此人的恢復力，像打遊戲般吃了塊肉HP就回升一段，傷勢都以可見速度治癒回來，心裏不禁有點擔心。

「你⋯⋯不會是在趁機治療傷勢，然後才要繼續打吧？」

「我肚餓了就要吃東西，就這麼簡單。」

野雞一雄翻了個白眼。

「哼，跟你這異族人說話還真累啊！我就坦白說吧！我剛才駕著機甲去跟你這個血肉之軀認真廝殺，這已經夠丟臉的了，就算勝了，我都不敢跟任何人說去啊。更何況我更是連機甲都被打爆了，還被人家手下留情不殺？要是我還不要臉的對你耍卑鄙手段，我還是堂堂正正的天狼星戰士？不打了不打了！」

野雞一雄冷冷一笑。

「這一戰，大家都沒有處在最理想的狀態裏。下一次，待你駕著帝京最好的機甲出陣，而我出動天狼星最新型號，我倆可以選一個最高榮譽的舞台，在世人面前真正一決勝負！」

野雞一雄，豪氣干雲！

天佑無言了一小會兒。

「你們天狼星上，是不是受中二病肆虐得很嚴重？」

「⋯⋯甚麼是中二病？」

「等等！我們天狼八部眾，可沒有同意此戰就這麼算了！讓你們帶著全部戰利品全身而退？造夢去吧！」

538．志玲，做得好

只見忠狩米米以及其餘的天狼八部眾，都同時朝天佑那邊衝過去！

米米甚至已經提起光束鎗，直接就要射擊！

野雞一雄閃身擋在天佑身前。

米米的鎗管，正好就指著藍髮蜥形人的前額。

「你們沒聽到我說甚麼嗎？此戰已經不用再打下去了。」

「這只是你跟這人族的事情！我們天狼八部眾，可沒有不戰而敗的道理！」

「我不是讓你們認輸，是命令你們住手。我需要留下這個人的性命，這樣我才有機會在兩方都處於巔峰狀態下，堂堂正正地殺了他，重拾我身為天狼星戰士的榮耀。」

「算了吧！一雄說的也有道理，這是他的對手，讓他親手收拾也是他的習慣。」曲矢夭夭道。喜喜也同意點頭。

「你們怎麼都都幫著他說話？你們聽不到他剛才說甚麼？『命令』呢！他何時變成天狼八部眾的首領了？我們八人不是平起平坐的嗎？」

夭夭道：「名義上是平起平坐，可是誰都無法否認，一雄是我們當中最強的，不管是個人實力，還是家族勢力上啦。強者，不就等於擁有話語權麼？」

米米還是嚥不下這口氣。

「可是任務怎麼辦？那些遺骸真的說放棄就放棄了？」

「你是想要向勝利者尋求施捨嗎？」

野雞一雄搖搖頭。

「任務失敗的所有責任，由我野雞一雄一力承擔。再說我也不認為這些遺骸有多重要，我們天狼星的機甲技術，不差這點外來的參考數據。這些東西對人族帝京的價值，比對我們來說要高得多了。」

藍髮蜥型男繼續道：「其實這個任務的真正目的，只是為了阻止帝京得到這些傳承罷了？剛才他們已經把遺骸當炸彈，自我毀滅了好一大半，所以說我們的任務也未必是失敗了，看家族怎麼在議會上詮釋這件事罷了。」

野雞一雄撥了撥頭髮。

「不管帝京得到怎麼樣的傳承，在機甲技術上，也是永遠追不上我們母星的。就讓他們稍稍進步一些啊，不然明年學季開始，競爭起來的時候，就一點都不有趣了，不是嗎？」

這傢伙到底是跟誰的個性有點像？

而就在此時。

其餘天狼八部眾的機甲屏幕上，都彈出了上頭發放的命令訊息。

這是讓眾人撤退的命令。

接下來就是各人所屬後台傳來的私密訊息，大意是：不要緊先撤回來吧，上頭已經表示這項任務已被保密，此戰過程及結果都不會對外公開。這就是給眾人的下台階了。

「哼，野雞一雄，你別以為我把你的話當回事了！再說我忠狩米米，也從沒認同過你比我更強！回到天狼星去後，先單挑個十場看看吧！」

米米雖然還是惡狠狠的，卻是他自行把機甲艙門打開，讓野雞一雄跟他共乘一機離去。

天狼八部眾就這麼走了。

天佑同學遙望天上。

只見在他頭上的極高空處，好像有幾個身影在浮空對峙。

對峙一方的三人，看來是有尾巴的；而跟他們對峙著的那一位，身材曲線玲瓏，而且背後有蝶翅。

見天狼八部眾撤退之後，這幾位身處極高空的『高人』，身影也就分別消失。

應該是有『大人』們在背後進行談判了。

「赤城老弟！」

天佑轉過身來一看。

「畢拿老大？」

穿著全副鬥神戰鎧的畢拿，興高采烈地朝著天佑撲過來，一雙筋肉臂膀狠狠把天佑抱得雙腿離地！

「我是來把你扔回去的，不然就趕不及啦！」

然後畢拿竟然像是丟棒球似的，把天佑搓成抱膝的球狀，然後狠狠回頭扔去！

人球天佑劃著高高的拋物線，目標看來是之前被光明六塔刺穿的穹頂。

由於逐鹿版圖的自我修復機制，如今那個天穹大破洞，已經縮小了非常多，而且還在以肉眼可見的速度繼續合攏，還剩幾秒鐘就被第一層天穹材料完全閉起來了。

「等等！我的志玲學姐，還有夜王都還在外面！」

就在天佑正要掉進版圖裏之際。

他看向連志玲躲下之處。

那裏有一名背後長著華麗蝶翅的絕美少女，正在單膝跪著察看連志玲的狀況。

察覺到天佑的視線，叛蝶同時抬起頭來，對他耍了個眼色。

就是示意天佑同學不用擔心。

『既然有叛蝶老師在，那志玲學姐，夜王，以及荒原上那一片待收拾的殘局，應該可以完全放心了。』

然後天佑同學就被趕著回來的畢拿一屁股砸中，兩人如流星般掉回到逐鹿版圖裏去了。

叛蝶那貼滿各式絢麗美甲片的小手，覆在連志玲的前額上。她的手心漸漸漫出彩光。

連志玲身上的傷勢漸漸恢復了過來。

她慢慢睜開眼睛。

「老師！」

見到是叛蝶老師，連志玲終於徹底放鬆了下來，眼角還流下一行辛酸的淚水。

「剛才老師忙著跟那幾條老蜥蜴在互相牽制，不便騰出手來助你，累你辛苦了。」

「老師別這麼說。」

連志玲搖搖頭。

「這是志玲負責的任務，遇上任何困難，也該要自己想辦法解決。幸好有老師助我牽制著那幾名超強者，並且在最後關頭勸退了那幾名天狼星戰士，否則的話，我跟學弟都要⋯⋯」

「若不是你和天佑戰勝了那位野雞部落的少主，並讓他主動認輸的話，就算我想要勸退，那幾條老蜥蜴都未必肯讓步呢。」

叛蝶輕柔地摸著連志玲的前額。

「做得好，志玲。你和天佑也是。永夜之王的遺骸保住了差不多一半，也留住了夜王本尊。這份傳承對我們不久將來的機甲革命，將會是多麼重要的研究基礎啊！」

即使有叛蝶施法，可是連志玲顯然還沒有得到根本性的恢復。

「咳咳咳⋯⋯」

不知何時，從連志玲身上各處，開始飆出白色的幼絲，把她的身軀一圈一圈地纏起來⋯⋯

「雖說這是重要的任務，可是你也太過勉強自己了。竟然企圖用本命靈獸反軀動機甲作戰？要是這種戰術行得通，煉界又有需要進入大機甲時代嗎？」

叛蝶皺著眉頭，面帶憂色。

「嘻嘻⋯⋯我現在⋯⋯總算明白老師當年化蛹的心情了。就好像把身體內部⋯⋯掏空似的。」

她強行壓下痛楚，伸了伸舌頭，露出帶著俏皮的表情來。

「那麼老師⋯⋯我的碩士學位任務⋯⋯完成度如何了？」

叛蝶心想：這個時候，你還在關心甚麼碩士學位的任務啊？

她嘆了口氣，道：「我不想要騙你，老師還需要為整個任務過程作出評估。尤其是最後一戰，你天佑學弟插手助你，這對完成任務的影響太大，這多少會影響到你的總評分。或許還需要補充一些任務填回損失的分數。」

然後叛蝶又補充道：

「你也別怪你的天佑學弟了，他不知道此行是你的碩士任務啦。」

叛蝶沒說的是，志玲和天佑最後使出的合體大招，把天草秘法的前七卷提升到了一個新的高度，這已經是註定要煉界強者當中為之津津樂道很久的事情。這大成就可是會為志玲的任務額外加分的。

「我怎麼會怪他？若不是有他襄助，我可能最終連任務都完成不了。即使老師決定把我取消資格，讓我重考，我也沒有半句怨言。」

才沒過兩分鐘，連志玲此時已是渾身纏滿了白絲。絲線依然在一圈一圈地疊加著⋯⋯

「老師，我有點害怕。」

連志玲強撐著好像隨時會閉合熟睡的雙眼。

「我好像有預感⋯⋯這一睡下去，好像就不會再醒過來了。」

叛蝶強打起精神，對連志玲笑著道：

「沒事，不過是『蛹之劫』罷了。你老師不也是輕輕巧巧地渡過了嗎？不用擔心，好好潛修，他日化蝶之時，說不定你已經擁有晉身重煉強者的資格了。」

「我⋯⋯能夠比老師更快渡過這一劫麼？」

連志玲緩緩閤上了眼睛，白絲也漸漸覆蓋著她那素白的俏臉了。

叛蝶身為『帝京初代重煉』，據說在帝京成立初期，就墮入蛹之劫中長年閉關不出，直至去年才正式出關。

那到底是幾萬年，還是幾十萬年的事了？

「肯定可以的。其實對煉能力者來說，悠悠歲月不過是眨眼之間的事，或許當你甦醒過來之時，會發現你不少熟悉的人，都還是老樣子呢。」

連志玲聽著，微微一笑。

「是嗎？或許那個傢伙，還能活到那個時候吧？」

白絲已是把連志玲覆蓋到不知幾十、幾百層厚度了。

『真想要用我的大湯勺，再狠狠敲你一下頭顱啊⋯⋯』

叛蝶刷了刷眼睛。

她站起來，伸出兩手，掌心閃出彩光，把地上的一個大白繭子收進儲物法寶中去。她朝一旁揮了揮手，把躺在附近的夜王本尊，以及荒原上剩下散落的永夜之王遺骸，都全部收走。

然後她展翅一躍！

往停泊在星空某處的小型星艦去了。

逐鹿版圖。

東方的天際，旭日緩緩初升。

永夜已經結束了。

光明再臨。

『夜王系列，完美通關。勝利者：逐鹿版圖上每一位嚮往光明的人族冒險者們。』

大地上已經沒有了喪屍。

那些曾被變成了喪屍的人族，本來是沒有再生的希望，也因為版圖主線的完滿結束，而得到了白丁強返的重生機會。

由於主線已經完成，目前逐鹿版圖處於『爆機』狀態，系統禁止戰鬥也沒有戰鬥的理由了。

平民百姓們都在熱烈慶祝那造夢都不敢想的和平日子。

強者玩家們，尤其是從其他學院前來參與學園祭的，紛紛飛行（禁飛令已取消）前來鐵民島上，求個親眼目睹夜王通關者的風采，桔梗王座的誕生。

在做任務時曾經視為死仇的競爭者們，或許心裏還是懷有成見，但此時都暫且放下私人恩怨，投入這註定刻劃在歷史裏的重要時刻。

逐鹿版圖歷史上的首次爆機。

手傷未癒的天佑，騎在畢拿的肩膊上，在人人興高采烈的鐵民島上，展開了大巡遊！

539．夜王系列貢獻榜

逐鹿版圖是一個永恒處於不斷殺戮，爭名逐利的殘酷世界，或許可以說這就是此『遊戲』的風格吧。

在激烈的玩家競爭和危險性極高的系統任務裏，對勝出者們的獎勵也是相應地豐厚和慷慨。這也是逐鹿版圖之所以如此引人入勝，多年來吸引無數臨冬人沉迷其中，甚至難分版圖和現實人生的主要原因。

在殘酷的競爭環境中，尋求安逸生活所無法造就的人生突破。

無論你在進入版圖前是如何卑微的存在，在這人人機會均等的小世界裏，誰也可以憑著自力更生，去爭取夢寐以求的暴富，或是當上一方諸侯，甚至成為傲視眾人的王者。

這應該也是版圖製作者的原意。

難度越高，隱藏得越深的任務線，一旦被成功啟動，便是血流成河的大災難，比如歷史上發生過數次的凱旋城易主，每一次都是波入至少半個版圖，死亡次數甚至還多於總人口的可怕夢魘。

自版圖誕生以來，便從未啟動過的最終任務『夜王系列』，其慘烈程度，更是任何一次凱旋王奪位戰所不能企及的。

也因此，通關的獎勵，也是豐富到讓人目瞪口呆。

鐵民島的勝利巡遊沒有持續太久，畢竟大家才經歷過那漫長的永夜戰事，都需要好好休息，調整心情。

熟人們都紛紛來到鐵民島上集合，也包括被強返了的鍾永賢。

連摩耶斯都厚著面皮地回來了，還對天佑勾肩搭臂的，好像之前他加入夜王軍，後來跟天佑和大仲馬的你死我活，不過是在遊戲裏打了場PK賽。

其實摩耶斯也沒有錯，這是他全力競爭的方式。

因此天佑和大仲馬也沒有心存芥蒂，還在一起回顧此行的種種精彩經歷，好像在分享旅行趣事般。

「天佑，你的那招一劍聖人跪，有機會的話，一定還你啊。」

「怕你啊？看誰讓誰跪呢！」

「你們當中誰有那麼一丁點像聖人啊？繞個彎兒在互相吹捧，不要臉。」

「那我們就也讓你跪跪看！」

聚集在鐵民島上的人越來越多，好些在版圖上赫赫有名的強者也紛紛現身。島上很快就被擠得水洩不通。然後那些外人們也就齊心協力，把那些在經歷過永夜之後還沒有損毀的船隻調動過來，停泊在島沿各海港前，然後便暫住在船上。

所有人都在等待著。

因為在鐵民島的上空，自天穹修補好了之後，便出現了一個長度甚至超過了鐵民島直徑的大羊皮紙卷！

看這眼熟的系統畫風，誰都知道是有大事情要宣佈了。

因此吸引了所有人的注意力啊。

沒過幾天。

那超巨大羊皮紙卷，就在眾人眼前徐徐往下攤開。

這是夜王系列的結果公佈榜單！

其實每人都會收到屬於自己的獎賞訊息，可是若要知道別人的，若要一睹誰拿下最高的貢獻，誰是領導人族脫險的英雄，就要前來看這榜單了。

這也是一次聚集版圖內頂尖強者，共同檢閱彼此成就，互相祝賀的時刻啦。

『不管有否正式投入光明陣營，只要是曾經對抗過永夜勢力的，以殺滅一具喪屍為最低門檻，均有獎賞。』

在這漫長的屍海大混戰中，大概連纖纖少女甚至小孩子，都曾撿過一些喪屍的尾刀，此時也都被系統計算在內了。

一支魔力藥劑，同時閃現在各有功者的手裏。

喝下去後，魔法使以下的，全部提升兩級；聖域以下的，全部提升一級。

鬥氣在八階以下的，提升兩階；十五階以下的，提升一階。

聖域或鬥氣十五階以上的，對修為也有好處。

「我、我這卡了十多年的瓶頸，竟然在我有生之年看到突破的時候！魔法師！我現在是魔法師了！」

「天啊！鬥氣突破了後，爆肌等級也順便提升了！爽啊！」

這等於是讓逐鹿版圖全民的修為，都同時拉高了一個層次。

「設計這獎賞的人真是功德無量啊！」

某遙遠處的某胖子，在滿桌子古怪材料儀器之間正在做著甚麼實驗時，突然打了個寒顫：「哪條福街在背後祝福我了？那麼想我死嗎？」

接下來就是層層遞進的論功行賞。

得到『五分』以上的，可以獲得裝備法符，使用在自己選擇的法寶上，可以使其品質得到大幅提升。

這積分的計算法，除了是最簡單的殺了一個喪屍得一分，還有就是在夜王系列中所作出的任何間接貢獻，比如從喪屍手上救過多少人，又或是戰鬥時做過任何有效的指揮或集體行動的決定，甚至後勤工作等，也多少算上一些分數。

有些人可能沒有親手殺過喪屍，但身為一家之主帶領過家族脫險，甚至為救所愛之人曾自我犧牲強返掉的，都能輕易拿到這五分。

「逐鹿版圖的系統，竟然在同時紀錄著這麼多人的戰鬥經歷，還作出了如此複雜的加權計算嗎？」大仲馬有點目瞪口呆了，「這系統不會比我們帝京的還要先進吧？」

摩耶斯勾著鼻孔道：「按我看來，這製造版圖的傢伙實在是太閒了。那些平民雜魚甚麼的，管他們去死吧！應該集中資源獎賞貢獻最高的幾人就夠了。」

大仲馬道：「你不想想看，在重煉強者們的眼中，你也是雜魚。雜魚沒有升級的機會，你摩耶斯會有今天？有點大局觀好嗎？」

「我跟你聊不來。這整個煉界，就該圍繞著我摩耶斯來存在，這不過是我稱霸的舞台罷了！大局觀？我在世界中央發光發熱，其他人都是渣，這就是大局觀！」

摩耶斯此時還不知道，支撐他的後台已經垮了，就連他的老祖都已經不在舞台的中央啦。

「豈有此理！讓我來治治你的中二病！」

大仲馬和摩耶斯又打起來了。

但看起來，大仲馬現在的心情，似乎比起此行出發時要好多了。

「不過我為甚麼連最基本的奬賞都沒有？難道系統判定我拿到了首名，獎勵壓軸發送嗎？」打完架後，摩耶斯爬起來道。

「可是我和天佑都拿到了藥水和法符啊，總不可能我們的排名還比你這牆頭草低吧？」

不止只是摩耶斯，詹姆和藍雪琪也沒有拿到基本獎賞。不過兩人對獎賞都看得很淡，詹姆是修煉狂，任務過程中有所成長就是最重要的事；藍雪琪此行讓冷境和絕境都臻至大成，大概沒有獎賞會讓她更滿意的了。

接下來獎賞漸漸升溫。

積分10分，20分，50分⋯⋯獎賞都在幾何級別的增加。當然系統評分已是盡可能的客觀，可是跟每個人心中的預期總會有落差，埋怨的人當然是有的，但現場裏更多出現的是，很多人把自己的獎賞，贈送給他們認為值得得到更多的同伴們。

「謝謝你在我被強返期間，照顧過我的兩個孩子⋯⋯」

「是你讓我在絕望頹廢當中重燃希望，重新投入對抗喪屍的陣營，我的功勞都是屬於你的！」

隨著獎賞門檻的提高，領賞人數的範圍逐漸收窄。

前300名！

來到這個階段，榜上有名的也算得上是此戰的英雄領袖級人物了。

天空中的大羊皮紙榜單，從末尾300名起，逐一公佈排名者的名字和積分，而當眾人好奇地隔空點了點那個名字，這個人的簡歷以及在夜王系列中的攻略流程，就會下載到查看者的眼鏡界面中。

由於目前鐵民島周邊都已經聚集了各路英雄，基本上榜上有名的都已經來得很齊全了，因此榜單每公佈一個名字，那位排名者身處的附近就會爆出一陣喝采，然後同伴們紛紛跟上榜者熱烈擁抱，亦有其他強者冒名前來寒喧結交，建立人脈。

畢竟逐鹿版圖上百萬人，能上前三百名，可是非常不容易。

可是這榜單上有名者，卻不等同於版圖裏最強的那300人。

有些逐鹿版圖裹的老牌強者，反而在對抗永夜一戰上沒有甚麼貢獻，有些甚至早早投了夜王軍懷抱的⋯⋯當然這不排除有人倒楣，在大戰剛開始時就被咬變成喪屍，失去立功的機會，可是身為有名強者，被咬之前還沒能拉幾頭大喪屍賠葬？這也很難說得過去。

因此，沒有在榜單上的老牌強者們，不期然被大伙兒冷落，其人品遭到了質疑；反而有些向來名聲不佳的，卻從他們的排名積分中，得到眾人的改觀。

比如那位生性頹廢不覊，甚至謠傳其喜好男風的歌汀花園騎士卡爾森，在被強返後重新做人，換個身份後，在夜王系列當中於東大陸某小型諸候國裏力挽狂瀾，先力抗瘋帝理查的血機儡大軍，再守住了夜王大軍的圍城⋯⋯

最終這位連大演武也沒有參加，大家都已將近把他遺忘的強者，以復活之姿取得了積分榜單的第101名，這成績可算是非常理想了。

總算是維護了他曾身為騎士榜前十強者的尊嚴。

而看他此時所得到的人望，要是逐鹿版圖的新故事線重啟，他將有機會再次崛起，成為一方大諸侯啊。

而隨著榜單排名一直往上揭露，人們很快就發現了一個趨勢：幾乎上榜的，有六、七成都是東大陸騎士榜上有名的強者。

騎士精神！

每一名被公佈了名字的騎士，都飛起來向所有人行一次標標準準的騎士敬禮。身為騎士，除了爭名逐利之外，切不可忘了身為騎士所應承擔的責任，該要發揚的美德。面對共同的敵人，挺身而出保衛家園，悍不畏死，這才是騎士！

詹姆眼泛淚光。

在此人多重身份當中，『騎士』就是他的自我認同。在見到騎士精神到最後依然扺受住考驗，獲得應有的榮光，他也感到很驕傲。

「就算我自己沒有在榜上，也沒所謂了。維斯洛特騎士精神，就算沒有了猛獅詹姆，也能繼續傳承下去。」

詹姆果然最終都沒有上榜。畢竟他在最後期加入了夜王軍，給予光明軍的傷害實在是太大了。他在冰火聖騎大本營中，可是親手斃了不少老牌聖騎啊。

540．英雄輩出

永夜之戰，關乎的是光明和黑暗，人族與死靈，生者與死者之間的大對立。

版圖世界經歷長久的勢力大分裂，人人各懷鬼胎，戰爭不斷⋯⋯

在面臨整個人族的大危機之下，誰能打破由家族、血統、階級、舊恨等等所有的隔閡，為大是大非作出真正無私的奉獻？

喪屍圍城，是人性的大考驗。自家關起城門來死守，看著鄰城的百姓被殺死在自己城牆之下，這當然發生得不少；讓人家當誘餌頂住喪屍大軍，自己則珍惜手下一兵一卒，不到必要時不出手，這在戰場上也屢見不鮮。

就算這些人最終在永夜之戰中生存下來，他們的貢獻也不過僅限於自己家園一隅，累積得分有限，跟榜單前列的英雄們到底還有好大一段距離。

凱林城的領主騎士們，在凱旋火海一役幾乎慘遭全滅。前領主溫泰轉生後，憑其權術很快又成為百帝大沙漠上的某小國國主。死過一次之後，他知道了唇寒齒亡的道理，在永夜大戰上倒是領導起一個小型聯盟來，挺到了最後。溫泰最終獲得第77名。

前凱林騎士凱馮，轉生後有在北境參與死守絕壁，由小兵當起一直做到結集起一隊遊擊大軍的領袖，在敵人最密集的北境竟然也能戰到最後，甚至還曾殺過一頭三星夜魔。結果他的排名比溫泰還要高，達到第56名。

排名前百的榜單上，除了一些有名強者外，還有很多聞所未聞的名字。

比如『明日花紫奈（87）』、『宇都宮綺苑（93）』、『桃乃木香蘿（96）』這些文風跟逐鹿版圖完全不搭配的名字？

文風不合的還有馬壯壯（65）、喬大峰（76）、諸如此類的仙俠風名字。這都是遠古劍修啦。

雖然他們參戰時間不長，可是其實力恐佈，一劍殺一個夜魔，貢獻點當然就累積得快了。

還有一些很厲害的名字：約翰大主教（44），約書亞修士（47），挪亞尊者（39）？

聖屍啦。

榜單公佈到前百名後，歡迎喝采的比率，越來越向某個群體裏集中，眾人的注意力看向那邊，頓時就一目了然。

「這些都是赤城戰神大人的心腹部下啦！」

「不知道赤城大人最終排名第幾？」

「這還用說嗎？」

基本上排名前百，系統獎賞就已經極之豐厚了。

看伊豆三軟妹額頭又貼了提升修為的法符，又灌藥劑，身上咔嚓咔嚓的，升級升到天際裏去了。

不過她們倒不要提升爆肌的獎賞，都送給綠洲角鬥場的同伴們了。

她們的皮鞭和護甲當然也得到大幅提升，也拿到了一個光明系魔力的護罩，這對防禦力不足的軟妹們很有作用。

甚至她們也拿下了不少名貴服裝，有養顏美體奇效的化妝護膚品等。這系統獎賞看來還開始客製化了。

甚至連遠古劍修們，都分得了仙術合用的一些輔助法寶或珍貴的祭煉材料。

聖屍們得到的好處最大，似乎系統獎賞對光明系魔力的煉能力者，贈送的奬賞特別豐厚啊。

此外還有已歸順赤城系的潛龍島島主威少保（55），聖心系唯一上榜的聰格（54），他們死守鐵民島，在指揮上立有大功啊。

駐鐵民島大學者『祿山』，竟然爆大冷門拿下第43名。他沒殺過一頭喪屍，倒是發明了讓鐵民島保持高濕度的噴霧裝置，間接令霧影刀客戰術得以成功。基本上悍刀客大軍所得貢獻，他都分得一部份的積分拆帳啊。

來到前二十名了。

綠洲角鬥場傳奇強者，畢拿的老師『羅素』，拿下了第18名。

畢拿排名16。

羅素沒有前來，倒是派徒兒給畢拿捎來一封信。

畢拿閱後哇地大哭起來：「老師！我一定會來看你的！我要把你狠狠揍一頓，好證明你能教出比自己更強的徒弟啦！」

北境領袖，絕壁死守總指揮『拉高崙』，排名15。雖然他後來淪落屍變下場，但其作為夜王系列最先站出來的領袖人物，功勞極大，瑕不掩瑜。若不是晚節不保，肯定是前十人物。

泰里安（12）。

這臭名昭著的『叫雞之王』，最終竟然名列十二，這讓東大陸出身的強者們，都是嚇到噴鼻涕了。因為這侏儒的才能覺醒，是在凱旋大火逃亡的時候，那時東大陸騎士們都死得七七八八了，因此沒有人知道泰里安到底有甚麼才能。

但看到角鬥場和沙漠系的人，都對泰里安擁戴不已，紛紛認為他實至名歸，在指揮作戰（以及猥瑣偷襲）上有大功勞。質疑的人也就沒話說了。

災難能使人突破成長，說不定叫雞之王也能蛻變成一代名將呢。

六六（11）。

這也是在這最後關頭才參戰的短短時間裏，所能得到的最好名次了。六六的強大自不用說，基本上戰場上最強的那些敵人都是由他啃的；但當然他加入的團隊有多強大，對他搶分也有幫助。畢竟又大春又悍刀巨客的，六六一招地圖炮式劍陣砸下去，就是幾百下的尾刀了。

終於來到前十啦。

第十名，鍾永賢。

「第、第十！憑我這樣的人嗎？」

鍾永賢又再昏倒了過去。

其實在公佈300名，100名，50名時，鍾永賢已經昏倒了三次⋯⋯因為總看不到自己的名字，但各門檻的獎賞又一直有領到，這只能說自己的排名還在上面啦。

出身無名小校鄭榮之神學院，窮到連療傷藥水都買不起，戰力連雜魚都不如，以這樣的起步點進入版圖，初期還受盡折磨和欺凌，最終憑著在大演武上接受天佑一次補充劑洗髓，自此脫胎換骨。

從綠洲角鬥場時，鍾永賢便是明星一般的領袖人物，擅長凝聚團隊，戰風無私，而且其神術對同伴們的加持強化，更是其最大價值所在。

有鍾永賢在的戰場，己方死亡率均能夠大大降低；在其神術加持後的同伴所得到的貢獻，他也能有所分成。因此才能達到如此高度！

由最強者們聚合起來的，未必是最強的團隊，更重要的是隊伍裏面有沒有各種特殊才能的『功能角色』。若不是有鍾永賢，三軟妹、泰里安，畢拿等等的排名，可能都會大幅降低。

鄭家純和鄺書瑤，分別排行第八、第九位。

這應該主要歸功於她們在光明六塔的貢獻。她們最終促成讓光明六塔當成兵器，把那頭最屈機的永夜巨龍一下轟出版圖外，解除了它的無敵狀態⋯⋯

第七名倒是個冷門的熟人。

前尼斯騎士奧拜倫，大演武前十強者，被赫倫擊倒後本來未死，卻死在潛龍島進攻凱旋時的亂軍之間；他轉生到西大陸當上了帕提亞千夫長，這只是由於給予他往上爬的時間不夠；在永夜一戰中，憑戰功繼承了帕提亞王之位。

很少人知道在夜王大軍南侵一役，帕提亞草原的狀況如何。在摩耶斯帶著屍化了的萊卡和大批手下前往北境之後，餘下求存奮戰的帕提亞騎士，就是由奧拜倫帶領。

奧拜倫歷經此役，戰力竟成長到跟詹姆不相上下的程度。

兩人惜英雄重英雄的擊了一下掌。

「可惜了詹姆，系統對你太殘酷了，以你的貢獻，怎麼可能會連最低門檻都達不到？」

「系統對我期望太高了。」詹姆聳肩。

奧拜倫還主張跟詹姆平分他第七名的獎賞，還激將地說：「我不想把你拋離太多，讓你永遠都追不上來。」

但詹姆當然不為所動。

第六名，是逐鹿版圖裏的一個傳說級人物。

槍仙王繡！

一身輕甲，眼神堅毅而深不可測，一看就知道是前輩高人模樣。

據說是當年訂立了騎士三項比試中的『騎槍戰』和『投槍戰』的規矩，是使槍的權威，聲名遠至版圖之外，被譽為在非帝京陣營中，最有資格挑戰『重煉』頭銜的存在。若不是其低調的作風和超然的輩份，王繡在版圖的聲望，可要比詹姆更高。

在凱旋大火後，瘋帝理查的血機儡大軍直捲東大陸，甚至還有橫渡往西的意圖。

正是王繡一力在尼斯頂住了理查的前路。

也正是王繡，在夜王系列戰況最危急時，讓尼斯依然保持住最核心的領地不被攻破。

要是沒有王繡，南方不少排上300名內的強者們，很有可能連榜單都上不了，淪為後來被喪屍『屈強返』的下場了。

就連奧拜倫和溫泰等，都是只敢遠遠仰望王繡的份兒，他們都知道這位前輩是巴結不來的啊。

只是王繡竟然主動前來，來到了天佑面前。就連身旁的詹姆都不禁後退了一步，肅然起敬啊。

「赤城小友，聽說我的金光紅塵如今在你手上？」

「呃，曾經是的。不過後來我有一位手下沒有投槍可用，就轉贈給他了。」天佑說的是紅心赫倫呢。

這話聽得現場人人都觸目驚心啊。

王繡的成名法寶金光紅塵，這是隨便贈給手下的東西嗎？你這是繞了個彎兒向槍仙大人挑戰了是不是？

「聽說你同時還擁有『蘭斯洛之怒』？」王繡問。

「是的。前輩怎麼知道？」

「難怪難怪，蘭斯洛之洛可比我的『金光紅塵』要好上一籌，你看不上眼也是正常啊。」王繡哈哈大笑。

此槍本來是天佑跟隨歌汀大軍前往凱旋參加大演武時，中途所得的。他有蘭斯洛之怒，本來就不太需要這把紅色長槍；後來在大演武期間，赫倫苦於沒有襯手的投槍兵器，天佑便慷慨贈予。

眾人看著赤城的目光，更是從敬畏更添上一重，像是在看妖孽般了。

「我收到的獎賞裏，有不少可以用作加持強化那金光紅塵的，赤城小友，請你代我轉交給你的那位手下可以嗎？」

「一定。」

天佑接過王繡的一堆獎勵品。

他不期然眼梢向某窗戶看去。從這片窗戶，可以看到島主堡的那座尖尖高塔。

塔頂上如今仍然放置著那些處於停置狀態的系統角色。

541．第二名有點爆冷

王繡！赤城！兩代戰神竟然聚首一堂，談笑風生！

現場幾乎沒有誰不拿起手機拍下這經典場面的，自拍時更不忘把自己的頭也湊到畫面裏去。

就連猛獅詹姆也不例外啊。

畢竟如今版圖處於爆機狀態，不禁止使用手機了，因此大家都進入了觀光客模式，拍完偶像之後，又紛紛互相合照留念。這可是版圖歷史上首次的爆機場面啊！

當中有不少人都為王繡的排名不值的，傳奇大師才得第六名？那前五又是何德何能了？

王繡豪爽大笑。

「像我這種老人，排名越後才是越好的。這才證明這一代的年青人，比我們更加優秀！桔梗花聯盟正是需要靠著一代又一代的新人們帶領，這才能夠繼承前人步伐，前進到更遠的地方去！」

像王繡這樣的輩份，早沒有爭逐名譽之心了。若不是版圖有覆滅之危，他才不會現身介入這些『俗事』呢。

「獎賞內容還不錯，可其實相比起我的家當來說，也不是甚麼貴重之物。我就平分給赤城、詹姆和奧拜倫，讓三位替我分發出去給有潛力的後輩們吧。」

既然王繡說到是要賞給後輩的，三人都不好意思拒絕，謙虛謝過之後就收下來了。

第六名的獎賞，足以養起一隊大軍，讓每人境界層次都拔高幾級了！要是把大半獎賞集中在某一個人身上，甚至都能養了另一個（未吃獎賞前的）奧拜倫來了。

天佑扣起一半左右，便把其餘獎賞交給泰里安和威少保，讓他們分下去了。

第五名，從缺。

其實在前三百名裏，也有不少位置從缺。

大家估計這些名次都是由系統角色拿下的。

第四名，大仲馬。

「我？」

這名次連大仲馬本人都覺得意外，畢竟他在夜王系列的大部份時間裏，都只顧著在追殺追罷了。他也許沒有意識到的是，在跑遍版圖去追擊仇人的同時，大仲馬那副遇人殺人，遇屍殺屍的態度，其實當中是好幾次搞亂了夜王大軍的行軍節奏，也殺了不少無腦插手進來的喪屍強者。

他自此至終也沒有被屍變，那就不像拉高崙等人會被倒扣一點分數；再加上他在最後一役，作為鐵民島力拒喪屍的中流砥柱，在悍刀客未成氣侯而摩耶斯又未過來搞事前，替鐵民島化解了多次危機。當然幫忙擊敗摩耶斯，也為大仲馬加了不少的分數。

「萊特大人！恭喜你！」

畢竟萊特在版圖裏的人望也是很高的，唯一崩壞的時候在永夜宮殿，也沒有人看得到。

「我受之有愧啊。我本來可以為大家做得更多的⋯⋯」

大仲馬正想推卻獎賞時⋯⋯

「甚麼？這道法符，可以把我的萊特之翼修補回來？還有這這這都是甚麼零件，怎麼都正好對應到我的萊特之翼和路易十三之鎗！這強化升級的程度，足足是好幾個世代的更新啊！」

還有就是大量輔助帶龍族血統身軀的提升藥劑，還有融入龍族威能的種種功法武技，甚至還有把龍威融入本身武技的一些根基修煉法門⋯⋯

完全為大仲馬度身訂造的獎賞啊！

「還有這三大箱子的各式超級彈藥，這豪華到每製造一顆，都得要讓我肉痛的地步！足足三大箱子！這有上萬顆了吧？還有⋯⋯隨身彈藥製造工廠？只要投入足夠材料，就可自行生產彈藥？天啊！太屈機了，屈到我都不好意思啊！」

甚至系統還照顧了高盧三文豪，好像各自送了一部不朽名著的大綱藍本，這除了供他們作弊抄襲出另一部傳世鉅著外，這其實又是一個媲美《悲慘世界》的厲害魔法陣傳承啦。

竟然沒有一樣獎賞是大仲馬捨得送人的。

獎賞的最後，竟然是一朵茶花。

「瑪格麗特！」

大仲馬泣不成聲啊。

這朵茶花，表示他在逐鹿版圖所娶的妻子，茶花女瑪格麗特，或許有復活的希望了。

第三名，黎強。

雖然他並沒有加入死守絕壁，可是自從喪屍大軍南下起，他就一直處於作戰的前線。

若說有鍾永賢的在陣，足以讓泰里安，畢拿，三軟妹等的排名大幅提升的話，那麼要是沒有了黎強，恐怕他們所有人都無法抵擋永夜大軍的幾次猛攻。

正因為有黎強站在浪尖鋒口，默默把所有強者都處理掉，這才讓畢拿和鍾永賢等有成長突破的空間，泰里安、三軟妹的崛起故事，才能走到今時今日。

不過黎強行事極之低調，甚至在冰火聖騎試煉塔遭到自信衝擊後，更是低調到變成了透明人。

可是他一直沒有停止戰鬥，在鐵民島最前線的位置上，在被眾夜魔魔將不斷包圍的海面上，殺到了最後一刻。

「黎強？是誰？」

黎強走的是西大陸路線，沒有當上騎士也沒有參與大演武，因此他在東大陸的知名度為零。

而他在西大陸也混得不好，受心理陰霾影響，在綠洲角鬥場上淪為『十字剋星』，幸得天佑誤打誤撞之助，在無垢者之亂一役破除了心障，這才漸漸恢復成天驕的樣子。

只是在綠洲角鬥場後期，黎強也只被視為赤城的影子；在沙漠死守時，黎強的聲望也及不上畢拿和鍾永賢；在鐵民島時，甚至沒甚麼人發現他也在戰場上。

低調到這個地步，還真不容易做得到。

但當然，經歷漫長的戰鬥，黎強也是賺得了不少人的信任和好感。

「黎強呢？讓我好好擁抱他一把！」畢拿左右張望。

沒有人注意到黎強在不在，畢竟他也是獨來獨往得習慣了。

鍾永賢感到有了拉了拉他的衣角，然後好像耳語了一句話。

他轉過頭來，便只見到黎強留下來的全部第三名獎勵。

鍾永賢道：「黎強說這些獎賞任由我們處理，喜歡給誰就給誰。」

眾人面面相覷。

天佑道：「我替他保管著最貴重的幾件奬賞，其餘的就按他意思，散給戰友們吧。」

第二名。

㗅哇！

一頭巨大骷髏突然蹦出來，在眾人面前表演著天佑同學最擅長的猴子舞呢。

「喂！不是吧？非人類角色也能算進榜單裏？」

不少人都在質疑。

「為甚麼不？小冥大人很強大啊！我親眼看著它一拳打爆一隻夜魔！」

「對啊！小冥大人甚至還屠過一條龍！」

曾在鐵民島上作戰的人們，都認為小冥實至名歸。

為何只有小冥能上榜，大春和小駒卻沒有呢？

關鍵是，在夜王系列進行的大部份時間裏，小冥都屬於自由身。在凱旋大火一役，天佑讓小冥保護慕華安全，當時他就把小冥的靈魂連繫切斷。直到天佑重新返回鐵民島作最後一戰時，兩人才恢復主人和寵物的關係。

以小冥對搶怪殺怪的熱情，以及變態的戰力，它拿下第二名可是毫不奇怪的事。

其實在鐵民島期間，小冥為了保護慕華而只把殺怪視為第二重要之事，這已經對牠的積分打了折扣。

後來跟天佑重建連繫後，那些殺怪數目又都歸了主人帳上，要是它在整個夜王系列裏都能夠自由全力作戰，恐怕如今誰是第一名還很難說！

小冥得到的獎賞是甚麼呢？

搶怪按鈕。

只要對准指定怪物按下按鈕，誰都不可以打，只能由它來打！

「竟然會有這樣的法寶，煉界真是無奇不有。」眾人都在感嘆。

小冥可爽歪歪了。它要求的不多，打怪就是它的生活，搶怪就是它的追求，因此，系統就量身訂造了這樣的獎勵來。老實說要弄出這件法寶，還蠻消耗資源的。

而且好像對手比小冥強大到某個程度，搶怪的成功率便會相應下降。

小冥也得到了一個看來像是木製的頭盔，以及翅膀保護外殻，這都是古機甲裝置啊。

而且屠龍重狙也變成小冥的常規配備了，取名為『墮天重狙』。

不過沒有附帶弩箭。

系統對妙蘊囚心籠裏的藍邪也有照顧。籠子裏多了一個小型冰箱，這冰箱可是個小小的儲物空間，裏面放滿了據說煉界已經近乎絕迹了的『囚心樹液』！

藍邪的原生環境是囚心樹林，可惜在一場煉界災變裏毀了。葉群利用囚心琥珀祭煉出妙蘊囚心籠，正是為了模擬囚心樹林的環境。

藍邪可以吞噬生靈血肉，因此小冥吃下的，藍邪也有一份，但畢竟這並不是藍邪原生時的主糧食。其實藍邪原本是素食的，主食糧就是這囚心樹液！

藍邪可爽歪歪啊！開雪櫃像拿可樂似的，躺著喝，喝飽睡，睡醒就升級⋯⋯而且看這囚心樹液對藍邪之妙處，恐怕不久之後，這團藍色果凍就要突破境界了。

眾人看到赤城大人身旁的人物們，就是一片雞犬升天的景像，不少當中曾跟他不咬弦的，比如那溫泰，如今都恨不得抽自己巴掌抽個半死！

就連區區一頭寵物，托主人的鴻福，竟然屌那星拿到了排名榜第二名，拿到的獎賞足以稱霸一邊大陸有餘了，這能不又羨又妒嗎？

主戲來了。

夜王系列積分榜第一名，竟然⋯⋯

542．領獎時間

竟然沒有意外，夜王系列排行的的第一名，就是赤城了。

全場熱烈喝采！

所有人都心裏篤定，赤城就是那當之無愧的第一名。這份名聲，其實早在夜王系列展開時就已經累積的了。

崛起在起步點極低的鐵民島。

橫空出世地拿下桂冠戰神頭銜。

以萊特作為引路人，成為騎士。

擊敗猛獅詹姆，拿下大演武冠軍。

在緊接而至的凱旋城攻防線，拿下擊退並攻佔潛龍島的首功，成為戰功之王。

返回凱旋，解決了那人人得而誅之的小瘋帝。

然後在西大陸，短短幾天就當上帕提亞萬夫長。

在綠洲角鬥場上，史無前例地攻破了最終成就『凱旋十八門』。

在無垢者之亂中力挽狂瀾，首次屠龍！

以赤城大人這樣的履歷，要是說他在夜王系列中不會繼續發光發熱下去，有人會相信嗎？

自夜王序章起，赤城便參與死守絕壁，多次力挽狂瀾，堅持到光明要塞陷落的最後一刻。

雖然自光明要塞一役，赤城就失去了蹤影，不少人以為這位戰神大人已經殞落，甚至屍變了。

可是沒有！

在百帝大沙漠重出江湖，這位年輕英雄更是脫胎換骨，帶著大批強者一路掃蕩輾壓，並在收復佩特拉一戰上，重創了大集結的夜王精銳！

接下來就是鐵民島的最終一戰，在世人注目之下，接連屠龍，甚至還一劍把那永夜之王斬成兩段！

甚至最後那匪夷所思的海上飛出巨物然後連同那永夜巨龍一併轟破天穹，不少人都把這一筆歸在赤城的帳上。因為實在是莫名其妙啊。

這樣的戰績，不可能不拿下第一名了吧？

在全場真心誠意的祝賀聲中，就唯獨是摩耶斯在小小聲地喝倒采罷了。

第一名會有甚麼獎勵呢？

首先，就是三塊巴掌大小的羊皮紙片，輕飄飄地落在天佑手裏。

這些紙片一出現，就散發出一陣陣的空間波動，甚至還引起了小形的天地異象，本來天上略有積聚的雲層，竟然一掃而空！

「這是甚麼厲害法陣？」

『反禁制法陣：能消除嵌入法寶上的等級禁制一次。每件法寶限用一次。』

一些強大的法寶，製造者會嵌入一些禁制，讓擁有者必需提高修為到某個程度，或是要掌握到甚麼技能招式後，禁制才能解開，以釋放出法寶本來的真正威能。

要是天佑拿到一件神器，本來就很屈機了，再用這法陣解除一重禁制，那豈不就逆天了？

接下來，又是另一道的羊皮紙法符。

讓鬥神戰鎧完全恢復，兼連續升級到第17級。

然後便是一件古機甲風格的機械零件。

『戰魂嵌入插口。』

這裏絕大多數人都是專門玩魔力鬥氣的，看到這件機甲道具都只有頭上飆問號。

唯獨大仲馬皺眉想了一會，隨即『啊！』的一聲搥了搥掌心。

「這不會是讓某種讓本命天賦嵌入機甲使用的轉換裝置吧？可是甚麼是戰魂？」

大仲馬可沒有見過天佑使用鬥神戰魂呢。

『在駕駛機甲時使用戰魂？難道就像志玲學姐那隻依附在機甲背後的蝶形生物般？』

這零件對他來說有點遙遠，先收了再說，回到帝京再慢慢研究吧。

接著，有一個血球似的物體，落到天佑同學手上。

『血印帝僕秘法，附血蒸氣機甲服複製儀。』

「這難道就是那瘋帝理查所創，用來把活人折磨改造成血機甲傀儡的秘法嗎？」

這大概是針對赤城親手解決瘋帝理查的獎賞。

眾人見到赤城手上得到了那瘋帝的傳承，隨即又勾起了對那暴政時期的恐懼啊。

「赤城大人不會變成另一個瘋帝吧？」

「我就怕⋯⋯理查換成赤城，會更加恐怖啊！根本就推翻不了吧？」

「要是赤城大人⋯⋯瘋了，那肯定是比夜王更加可怕的大Boss！哎哋！這不會是系統的陰謀吧？難道系統要培育赤城大人當下一個主線時代的Boss嗎？這我可不敢再玩下去了！」

「你們少擔心好了。」

詹姆站出來替天佑說話了。

「人家可是從帝京來的，專誠來到臨冬只為了做任務，現在任務做完了便肯定是要回去的。他才不願意被困在這鄉下小地方裏當土皇帝呢。」

把臨冬形容為『鄉下小地方』，也是只有詹姆這等已經超越版圖水平的強者們，才有資格說的了。

而要是跟帝京比起來，臨冬確實也是個小地方罷了。

看看榜單？前十的傢伙們，有一半以上都是帝京人啊。他們還不算是帝京裏的最強者呢。

天佑也道：「嗯，我會回帝京去。再說這麼歹毒的邪法，我想我也是不會使用的啦。」

眾人對赤城的人品，還是蠻有信心的。

接下來的獎賞，還是跟那瘋帝理查有關的。

『獲得「血焰機龍」標準機甲外殻一副，連同瘋帝斧刃兵器配備。』

『獲得「瘋帝寶座」。』

科技意識還沒有進入第二代的眾人們，對那甚麼機甲外殻也只是『哦』地表示一聲，完全不知道這東西的價值到底有多巨大。

摩耶斯倒是爆粗罵了兩句，因為大仲馬嚇到噴出來的鼻涕，沾到他那清洗得柔柔順順的一頭狼毛了。

至於瘋帝寶座嘛。

就完全是瘋帝理查復活時，他從火中站起來的那個寶座。

這寶座平時看起來，就是一般的皇帝寶座樣子。而事實上這本來就是屬於凱旋皇帝的『龍椅』。

「只是這有甚麼威能呢？」

「赤城，讓我過一過皇帝癮吧！」

泰里安一屁股坐在那寶座上，隨即便是『篷！』的一聲，飆起了一柱衝天火焰來！侏儒像是瘋帝般被燒到詭異咆哮啊。

最終還是他哥哥詹姆把他一腳從寶座上踢下來，這才保住了小命。

在場人不少也是流了一身冷汗，心想要是這泰里安變成瘋帝了，逐鹿版圖又會變成怎麼樣的境地？整個凱旋皇宮可能變成了酒池肉林，供他一人享用，其他人不是當他妃子，就是連飯都沒得吃的奴隸了。這又是比瘋帝統治更加慘烈的時代啊！幸好這並沒有發生。

「這種東西到底有何用處？用來暗算人的嗎？」

天佑收起了寶座。

他開始嗅到系統獎賞有惡搞的味道了。（某遙遠處的某胖子在嘿嘿笑呢：屌你這麼多年了，總算有人挖出我埋下來的梗了。）

『赤城繼承了瘋帝理查尚未被發現的藏寶。』

詹姆倒是有點意外了。他心裏想：當年他從瘋帝那兒奪了帝位後，已經挖地三呎，以為把對方的家當都挖出來了。怎麼竟然還有這麼多？

這些藏寶有好幾大個箱子。天佑逐一打開，見都是些世俗財富，便對身後的鍾永賢道：

「這些好像都是瘋帝統治時期向百姓諸侯們搜刮的吧？要是現場有人認領的話，就讓他們拿回去好了。」

「知道了，我會盡力做好的。」讓最無私心的鍾永賢處理此事，乃最好不過的人選。

現場果然有不少人紛紛前來，認領回他們的寶物。

不過他們大多都是想拿回些比如家傳之寶，老師遺贈之類有私人感情的東西，而且還很客氣地以等價甚至更高價值的寶物道具等贖回。

因此鍾永賢在忙著分發寶物之餘，發現換回來的東西變得更多又更名貴了。

就連槍仙王繡，都領回了幾件本來送給學生的法寶。這些學生當年都遭到理查毒手，給殺人奪寶了啊。

剩下最後一箱，則是身為邪法法師的理查，所珍藏的一些研究儀器，珍貴材料，晶石之類的東西。好像也有大量研究失敗品，及正在研究到一半的半成品。

雖然這些材料儀器，遠不及在光明六塔塔頂那保祿的研究室來得有價值，但那些東西下了禁制天佑碰不了，拿到這些，也算聊勝於無啦。

天佑想想：這要不然可以賣給彼拉，或是留給在骨沙血海之地的泰萊莎當研究資源，總之就不要浪費了，照單全收。

瘋帝系的獎賞收完，接下來輪到夜王系的了。

又一道羊皮紙法符飄落下來。

這是一個雙法陣重疊的複合法陣，是所謂的『嵌入禁制』。要說最初收到的三道法符，可以解開本來就在法寶內的升級禁制的話，這一道法符就是用來加入進法寶中，令法寶可以增添新能力的。

天佑去年也曾獲得過兩道禁制法符，結果用在赤劍之上，讓赤劍提升了許多。

『嵌人禁制法符：永夜漩渦。』

聽到了這道法符的名字，眾人都爆出激烈的驚嘆之聲。

「夜王的技能，也能當上系統獎賞？」

眾人不期然的感到，這道法符，恐怕便是這系列獎賞裏，最有價值的一件！

派獎還沒有完啊。

『獲得標準機甲外殻套裝：粉紫美妃。另附技能配套：沉默干擾。』

『獲得標準機甲外殻套裝：幽藍精靈。另附技能配套：龍威之瞳。』

這應該是配合天佑親手屠了Miffy的獎勵，以及對他失去了小幽藍的補償吧。

大仲馬已經聽到腿軟了，非得要坐下來大口喘氣不可啊。

「有沒有搞錯，本來以為錯過了一年的帝京學業，我們都在大機甲時代中落後別人許多了。我還有仲馬家族和高盧議會助我追回去，可是這位呢⋯⋯僅是拿個爆機獎賞，半個機甲小隊的配備都齊全了！這公平嗎？」

還沒有完！

光明系獎賞！

光明帝劍！

一把華麗之極，而且高潔莊嚴的銀光寶劍，從空中緩緩落到了天佑手中。

在所有人心裏，這都該是世界王者所擁有的象徵物啊！

『不管赤城大人怎麼想，我就是覺得，他是凱旋下一任皇帝的不二人選！』

『或許我們以誠意感動他，把他先摃上了帝位再說！大人能當一年就一年，總之有他在，版圖只有好處沒有壞處啊！』

就在眾人打算默默發起，讓赤城登上帝位的熱情呼籲時⋯⋯

天佑取出一把黑色大劍來，一扳把光明帝劍拍成了碎片，然後吸收掉了。

「呵呵，聖劍收集度暴升到29%了，不錯啊。」

眾人全都呆了。

543．學園祭也發獎

就在眾人意淫赤城大人終將憑著光明帝劍而凱旋逐鹿版圖時，那位沒甚麼機心的年輕戰神，卻是把帝劍一嘢拍爆然後吸收掉了。

而且這還不過讓大惡龍雀的聖劍收集度提升一成左右罷了。

人家果然跟這兒不屬於同一個次元啊。

就連槍仙王繡的嘴角都有點抽搐⋯⋯這光明帝劍，他本人都有點想要收藏啊。

光明系傳承繼續發放！

這次是一張海報大小的羊皮紙卷，慢慢降落到天佑的雙手上。

天佑一打開，看到那紙上的眼形圖騰印記，表情複雜。

荷露斯之眼。

而且還是極之珍貴的第三手拓印，僅比光明六塔大殿堂上的那一枚要差上一點。就算是天驕級別的鄭家純和鄺書瑤，也是只有第五手拓印罷了。

這荷露斯之眼對修為的好處，天佑當然是知道的。

只是天佑已把共濟會定性為邪教組織，因此拿到了這件共濟會眾用來膜拜祈禱的圖騰對象，心裏總是有種被人威逼利誘要加入邪教的不舒服感啊。

『赤城被提拔為27度共濟會大師。』

話說雖然追、鄭家純和鄺書瑤都不在現場了，但其實在臨冬或是其他學院裏，還是有一些共濟會的低層會眾在的。共濟會在煉界的觸手可是無孔不入的啊。只是他們的權限當然極低，還沒有資格知道甚麼無面者或光明六塔。

當他們聽到了赤城拿到第三手拓印，心想自己學院的光明主殿上那個荷露斯之眼才不過七、八手時，已是嚇到小兒黃痰都噴出來了。

然後他們聽到天佑拿下27度共濟會大師⋯⋯當場不少人就雙膝下脆，把天佑大師當成荷露斯之眼般膜拜了。

藍雪琪當時是從旁目睹著天佑的整個共濟會大師升級歷程，眼看著此人又莫名奇妙地當上光明神棍，不禁翻起白眼來。

大仲馬和摩耶斯，更是把白眼翻到泥丸宮上去了。

「甚麼東西？又天草堂又一劍堂少堂主，這還不夠？這小子如今竟然又兼了個共濟會大師？」

「玩哂啦你！」

「我沒有加入共濟會！你們看看我的頭銜，有（教外）和（榮譽）兩個附註，只是虛銜啦！」

天佑心裏可冤了。當時他不過是想要打個任務塔練功升級一下，希望可以追上永夜之王的水平，豈知道出來後就被賣入火坑，跟邪教糾纏不清了。

這下還當眾發獎，帝京同學們全都知道他是共濟會大師⋯⋯那就等於硬是把他跟共濟會綁在同一條船上了。

「不知道我這樣的身份，會不會影響天草堂和志玲學姐在帝京的來年佈局？」

放心，不會啦。

最後還有兩項光明系獎賞。

『赤城獲得光明魔法師技能樹。』

『赤城獲得一次「誅魔聖骨炮」的使用權限。』

甚麼誅魔聖骨炮，好耳熟啊。

大件的獎賞都已發完，剩下來還有大量的普通法寶，法符，甚至世俗金銀財帛等等，這都是把赤城視為一軍之領袖作考慮而給的獎勵。你赤城大人拿下榮譽，難道都把獎賞據為己有自肥嗎？總要對小弟手下們論功行賞的吧？

系統就只對榜單前十有這樣的照顧，十一名以下的就要自掏腰包犒賞小弟們了。

「我們在離開版圖前，再大夥兒開一場慶功宴，人人有賞！」

赤城系的戰友們自是熱烈歡呼。

夜王系列的獎賞發完了。

天上的巨大羊皮紙清空了版面，接著就是滿天散落了橙色帶清香的花瓣之雨。

「那是桔梗花。」

『接下來輪到本屆桔梗花聯盟學園祭的結算發獎程序。』

當下鐵民島上下，就有一半的訪客紛紛道別告退了。這些人幾乎全都是土生土長臨冬人。

臨冬人自我封閉而排外，這在學院界裏是出了名的。

他們大都只在乎逐鹿版圖內發生的事，視夜王系列比甚麼都重要，卻是對世界觀更寬闊的桔梗花學園祭不屑一顧，不少人都故意忽略，甚至壓根兒就不知道有學園祭這回事。

就算有意識到近來臨冬正舉行學園祭的，內心都以抗拒為多，尤其對大量外來者前來爭任務搶怪深表不滿。

但當然還是有半數思想比較『國際化』的臨冬人留下來了。

走了一半的人，鐵民島上的空間多了，就換來很多只能擠在海上的外校生們，紛紛上島巴結一下剛才榜上前列的強者。

不過摩耶斯向來不玩這一套；藍雪琪甚至直接打開絕情領域，生人勿近；那現場就只剩下交際能力強大的大仲馬，以及自來熟天佑，兩人跟大伙兒握手自拍，互加好友，甚麼『有空出來喝茶』、『季間休假過來玩』之類的，不亦樂乎。

喂，榜單還理不理會了？

當獎賞內容漸漸從最低門檻起發上去時，大家發現果然跟期望的一樣：

桔梗花聯盟所提供的獎賞，跟夜王爆機根本不在同一個檔次裏。

差太多了！

「我在夜王系列殺過超過一百具喪屍，但怎麼結算獎勵就是一塊繡著桔梗花聯盟標誌的紀念手帕，外加麥當勞免費餐券十張？」

「我在大演武可是排名前三十份子，還混到了C級領地的第一繼承人啊！我的獎賞是甚麼？聖心學園觀光客商店的永久九折卡？」

當然學園祭的評分，不是以殺人多少來計算，而是以在逐鹿版圖各重要任務事件的參與度，以及取得種種特殊頭銜或成就等來決定的。

在大羊皮紙『屏幕』上列出的評分標準，似乎很強調所謂的『歷程探索度』，就是說你在版圖裏擁有越是波瀾壯闊的生涯經歷，得分就越高。

比如說那槍仙王繡，因為他在學園祭期間大部份時間都是隱居，即使在凱旋大火後有過驚為天人的出手，卻未有達成很多系統主要成就，因此排名就掉落到了276名。

反而有些寂寂無聞的，甚至在夜王系列時早早就被咬而屍變了，但因為在早期走了狗屎運而拿到某些從未被觸發過的系統成就，因而竟然擠身到前300名了。

前三百名逐一公佈，眾人都好奇地察看一下大家的攻略流程。

基本上攻略路線越是曲折離奇的，得到的名次就越高。

前三百名中，有超過一半是在凱旋大火裏，成功從皇宮逃離飄泊到西大陸的那一撮東大陸騎士。畢竟凱旋大火，瘋帝復辟，也跟夜王系列一樣，都是歷史上頭一遭發生的。

當然，要是把大演武，凱旋大火，以至後來夜王系列整個流程都有參與到的，積分肯定就高了。

只是獎勵還不是那麼吸引人罷了。

畢竟桔梗花聯盟眾學院各出一份湊起來的獎賞，當然是比不上逐鹿版圖製作者的手筆了。倒不是身為聯盟一份子的帝京出不起，而是帝京向來就不重視這個學園祭，自然無意當土豪，別的學院拿出幾多帝京就拿出幾多，結果就變成這樣寒酸的地步。

其實是大家都被之前夜王系列的發獎養大胃口了。

麥當勞餐券也很不錯不是嗎？

只是來到榜單前列，似乎獎勵內容有大幅調升的傾向啊。

『聰格同學名列學園祭第29名，並榮獲聖心學園參加者中的第一名。』

聰格是天佑同學最忠實的心腹之一，他在學園祭的排名比夜王系列還要高！他的歷程頗為曲折啊，先是以聖心間諜身份企圖刺殺凱旋皇帝，這計劃就夠大膽的了，後來被天佑虎軀一震收復之後，便跟隨主子歷經潛龍島一戰，再加上夜王系列一役的活躍，因此他的排名比畢拿還要高。

聰格的獎勵清單，好像只有他看得懂。獎勵數目不多，好像都跟所謂『聖心誦』有關。

聰格看懂清單之後，激動到跪下來哭了。

「我、我不單被聖心提升為最頂尖級別的培養份子，還獲得保送資格，前往聖心誦發源地高伊青瓦台，體驗那始源天心功法『青虹氣』！我不期望能喝得到一次養命蔘的蔘茶，讓我嗅一嗅那香氣，恐怕都夠我的聖心誦連升三級了！」

現場其他聖心同學們，對這位成了帝京走狗的聰格同學，都是又恨又妒啊。聖心把帝京視為死對頭，那是他們自己的事，但當他們看到抱帝京大腿後所得的好處，他們便不期然的想，是不是該要改變一下聖心人歷來對帝京的敵對態度？

「這肯定是老師的餽贈！這是專門保留給聖心第一名的特別獎賞！老師實在是對我們太好了！這獎賞之豐厚，遠遠超過了聖心狀元王了吧？」

在一旁聽著聰格說話的帝京同學們，不期然心裏都想：

聖心人真的好窮，好可憐啊。

『不如待會送一份養命蔘液給聰格吧？』天佑心裏想。

天佑不知道他這個打算，將為聖心學園造就了一名史上最年輕的大神官。

不過大家總算也發現到一件事情：這學園祭的發獎看來也沒有既定標準，大概又是一班學院背後的大能者們，為有潛質小輩作出送禮行動的一次機會罷了。

帝京人的成績各異。

鄺書瑤和鄭家純，才僅僅進入前三百名。她們並沒有積極參與進逐鹿版圖內的各事件，大概主要得分就在得到三條龍吧（但沒有參加多少實戰就殞落或是廢了）？她們在光明六塔的貢獻，似乎不在計算範圍裏。

雖然前三百名的獎勵也只是麥當勞餐券水平，但以她們在光明六塔的貢獻，事後肯定會被共濟會大獎特獎的啦。

黎強排名也不高，僅在三十名。

雖然他心路歷程是很轉折，可是系統卻不會把你重拾自信這件事情算成積分，而是要看你實際做了甚麼。即使在黎強振作後，大部份時間在當別人的影子，或大軍中殺怪比較多的一員，沒有東大陸履歷是他『歷程探索度』不高的主因。

544．桔梗王座

在不斷公佈排名時，大家已經發現，不少投入夜王軍甚至混到了夜魔級的，都能在學園祭榜單上擠身至不錯的名次。

比如那巴比倫分校的阿歷斯，甚至還出賣絕壁守軍，害人無數，但卻被學園祭官方認為是有高度的『歷程探索值』，因此在夜王系列沒有任務分數的他，卻在學園祭排名28。

阿歷斯目前不在鐵民島範圍，也不知是不是被天佑打怕了，不敢再現身。

畢竟也有不少人是在激烈競爭當中動了真火，放不下心結的。不是那麼多人像摩耶斯那般，打完架轉過頭來，就是一笑泯恩仇。

見識過阿歷斯有多仆街的天佑和詹姆，面面相覷。

「這桔梗花聯盟的態度，有鼓勵人走邪路子的嫌疑啊。」詹姆道。

天佑不表意見。因為帝京對待煉能力者們就是同樣的態度啊，連鬼厲道人都能給予『重煉』的銜頭，還有甚麼妖孽是不能被接納的。

摩耶斯排名第七。

摩耶斯的版圖歷練可謂十分齊全了，從凱旋鐵衛隊長至帕提亞王，又是馭龍者，在夜王系列中甚至光明和永夜兩邊勢力都當上具影響力的強將位置，這樣還進不了前十，也太沒天理了。

摩耶斯心想總算到我囂張了吧？但他見過獎賞清單之後，臉就黑了起來。

「獎賞沒想像中的豐富啊⋯⋯而且怎麼沒見到有祖狼大人的手筆？這獎賞好像連平日祖狼神廟給的還不如⋯⋯」

其實摩耶斯的獎賞還不算差，放在帝京小隊以外的所有人眼中，都是要連噴三次鼻涕的了。

只是這幾位帝京同學的胃口早已被母校養得好大，聯盟各學院忍著肉痛發出的豪華獎勵，對這些天驕來說只算是下了場毛毛雨，一點兒都不『頂癮』啊。

『難道祖狼神廟出事了？』

獎賞太窮酸，不配合他天驕的身份，反而惹起摩耶斯心裏的一點疑慮來了。其實他直到現在，還沒想起要跟那接應的恩沙馳連繫上呢。

他打架打得太忘我了。

由此可知，此人完全不適合搞些長線的謀略啊。

第六名從缺。

「咦？學園祭只限有學院代為正式登記的同學參加，本來就把系統角色排除在外了，怎麼還會有從缺的？」

確實在前三百名榜單中，從缺者十分稀有。

大仲馬死死盯著這空缺，本來還很風騷的好心情，驟然掉到了谷底。他的眼神似乎又恢復了不久前的陰沉。

第五名是鍾永賢。

此時他是確確實實地被震驚到不省人事了。

這鍾神父有多窮，那絕對不是聰格那種層次的，而是真的好那窮！不過他在版圖東南西北繞了一大圈，已積攢了不錯的家底（指法寶道具材料之類的），他沒有過硬的後台，沒有土豪級的前輩送他嚇人的禮物，因此獎賞也就普通了點，就是好一大批一般煉能力者需要的物資材料，修煉必需的消耗品等。

鍾永賢正正就需要這些啊。

他一直以為，要是鄭榮之神學院能夠稍稍『世俗』一些，多花點力氣心思賺錢開源的話，大家在埋頭修煉神術時，就不用再勒緊褲頭，三餐不繼的可憐樣子了。

這批物資連同夜王系列的獎賞，已經足夠把餓慣了的鄭榮之同學們，通通養肥三圈了。第四名，大仲馬。

看來學園祭的積分系統，頗為看重他滿版圖在追殺追的這好一大段歷程。這段歷程鮮為人知，但看到那位『從缺』的也能排進前十，可見他們在這追逐戰中，曾『順便』完成過多少的成就。

當然大仲馬取分最多的經歷，是在於他強行嵌入龍之脊，開啟了融入龍族血脈的全新路線。雖然這也間接啟發了夜王令他變得更加強大，甚至導至最終那永夜巨龍的出世，只是學園祭的視野是不分善惡的，最重要的是『探索』。

不過大仲馬的好心情已經被破壞了，獎賞也只是隨便丟入儲物腰帶，看都不看。他的目光空了，意識已經飄到別處去啦。

第三名，猛獅詹姆。

上一屆的學園祭王者，今次只得第三，但在場沒有人認為詹姆是退步了。

相反的，如今的詹姆，比起去年時可是強大得太多了。

根本是連續脫胎換骨三次！

曾是多年凱旋帝位擁有者，他在這一年的學園祭裏經歷了幾多，說都說不完，想想都頭昏腦脹啊。

詹姆得到了他最想要的東西。

騎士揚升邀請。

大家都知道，這學園祭的獎賞內容，是針對著得獎人當下所需來設計的，甚至還有準確猜測對方想要甚麼而針對發賞的神秘威能。天佑見到詹姆拿著這薄薄的紙張，而且這是他唯一的獎賞內容，由此可以詹姆對這邀請函的執著，遠超過了其他事物。

天佑問：「詹姆，你不是說想要轉校去帝京，以重煉強者為目標的嗎？」

詹姆坦然一笑：「聽說帝京是學季制度，我此時才加入的話，豈不是要喊你學長？這我一生還能對你抬得起頭來嗎？還有摩耶斯和萊特，我也得喊他們學長？哼！我是打死都不會當別人學弟的。你們那裏不適合我啦。」

讓詹姆打消前往帝京念頭的，竟然是不想要當人學弟？

想想也是，那畫風太不適合了。

詹姆道：「我就知道版圖裏似乎還隱潛著一些揚升前輩的線眼，結果證明我是對的：躲在那地下基地裏等待有人帶你揚升，是永遠都等不到的；寧願出外拼命努力，即使結果不是完滿，但付出過的努力，是會有人見到的。」

既然詹姆已決定前往那所謂的『揚升之地』，那就意味著這位惺惺相惜的好對手，不久後就要跟天佑分道揚鑣了。

「我只知道那揚升之地，應該在更高層的煉界，甚至連那裏叫甚麼名字，我也全無頭緒，只能待前輩帶我啟程之時，再好好詢問了。」

兩人都覺得，此時此刻，其實就是在告別了。

第二名。

夜王新娘．藍雪琪。

藍雪琪走的也不是大英雄大成就的顯眼路線，只是她的目標從開始就很明確：結果她成為了第一名親眼目睹夜王出世的人族。

先是跟夜王建立互相利用的關係。

當上了夜王的新娘，卻並未屍變，也沒有失身。

甚至還當著夜王的面，跟別的男人接吻。

最後還反水背叛了夜王，向夜王發了好人卡！

就在大家都在埋頭打喪屍，做任務，拿成就時，人家藍雪琪同學可是直接跑去跟夜王在玩虐心的遊戲啊。

這層次之高，現場所有人都只有仰望的份兒。

相比起來，那些甚麼馭龍者啊，發掘並覺醒隱藏Boss永夜之王啊這些，都是小成就罷了。

藍雪琪得到的獎賞，只有一件。

這似乎是某大能者從開始就寄放在學園祭系統裏，屬藍雪琪限定，只要她能夠拿下前三名的話，就能自動發送的獎賞。

那是一柄東方長劍。

名曰桐皇。

「第二名只有一把劍？那到底有多厲害啊？」

現場所有人中，就只有兩個人有聽說過這件法寶。

槍仙王繡，以及遠古劍修六六。

這兩名輩份甚高的老前輩，竟然同時當眾嚇到噴鼻涕！

「桐、桐皇劍？不會是『煉界第一劍』桐皇盈盈手上的那一把吧？」

「不然呢？不是本尊的話，誰還敢把法寶取名為桐皇劍啊？天、天啊！這可是名列龍蟠苑法寶榜天榜第六名，名劍榜天榜第一名的絕世神兵！」

「我竟然有幸見到煉界排名前十的絕世法寶！死而無憾啊！」

兩名大前輩就躲在天佑和藍雪琪背後說悄悄話，現場就是帝京小隊的人聽到，頂多再加一個詹姆。

藍雪琪盯視此劍，若有所思。

「桐皇姐姐⋯⋯這⋯⋯就是你的選擇？雪琪真的⋯⋯有資格執起此劍嗎？」

第一名不用說了吧？

赤城！

系統訊息也很白目地直接公佈了赤城的真正身份。畢竟學園祭是整個校園聯盟合作的組織，不隸屬於逐鹿版圖，因此也沒必要使用天佑在版圖裏的『䁥稱』。

『帝京的天佑同學，在獲得桔梗花聯盟之王的同時，更是達成了「學園祭使出最高探索度積分」的最終成就。天佑同學成為學園祭史上第一位獲名列「名人堂」銜頭的同學。恭喜。』

這下又惹來全場人士狂噴鼻涕了。

「又一個歷史留名的大成就⋯⋯」

『天佑同學，你想要選擇拿取兩倍加乘的「第一名獎賞」，還是以你該得的獎賞作為代價，換取「名人堂特別獎賞」？請注意名人堂獎賞只有一項，而且並非為天佑同學量身訂造之物。換取這個獎賞，有可能會令天佑同學得物無所用。』

『天佑同學，你的選擇？』

眾人都在竊竊私語，設想他們若是站在天佑同學的立場，該要如何選擇呢？

「千辛萬苦，這學園祭之王才到得了手，系統還引誘你去把獎賞去賭一局大的？系統也太邪惡了吧？」

「希望特別獎賞不會是麥當勞終身餐券之類的，不然的話，別說赤城大人了，我都要暴動啊。」

其實大家都知道天佑的選擇了。

身為煉能力者，尤其是潛質優厚的出色煉能力者，在面臨選擇的時候，總是不會選擇保險安穩的道路。

「我選擇名人堂特別獎賞。」

獎賞之物，就堂而皇之的閃現在眾人眼前。

桔梗王座。

545．有點不滿意

「作為煉界學院聯盟的鎮盟之寶，這把椅子也實在是太過寒酸了吧？」摩耶斯嘲弄地道。

其實他也只是耍耍嘴皮子。他當然知道這把『椅子』肯定不會只是一件傢具。

當然說它是椅子也不對。

其實它也是那種一看就知道是『王座』的構造：座位下方有著一個結實的基底，靠背高於頭頂，兩旁有扶手等等⋯⋯

只是這個『王座』，並沒有任何匹配其榮耀的雕飾配置等等，比起那凱旋城的瘋帝寶座要差遠了。

說到氣勢的話，更是遠及不上萬仞孤城裏的那個『劍座』。（目前劍座被堂主大人卡卡帶走了）。

這是一個沒有甚麼特色的王座，可謂洗盡鉛華。

天佑伸手摸了摸這個王座，把一絲煉能力注入之後，便輕鬆認主，好像這件法寶本來就是屬於他似的。

他隨即咧嘴一笑。

「果然是很適合我。」

然後他就把王座收走了。

現場眾人還是死死盯著他呢。

天佑攤手道：「這可是我的底牌，難道你們期望我會當眾展示這王座的威能嗎？」

「可是這也太吊癮了吧？畢竟這是最終獎賞，你要是不祭出來繞個鐵民島一周，你叫我們今天晚上怎麼睡得著覺？」摩耶斯道。

「現在版圖處於爆機狀態，不知道還有沒有強返保護。我怕一使出來，你明天早上就會在現世的家裏醒來，而且記憶清空呢。」

摩耶斯就沒再說甚麼了。

『由於桔梗王座已成了有主之物，不再歸屬於聯盟托管，桔梗花聯盟將恢復其本來的名字「煉界第一層學院聯盟」，直至聯盟決定出下一件的鎮盟之寶之止。』

眾人都是驚訝連連。

「原來桔梗花聯盟這個名字，就是來源於桔梗王座？而桔梗王座竟然不是學園祭第一名的頭銜，乃是一件法寶⋯⋯」

「大概赤城大人所打破的積分紀錄，是由不知幾年前的某位大能者所創造的。而自那一年起，由於某種原因，就訂立了誰能破去這個紀錄，桔梗王座這件法寶就是屬於他的規矩來。」

「這難道又是一條伏線嗎？」

「嘩屌你！」

爆粗的，竟然是形象頗有前輩高人風範的六六。

這名遠古劍修自從在現場跟槍仙王繡惺惺相惜後，好像感染到對方的大師風範，本來還蠻不拘小節的他，竟然又跟著人家在撫鬚負手，淡淡微笑，一副『我老人家在看你們這些小輩爭逐江湖』的超然態度。

而現在他被嚇至露出原形，這讓王繡大人也不期然跟他拉遠了一步距離。

「甚麼事了，六六大人？」

「自桔梗王座成了有主之物後，竟然也在龍蟠苑法寶榜單上有名了！天啊⋯⋯王繡大人你自己看看⋯⋯」

六六把腕錶介面遞向王繡。

在鐵民島休整期間，六六已用了少許代價，跟某鐵民交換來整套最新型號的腕錶、眼鏡和手機等科技玩意了。

畢竟遠古劍修也得要追上時代步伐啊對嗎？

王繡一看腕錶上的榜單，大師也嚇出鼻涕來了。

「天榜第四名？這件法寶的價值，比桐皇劍還要高！」

這下可要遠遠超乎所有人的想像了。

這桔梗花學院聯盟，不就是個讓次等學院們免得被帝京吞併，讓中下遊水平的煉能力者們有求取進步空間的鬆散組織麼？

怎麼這聯盟的鎮盟之寶，竟然是天下排名第四的絕世神器！

這扮豬吃老虎吧？

「難道桔梗花學園祭的本意，是要鞭策和勉勵我們，期望我等的實力足以接近到跟這件法寶匹配的水平？」

這期望好像太高了吧？別說其他雜魚了，就連奧拜倫、詹姆，以至王繡大人，都不認為自己具備駕馭天下第四法寶的資格和實力⋯⋯

他們心裏都有愧啊。

但畢竟，聯盟在等待了不知幾年後，終於迎來一位符合擁有這件法寶的強者出現。

此人就是頭上頂著一個大問號的天佑同學。

「甚麼是龍蟠苑法寶榜單？」天佑問道。

「龍蟠苑也不知道，這年頭的娃娃們到底無知到甚麼地步？（王繡表示：其實我也沒聽說過）在我活躍的那個年代，龍蟠苑可是說一不二的煉界鑑定權威，人人以擠身龍蟠苑榜單為榮，也人人以被列入榜單而膽顫心驚！」

「膽顫心驚？」

「匹夫無罪，懷壁其罪你聽說過嗎？要是整個煉界都知道你身懷重寶，那豈不等於頭上閃著個大標籤，寫著『來搶我啊』一般？」

那麼說，身懷法寶榜第四桔梗王座的天佑，以及法寶榜第六，劍類第一桐皇劍的藍雪琪⋯⋯

「由於榜單上並沒有名言法寶如今所屬之人是誰，只會顯示如今這件法寶是有主還是無主之物。可是赤城老大這件桔梗王座，名字太露骨了，只要查看一下誰是今年學園祭冠軍，就知道法寶主人是誰了。」

「⋯⋯這不是一個大坑麼？」天佑滿頭豎線。

摩耶斯倒是幸災樂禍的指著他笑了：「我很期待看到你被追殺到滿天飛的樣子啊！」

畢拿插話道：「對了六六，這龍蟠苑說白了，就是一個評分網站吧？你就分享個網址來看看吧？」

六六道：「甚麼分享個網址來看看！這可是要付高額訂閱費用的呢！還好我在隱世之前，就把帳號設定成『自動續期』，不過續期了這麼多年，大概我隱藏在外的家當都花光在訂閱費上了⋯⋯慘啊。總之你們想看的話，我可借腕錶介面讓你們看個幾眼，想要追蹤榜單變動麼？自行訂購付款吧！」

「哼，不過就是個網上訂閱嘛，老子這就去申請⋯⋯」

畢拿滑著手機，尋找龍蟠苑榜單的訂閱網址。

然後現場不少愛好八卦人士，也依著六六之言去訂閱那甚麼龍蟠苑榜單。

由於學園祭頒獎已經結束，大家又聊天打屁了好一會兒，隨著太陽漸漸下山，人群也就漸漸散了。

版圖的歷險過程裏，不乏不打不相識而結下的友誼，只是天下沒有永不終場的電影，眾人都以『此時就該分開了』的心情，彼此擁抱祝福，然後就返回自己院校的團隊裏，收拾行裝，各奔前程。

當天晚上，由天佑作東，在鐵民島上又辦了一次最盛大的慶功宴。

這當然是天佑為了犒獎曾跟著他打江山的眾人。不過最該分享榮華富貴的畢拿、鍾永賢等人，都被系統賞到肚滿腸肥，完全是審美疲勞了，再也不肯收下天佑慷慨贈予的東西。

就連威少保、聰格、祿山等都成了一方鉅富，單是由於上了排行榜單而拿到的修煉資源，就夠他們充實過不知幾年，根本不再需要老大的獎賞了。

遠古劍修和聖屍們也是同樣的狀況，大家都處於非常滿足的狀態。

「赤城，其實你最該照顧的，是那些默默在底層奮戰的同伴們啦。」

要說到跟隨赤城的基層嘛，主要有『綠洲角鬥士』和『鐵民戰士』這兩批，還有一批在無垢者之亂時歸順的帕提亞騎兵。

帕提亞騎兵和角鬥士們的實力要強些，獎賞要夠豐厚對他們才有用；鐵民們則不過是強些的平民罷了，其實給個幾瓶超循環，或是來一柄系統獎賞的中品法寶，就夠他們開心個幾年的了。

天佑對散財可是毫不手軟的，要賞就賞好賞滿，要是賞個寒寒酸酸，收禮的人也不夠爽，那就失去了『犒獎』的原意。

因此在宴會場上，不少人就是收赤城大人的獎賜收得泣不成聲，甚至拖男帶女舉身前來給他叩首謝恩的。

而最讓大家感動的是，天佑甚至連每一個鐵民的名字都記住了，尤其是從他初登鐵民島少島主時就跟著他的團隊，更是連對方的一些趣事或個性特點都還記得。

這讓他們深深感到，跟著這位老大真是跟得太對了。

「赤城老大！俺這一輩子就要死賴著老大你了！不管你讓俺做甚麼，就是讓俺去跳坑，俺也是二話不說地跳了！」

「就我們這料子，也知道是不可能跟著老大回帝京的了。我們願意繼續待在版圖，守住老大的地盤，不，我們要在下一次劇情重開時，以稱霸版圖為目標！」

「赤城老大，你怎麼好像有點悶悶不樂的？也沒見你跳那猴子舞哦？」

「沒這回事，我們到舞池中央，好好扭一下屁股！」

貝拉最近都很少現身，可是一有宴會他就肯定會出現的，而且還是滿場跑動，儼如派對明星般，人見人愛啊。

貝拉見到天佑進舞池了，便連忙黏過來跟他鬥了一場猴子舞，讓宴會氣氛帶到新高！

在熱舞當中，貝拉對天佑悄悄話道：

「天佑小弟，你不滿意系統發給你的獎賞嗎？」

「⋯⋯是有點不滿意。」

「今天派對結束之後，我們在島主堡的主塔頂樓集合，我讓一個人來見你。」

「哦？」

當天夜深。

天佑來到了主塔頂樓，一間石室的門前。

「赫倫，你好嗎？站累了就休息一下吧。」

天佑拍了拍紅心赫倫的肩膊，然後打開木門進入石室。

「慕華，你沒有喝過可樂吧？我儲物腰帶裏正好還有，讓你嚐嚐吧。」

天佑盤腿坐在地上，打開一罐可樂，放在面前的地上；然後又拿出另一罐，仰頭一口氣喝了幾口。

在那罐可樂的前面，坐著一名容顏絕美，穿著高貴豔麗的女子，扭頭盯著窗外，露出一臉擔憂的神情。

這名女子的動作表情，完全停頓，就好像失去了動力的電動人偶。

在門外守衛著的紅甲巨人，也是一樣。

係咪就完？

個故係咪就完我唔知
不過作者就肯定玩撚完
成個post得佢自閉 全盛時期嘅雨果都未去到佢咁嘅狀態

暖狗>雨狗

仲有22人俾正皮，樓主好成功咁呃佐22個人

乜你唔知暖狗好多分身account架咩

多到唔記得𨍭返用細ac就屌人

546．社畜邪神

自戰鬥結束後，鐵民島幾乎每天晚上都在辦派對。

每天的派對結束後，天佑總是例行的企圖悄悄潛入雪琪bb閨房，而結局又總是被絕情領域反彈轟飛出來。

由於藍雪琪不是會出席派對的那種人，因此這是天佑跟她道晚安的方式啦。

然後天佑或許會回到有三軟妹正在等他的島主卧室。

但不管他有沒有返回卧室，他最終都會回到那個地方。

拍拍赫倫肩上積著的灰塵。

然後就在石室裏席地而坐，痴痴地看著眼前人。

有時候天佑會摸摸她的頭髮，或聽聽她那隆起的肚子，又或是對她訴說著一些家常閒話，剛才在派對上又偷偷踹了摩耶斯屁股一腳之類的⋯⋯

女子依舊憂心忡忡地盯著窗外的天空。

在那個方向，正是當日他跟夜王決戰的空中，也是最終那光明六塔轟破天穹時的所在位置。

就這樣陪伴著已沒意識沒知覺的慕華，通宵達旦。

天天如是。

目前逐鹿版圖處於爆機狀態，因此所有為了任務而存在的系統角色，全部停止運作，直至劇情主線系統重啟為止。

當主線重啟時，所有系統角色的記憶清空，能力恢復到預設值。這樣慕華或許又變回那個被流氓綁架的小舞伶。

這情況還算是好的。

係啊差不多就完

由於逐鹿版圖是一個擁有先進自主學習能力的系統，如今在爆機之後，系統可能會為全部的任務線作出檢討，並根據檢討報告進行內容更新。

有可能屬於慕華的那條故事線，將會被更新得改頭換面，而根據新任務對系統角色的配置要求，連系統角色的設定都會完全改變，不止樣貌身材保不住現在的樣子，甚至名字都不叫作慕華了。

在系統眼中，慕華可能就只是一個序號，系統角色1115之類的。

今天的可樂沒喝到一半，貝拉就在窗外飛進來了。

本來貝拉還不會對天佑如此關心。它本來是一心要替它結拜妹妹藍雪琪守著門，免得有不要臉的色狼前來夜襲的。

豈知道貝拉發現天佑每天闖藍雪琪閨房，其實只是做做樣子，原來他每天晚上都把自己關在塔頂裏，跟那些已經停機的系統角色在自言自語⋯⋯

貝拉這就看不過眼了。

「天佑小弟，我早就跟你說過了吧？不用擔心的。其實給你的獎賞，還沒有發完啦！只是有部份的獎賞，不能擺上檯面，不然會令整個版圖都引起大亂的。」

天佑也知道，自己的願望應該能夠達成。畢竟他也已經具備了所需要的系統權限。

「⋯⋯我只是怕她寂寞罷了。」

「好吧好吧，我實在是看不過去了。」

貝拉頭上的葉片往橫一攤，作了個類似攤手的無奈姿態。

「為了讓你變回我所認識的那個無腦小弟，小爺這就捏著鼻子，把那個我最受不了的人給揪出來吧。」

然後貝拉作出偷偷摸摸的動作，好像要從空氣中抓取甚麼似的。

「我偷看過值更表，那傢伙今天晚上應該是當大夜班⋯⋯應該在位子上的⋯⋯嘿嘿，就是你了⋯⋯給我出來！」

貝拉閃電出手，雙手竟然把空間拉出一道裂縫來！然後從裂縫中，隔空揪出了一個物體的背部⋯⋯

然後那個背部，死夾著屁股下的座位，以及身前的辦公桌子，給一整套被揪進石室裏來。

那原來是一位穿著辦公制服的⋯⋯那應該算是甚麼物種？

像是愛麗斯夢遊仙境的那條吸水煙的蟲子吧？對對對！跟當日在萬仞孤城裏，卡卡用來『吸』掉祖姑奶奶梨莫愁的水煙邪神，好像有五、六成相像。

一條人類大小，穿著辦公服的大蟲子，一本正經地坐在他的辦公桌前。

這蟲子還長著一張人臉，架著黑框眼鏡，即使被莫名奇妙地揪來這兒，仍然像沒事兒似的在處理滿桌子上的文書。

他的辦公桌前放了個名牌。

『值班職員：社畜邪神3號（行政主任）。』

「喂！社三，」貝拉大剌剌的坐在人家的辦公桌上，還『啪！』地巴了這人面蟲子的頭顱一下，「是我貝拉啦。」

那人面蟲子滿不情願地停下工作，抬頭看著貝拉，頂了頂眼鏡。

「哦，有甚麼事嗎？」

「我跟你介紹哦，這位就是把你們版圖主線打爆機，在夜王系列和今年學園祭雙榜第一名的天佑同學！」

被稱為社三的人面蟲子，慢悠悠地把頭轉向天佑的方向。

「社三先生您好。」天佑道。

「哦，你好。」

人面蟲子冷淡地笑了笑，然後又把注意力回到文書上去了。

場面驟然冷了起來。

「呃，社三先生，我想⋯⋯」

「任何對系統的申訴或需求，請先填好表格，我們會內部傳遞給有關同事處理。」

社三把一張表格遞給天佑，連看都沒看他。

這下就把貝拉惹火了。

「你這臭蟲子，在小爺面前擺甚麼官僚架子？我在昨天不是已經把你揪過來一次，跟你說要處理這位天佑同學的需求了麼？我還賄賂你了呢！」

那蟲子不慍不火地答道：

「我是負責處理表格的，收了你的好處後，我不是替你填好申請表格了麼？辦公室有辦公室的規矩，你的申請正在排程處理了啊。你等等吧。」

「那還要多久才處理完成。」

「我們辦公室最近事務繁忙，你再等等吧，有消息會通知你的。」

「我等你條命！」

貝拉火遮眼起來，『叭啦！』的一聲，這社三就被一巴掌怕成鋪散一地的肉醬了。

「哎⋯⋯我又衝動了。」貝拉搖著頭，滿臉的後悔，「這蟲子是不死身，可是復活得很慢，我們這下子有得等啦。」

然後天佑和貝拉就坐著喝可樂，吃萌星點心麵，一邊等著這堆肉醬自行凝聚回原狀。

「貝拉，這位社三先生是⋯⋯？」

「這些社畜邪神，就是這件空間法寶的『系統』吧。」

「吓？」

「對！你所收到的系統訊息，以至任務運作，獎賞發送諸如此類，背後都是透過他們作出處理。它們的權力巨大，甚至連光明六塔的運作都能插手，畢竟他們是由那胖子設計的中央系統嘛。」

想不到逐鹿版圖的中央系統，竟然是這樣一個畫風不合的傳統辦公室，想要申請甚麼還要填表！

「聽說那胖子在改造這件空間法寶時，好像很迷某部電視連續劇，叫甚麼《我是擁有百萬社畜的邪惡總裁》吧。所以我最初看到這逐鹿版圖的世界觀設定時，心裏還在納悶，這怎麼不是一個超級巨型辦公室，職員們互相勾心鬥角的世界，而是中古歐羅巴的群雄亂世呢？」

「⋯⋯」

「我在光明六塔閉關研究時，就沒少透過這條蟲子幫忙，讓它替我在外界採購有需要的材料然後送過來。可是由於我長期閉關，沒甚麼時間概念，所以我都沒意識到它們處理事情的效率很慢啊⋯⋯」

「可是怎麼我覺得版圖內的系統訊息，好像效率都很快？」

「因為大部份的日常工作都已經自動化了，可是一些不常處理的特別要求，還是需要經『蟲手』傳遞表格⋯⋯」

兩人繼續喝可樂吃點心麵，後來貝拉甚至拉起架子來烤肉，等了足足四個小時多，這蟲子才恢復了原形。

「好，繼續工作。」

這蟲子又在繼續處理文書，既不把它身在何處當回事，甚至把貝拉和天佑都視而不見的。

「喂！你還在裝！這樣也太不自然了吧？說說你到底有何不滿？小爺可有得罪過你嗎？」

果然，被貝拉說中了。

這蟲子擺出這麼欠揍的樣子，果然是有不滿了。

「貝拉大人，你倒是沒有得罪過我的地方，可是這位⋯⋯把我們主線打爆機了的那個誰嘛⋯⋯」

「他是版圖歷史上第一個打通關的，你們不是該奉他為貴賓，為他驕傲嗎？」

「你們倒是驕傲了！可是你們有想過我們這些在背後工作的嗎？」

這蟲子突然表現出工作壓力過大的發狂徵狀。

「本來我們還好好的，幾百年來就過著上班打遊戲，聊天打屁到下班的逍遙生活！因為系統都自動化了嘛！可是現在好了，主線爆機，系統歷史性第一次重啟，系統學習經驗不足！有很多最基本的工序，都要讓我們這些社畜手動處理！你知道我們這幾天裏為了處理重啟的程序，這有多忙碌嗎？還要通宵輪班工作呢！我這幾天沒上線打遊戲，我老婆在跟我鬧離婚，說有個等級比我更高的，要帶她打副本！我老婆34D啊！」

社畜也有他們的苦處，要體諒啊。

只是不知道社三在遊戲裏的老婆是蟲子還是人類⋯⋯

「你就少跟我繞圈子了，你想要甚麼，說吧？養命蔘液或是更好的，都可以給你。我們天佑同學身上的寶物可多了。」

「我已是不死之身，又有工作，我要這些鍛練藥物來幹嘛？給我修煉到夜王那樣，難道處理文書的速度就會更快了麼？所以我甚麼都不要啦，你們別打擾我，讓我快快忙完然後上線陪我老婆打副本！」

社三又在埋頭工作。

天佑和貝拉面面相覻。

『要賄賂這蟲子有這麼難嗎？』

『都怪我這些年來出手太慷慨，把它的胃口養大了，而且社畜就是這樣，天材地寶對他們沒有吸引力啦。枉我已經出動到了烤肉這一招，這滿室的肉香，它也竟然不為所動？』

『我想未必，我們使勁把肉香煽過去，看看它會不會忍不住。』

然後兩人在烤肉架前猛地煽風。

社三慢慢停下工作來了。

它轉向兩人的方向，鼻翼在抽動著。

「怎麼這麼香？」

「成功了成功了！」

「你們可不可以把烤肉拿走？我嗅不到那香氣的來源啦。」

「咦？」

貝拉把烤肉架子收走之後。

這蟲子邊揪著鼻子邊爬過來⋯⋯

「咦？這是甚麼？萌星點心麵？我可以嚐一點嗎？別那麼吝嗇嘛！謝謝！㗩㗩㗩⋯⋯好、好那好吃啊！」

天佑好像悄悄弄了一滴食神之味下去。

「夠了，這點心麵很難買得到，我還要留著呢。」

社三跪在天佑面前了。

「求求你！再賞賜我多一點，多一點點就好了！天佑同學！天佑大人！你有甚麼要求，我社三光速替你完成！不就是讓兩個系統角色脫離控制，變成有血有肉的生命麼？得！」

「老公⋯⋯老公！」

天佑轉過頭來一看。

只見慕華激動地掩著嘴巴，一雙晶瑩的美目，已是凝滿了幸福的淚水。

547．各奔前程

話說貝拉不是擁有『最高管理員權限』嗎？為何不能自行替天佑達成讓慕華和赫倫變成人類的願望？

權限它確實是有的：那就是命令『中央系統辦公室』裏那班社畜邪神工作的權限了。

那不是開玩笑，除了貝拉之外，其他人別說干擾，根本無法探知這系統最高度秘密中樞的存在。

社畜邪神們是不會違反管理員的命令，但還是可以用各種官僚作風拖延工作進度，尤其是當他們心裏不爽的時候。

天佑打通關了逐鹿版圖主線，害這些平日準時下班的大爺們要通宵趕工重設系統，他們不集體請病假罷工就算好的了。

即使貝拉平日已跟這班大爺們打好關係，尤其對那位『社三』特別疏通照顧，可是這份面子，還是蓋不過對天佑同學的不滿。

尤幸呢，這個世界上存在著兩種官僚：一種是能買通的，一種是不能買通的。

而社三是屬於能夠買通的那一種。

而且僅以吃剩半包的萌星點心麵，就給買通得徹徹底底的了。

其實這也不能說是買通。天佑之前在那冰火聖騎試煉塔裏，已經拿到了一個『讓系統角色帶出逐鹿版圖的契機』，他本來就擁有把慕華帶出去的權限了。

只是這『帶出去』，到底是把一個有血有肉並且保存著全部記憶的慕華帶出去，還是只能帶走一個沒有生命的人偶呢？這點還有爭議的餘地。

但既然都買通官僚了，那就不用再擔心甚麼了。

那個能把系統角色帶出去的獎賞，只是讓天佑確認：這件事情是有可能做得到的。這已經是一條很有用的情報了。

「我要讓慕華解除所有系統角色限制，讓她變成一個真正有血有肉的人類，喜歡到哪裏便到哪裏去！」

天佑以三根手指頭，掂起那麼一小撮的點心麵，作為交換條件。

「可以，沒問題！」

確認慕華已經恢復之後，天佑才把那小撮點心麵丟進那已經張開得大大的邪神嘴巴裏。

「紅心赫倫也是一樣！」

「呃⋯⋯紅心赫倫這角色有點特殊，要拿掉有點為難啦。」

社三考慮了一秒鐘，最終狠狠地點了點頭。

「好！我就從凱林或凱旋那邊調一個系統角色過來充數吧！把鎧甲漆成紅色應該花不了多少時間。成交！」

系統重啟之後，『鐵民第一戰將』這個角色，可能會變得怪怪的了。

讓赫倫復活變人，又是僅僅一小撮點心麵的代價。

貝拉用手肘頂了頂天佑。

「你就儘管提出任何想得到的願望好了，反正它們只是辦事的，花的是那個死胖子儲存在這空間法寶裏的煉能力啦。」

逐鹿版圖的本質是一個超巨型法陣，而在版圖裏所發生的任何事件，都是法陣威能顯現，會消耗煉能力的。

天佑想了想：

「我想要最優質的座騎草料，要三年份！」

這是要償還一直拖欠小駒的承諾啦。

只見那社畜邪神以肉眼看不見的速度填表格，卷起來放進真空傳紙管道送出去，接著便瘋狂打電話催促同事們把此表格作第一優先處理⋯⋯就跟剛才處理慕華和赫倫時的工序差不多。

有『麵』使得鬼推磨，沒幾分鐘，眼前就是出現大堆的草料，都綑成約一公尺平方的積木狀，方便堆疊收藏。

「嘶！」

小駒這是在喊天佑當『爹』呢。

天佑這就把草料收起來，讓小駒在儲物腰帶裏慢慢吃個夠了。只要三年份，其實是怕撐破儲物腰帶帶不回去啦。

接下來呢？

天佑隨便取過一張空白表格，在背後繪上一個召喚法陣，然後從窗戶丟出去⋯⋯

窗外的地上，驟然爆出像是重物墜落的巨響！

接下來，便是像有一頭恐怖巨怪，正在爬塔而上般；從窗外漸漸爬進來些像蛇般的樹藤⋯⋯

最後一張大臉從窗前出現，然後便是猛的一砸！轟隆！這塔頂又被這巨樹怪給砸塌一角了。

「你條粉腸！終於記得把本樹叫出來了嗎？枉本樹之前替你打生打死，到了領賞的時侯就獨獨把我忘了？你還是人嗎你？我要打死你！」

天佑也不是不想給大春好處，而是不知道該怎麼給。總不成在大春腳下拉屎，說是給它施肥吧？

「你冷靜點，現在不就是給你發獎了麼？」

天佑轉頭看向社三。

「給這大樹怪一條褲衩，好讓它遮遮醜吧。等等，別給我一條普通褲子，我需要一條防禦力道最強大的，最好還附帶些逆天的威能！」

社三有點猶疑地盯著天佑。

「不惜消耗法陣的儲能嗎？」

見貝拉不住點頭，天佑才道：「是的。再加三口點心麵！」

社三光速處理申請！

大春襠下一閃。

巨樹怪穿上一條貼身三角褲了。鮮紅色的。正面還有著個黃色大大的『S』字。

超人內褲！

社三道：「從數據看，這三角褲的防禦力，大概等於帝王神功的八成（那胖子也知道帝王神功？）。」

「那顯眼的『S』字又是甚麼？」天佑問。

「閃光威能。」社三答道。

「哇哈哈哈！看我的閃光攻擊！」

「等等！不要朝這邊發射！轉過身來！」

「射死你條粉腸！」

大春還是及時轉身了。

飆！

轟隆！

在遙遠的海面，突然爆出了讓鐵民島都感到輕微地震的大爆炸，炸出了數十層樓高的水花來。

「嗄、嗄、嗄⋯⋯本樹⋯⋯好累啊。」

大春累得氣喘吁吁，繁枝茂葉都低垂下來，好像有點枯萎的迹象。

社三道：「那是當然！這個『S』字，其實就是一個在剎那間抽空褲子主人煉能力，以匯聚成必殺一擊的法符！發射一次之後，隨即累到腿軟，因此是不可能連續發射的⋯⋯」社三才說完，整個版圖隨即眨了一眨。

天上的繁星夜空，竟然漸漸呈現出本來的金屬天穹真相，過了好幾個眨眼之後，才慢慢恢復過來，變回夜空投影。

「為了製造出這條褲衩來，系統能源已經透支，剛剛已經啟動後備能源了。」社三道。

本來社三還有點擔心，不知這樣會不會把老闆『版圖製作者』激怒了，可是⋯⋯點心麵的誘惑，讓人無法抗拒啊。

再加上據說是老闆好友的貝拉大人，猛在說不要緊不要緊⋯⋯

「我還有其他要求呢。」

天佑搖了搖手裏的零食袋子。

「點心麵還有很多啊。」

「我屌！管他的，小爺豁出去了！天佑大人，你還有甚麼要求，都說出來吧！這袋萌星麵，小爺是要定的了！」

「首先，我需要一個連接帝京和逐鹿版圖的傳送點。這做得出來嗎？」

「⋯⋯你、你太也過份了吧！」

學園祭結束後，外來生們已經沒有逗留下來的理由。

這幾天來，登出版圖的隊伍駱驛不絕。

逐鹿版圖已恢復成只限臨冬人進入。他們的排外個性是無法改變的，惟在這個時候他們也表現出不錯的好客風度：要是外校生們需要多些時間休整收拾，作出善後（比如某些人甚至跟臨冬人甚至系統角色結婚）的話，還是容許他們任意停留，不會作出任何催促或逼使他們離去。

只要版圖劇情還沒有重啟，這些人不會又來跟他們搶任務搶怪就行了。

當日版圖天穹被轟破之後的事，帝京小隊眾人都已經知曉了。

此行帝京的真正目的，是要尋求埋藏在逐鹿版圖的夜王系列任務中，有關遠古生體機甲的重要傳承。這傳承能否得到，將決定煉界在踏進大機甲時代後，帝京還能否保持第一層霸主的地位。

而這個霸主地位，看來已經受到『天狼星』的威脅。

如此一來，天狼星就是天狼幫後台底牌的事，應該已經在帝京揭開來了；再加上共濟會光明六塔的重新出世，已經不是秘密。

天狼幫和共濟會，在七大中向來屬於中游的組織，似乎在來年將要大大崛起！

帝京要變天了啊。

狀元王三人組受襲，馬沙夏亞和三日月風雷不知所蹤，而連志玲據說有重煉強者叛蝶照顧著，似乎不用擔心。

即使沒有了領隊三人組，帝京眾人也不用擔心回不去。

他們在版圖外，有連志玲的好友，帝京駐臨冬商會負責人靜初學姐接應。

還有那位夢寐以求要當上帝京人的臨冬貴族，古天奴呢。

其實為了這一天，古天奴可是等了好久啦。

此人雖然有皇族血統，但卻是臨冬人中極少數對自己的血脈全無驕傲和認同感，一心一意就要投向帝京。

即使這樣表示要放棄他在臨冬的勢力和地位，他也在所不惜。

他本來只是打算，能在學園祭開始前抱到一條帝京雜魚的大腿，那就已經是最好不過了。接下來再借著這雜魚在帝京的關係網，看看能不能接觸到更有話語權的人⋯⋯漫漫長路啊。

豈知道，這次帝京一改對學園祭的不屑態度，竟然直接派出去屆新生王領軍！

抱到了天佑的大腿，古天奴可是連睡夢中都會笑醒啊。

『跟這位天佑同學的友好關係，絕對不能搞砸！不管要付出甚麼代價，也要把自己跟這位大人綁在同一條船上啊！』

當天佑等人在等待進入版圖期間，古天奴可是極盡獻媚之能事，甚至連自己家族的舊皇宮都賤賣給他們當別墅了。但他所能做的有限，畢竟帝京天驕要甚麼沒有？

『古天奴啊！用你的狗腦子想想，你還可以做甚麼，以拉近跟這位天佑大人的關係？最好是親如家人，親上加親⋯⋯對了！』

然後古天奴就把自己的妹妹賣了。

主線劇情爆機之後，古天奴迎接從版圖登出的妹妹，那時候他的心裏還是忐忑的。

「怎麼樣？香香？你和天佑大人最終有沒有⋯⋯？」

香香二話不說，就把親哥哥揍到了半死，這才委屈淚奔而去。

「這、這應該是成功了吧？好了！我、我當上了天佑大人的大舅子啦！」

或許有朋友已經忘記香香是誰了。

請大家回想起永夜還沒有來到時，那一場佩特拉的黃昏派對。

那一天，伊豆三軟妹宇都宮、明日花和桃乃木，都被天佑變成了女人⋯⋯那是美好的一天，應該記得了吧？

其實在染指三軟妹之前，天佑同學就因為同情某位女侍的遭遇，接受了她主動的獻身，免得後來被某財主強佔沾辱了她的清白嗎？

她就是香香。

然後香香在完成任務後醒來，知曉一切之後，才發現這當中有她哥哥古天奴的算計，目的就是要她跟天佑同學睡了！

香香可不像古天奴，不會為了在煉界向上爬而不惜犧牲一切。

本來她對天佑的印象就很不錯，絕對有發展下去的可能，可是她卻是在被任務綁架了意識的狀態之下失身於他⋯⋯當香香醒過來時，才從湧出來的回憶當中看到了自己完全不要臉地主動跟對方OOXX，還做出各種OOXX的事來⋯⋯

這下就算本來是有好感，都驟變成恨了。

「香香！香香！哥哥知道這樣算計你，你會有點難以接受，可是如今生米都煮成熟飯了，你不死皮賴面地跟著他，要求他對你負起責任來，那你豈不是血本無歸了？」

「我要殺了你們！」

這話又惹來香香的一頓狠揍了。

揍完之後，香香又淚奔。

「恨吧！恨也是一種牽絆！可是你就算連天佑大人也恨了，也得要跟著他回帝京，這才好找他算帳啊！逃跑不是辦法！」

香香停步轉過頭來。

「誰說我要逃？別說是帝京，就算那傢伙跑到了天涯海角，我也要跟著去！竟敢乘本小姐之危的畜生，我絕不會讓他好過！」

然後香香又淚奔。

原來她是要奔上古天奴早預備著的超豪華星艦去。

「別讓任何人知道我就在星艦上！待得本小姐成功考進帝京後，本小姐可要給那混蛋一次大大的驚喜呢！」

果然在返程一行裏，帝京眾人都沒有注意到，原來還有一位渾身散發迷人體香的臨冬大美人，跟她們共乘一艦呢。

「話說回來，怎麼各位帝京的大人們，這麼久還沒收拾好登出版圖啊？」

古天奴的星艦，就停泊在當日眾人進入版圖的那個新手村出口前。

他甚至還命人鋪上了大紅地氈直到星艦入口，出動了五十名精選美女美男兩旁侍立，準備帝京小隊一出來時，就撒花獻吻歡迎眾人凱旋歸來的。

只是看著登出的人不斷出來，可是都不是穿著帝京制服的，古天奴漸漸就急了。

任務都做完了，賞也領了，還待在這種蠻荒鄉下地方幹嘛的？不是應該歸心似箭，快快回到帝京，享受人人夢寐以求的頂尖名校校園生活嗎？

古天奴是臨冬人，他有自由進入版圖的權限，他也恨不得親自進去把這些帝京大爺們逐個親手捧出來。

可是他都說人家是大爺了，大爺喜歡待在鄉下多幾天，你古天奴這當下人的，難道還要多管閒事嗎？

最終來到版圖主線重啟的倒數三天。

要走的人都走得差不多了。目前版圖裏外熱熱鬧鬧的都擠滿了臨冬人，都在興高采烈地爭相進入版圖卡位置，打算在任務重啟時大展拳腳呢。

這就好比一個網絡遊戲，主線終了之後，突然說要不刪檔重啟：所有人等級設備不變，只是全部任務和成就獎勵都能重新來過⋯⋯

那不就等於人人都是穿越重生，知曉未來的全能者，可以輕鬆把以前的那些隱藏任務成就全挖出來了麼？

想想都覺得爽啊！

很多人都懷著這個想法進入版圖，期望靠著對『前世』的知識而一夕暴富。

但當然這只是一個美好的願望。

事實是版圖系統有自主學習和進化的機能，劇情重啟，意味著很多任務配置都會發生改變。但應該還會有不變的部份吧？

然後高階一些的玩家，就開始猜測哪些任務線將會被拿掉，或是會遭到大幅更新，免得被玩家太快攻略完成；而哪些任務線還會保存，可以去卡位屈機⋯⋯

桔梗花聯盟學園祭？

很快就被臨冬人們拋諸腦後了。

「帝京小隊⋯⋯不會是悄悄從別的出口離開了吧？不可能的！我已經派人到全部的新手村監視著的啊！除非⋯⋯他們是故意隱藏身份離開的？」

古天奴想到這兒，心都寒了一截。

但幸好，他想要看見的大人們終於出現了。

其實他也沒見過黎強和大仲馬，但幸好認得摩耶斯。

話說回來。

猛獅詹姆不辭而別。

鐘永賢也提早告別了。跟他同來的鄭榮之神學院同學們，由此至終都沒有出過新手村呢。

鍾神父哭到猛擦眼睛，都抬不起頭來了。

「赤城大人，真希望逐鹿版圖的主線永不完結，我們可以繼續冒險下去！」

天佑摸摸鍾永賢的頭。

「將來還有很多的機會。聽說遠古四鬥神不是還有些傳承冒險地麼？我們回去之後，密切留意這方面的情報，一有發現，就約時間組隊前往挑戰！」

「嗯！」

鍾永賢停下了哭泣，流露出堅定的眼神。

「待我從鄭榮之（註：這神學院名為『鄭榮之』，彩蛋一枚）畢業之後，我就要過來正式投效大人你！在此之前，我要更加努力修練，務必要成為大人的得力助手，而不是拖油瓶！」

「你又怎麼會是拖油瓶呢？」天佑發自內心地道。

「哇哈哈哈⋯⋯鍾神父，快點完成學業！我們四鬥神可是三缺一呢！組起隊來都不好看了！」

說話的是畢拿。

這酒囊飯袋，決定了要跟隨天佑返回帝京。

「本來俺就沒甚麼想法，窩在綠洲角鬥場當個奴隸打手，每天吃香喝辣的，也沒有甚麼不滿。可是版圖重啟，人人得以自由身重新來過，俺總不可能自甘墮落，又被抓去當奴隸吧？」

「更何況以俺如今的實力，要抓我回去的話，恐怕要讓夜王他老人家親自出馬了⋯⋯既然都成了自由民，可以隨處冒險，那為何不跟著大伙兒一起去呢？赤城老弟要回帝京，俺就跟著去吧！這樣才夠熱鬧呢！」

事實是，畢拿在綠洲角鬥場的伙伴們，在獲得自由後都各散東西，不是回去家庭團聚，就是返回當奴隸之前的勢力裏去重新出發。

畢拿就光棍一條，對他來說，除了綠洲角鬥場，也沒有其他想去的地方。此人沒心沒肺的，也沒有所謂臨冬人的驕傲，見一些熟人如黎強等都回帝京了，他就跟著去咯。

三軟妹也要跟著天佑回帝京去呢。

「我們已經被應慶私墊勒令退學了。」桃乃木道。

「因為我們嚴重違反校規⋯⋯這都是赤城的責任啦。」明日花道。

最初三人都滿臉羞紅，扭扭捏捏的不肯說出原因，天佑私下哄了好一會兒後，她們才說出真相來。

原來應慶私墊的校規第一條：在學期間，絕對要保持玉潔冰清。是項校規一旦違反，學藉取消，絕對沒有酌情考慮的餘地。

從這方面看來，這應慶私墊的清規，守得比一劍堂還要嚴謹。

「所以⋯⋯你不能夠丟下我們哦。」宇都宮道。

「放心吧。我會把你們都安置得好好的。」天佑逐一吻了她們的前額。

泰里安也要去帝京。

「我想要學習星艦指揮術啦。」泰里安道，「煉界都要進入大機甲時代了，這逐鹿版圖還在固步自封，在玩騎馬鬥劍爭王座？就算所有臨冬人都有欺騙自己，不願面對現實的本事，我可做不到呢。」

這名叫雞之王，罕有地表現出成熟的想法。

「當日天穹給轟破了時，我從破洞看出去，看到的是怎麼樣的一場機甲大戰啊！天花亂墜，讓我激動到難以形容啊！這我才知道，原來煉界已經進入一個快速褪變的新時代了！而我要趕上這樣的時代，就要去最好的異能學院！我的志願，是要加盟『星空霸主』泰坦斯，成為一名星艦艦長，打的是稱霸星空的大戰爭！」

「還有，在茫茫星海當中，不忘得閒就叫雞！」

這侏儒到最後還是崩壞了。

臨到決定前程的關鍵時刻，眾人或許經歷過無數內心掙扎，最終還是選擇好了自己的未來。

當決定做好了時，大家都頗為堅定，也沒有猶疑不決的情況出現。

「甚麼？你決定留在逐鹿版圖？為甚麼？」

一滴淚珠沿著她的臉頰滑落。

「因為⋯⋯這裏是我們相識相愛的地方，鐵民島⋯⋯就是我們的家。」

548．得寸是一定要進尺的

時間稍為回溯。

畢竟是一劍堂出身的，藍雪琪的個性，就是不喜歡跟陌生人交際裝熟。

因此在系統頒獎的強者大雲集中，有人想要冒名結識這位學園祭亞軍和曾當過夜王新娘子的傳奇少女，也只能被對方的冷漠拒諸於絕情領域之外。

藍雪琪也不是派對動物，不會在慶功宴上扭屁股跳猴子舞，也不會儼然把自己當成女主人，穿梭派對場上樂此不疲的應酬賓客。

因此，就除了在第一次慶功宴上禮貌地露一露面外，藍雪琪就是很乾脆地在派對場上絕跡。

為怕悶倒了雪琪BB，天佑曾組織過兩次陽台茶會，帶來的都是絕對無害的鍾永賢、畢拿，再搭上一個話癆子泰里安⋯⋯

效果還算不錯，變成四個活寶在興高采烈地聊著彼此一起渡過的種種經歷，從大演武一直聊到角鬥場再到夜王終章，話題多到怎麼講也講不完。

藍雪琪就靜靜坐著，邊優雅地喝著茶，邊露出了好奇的表情聽著眾人在分享經歷，互相取笑。眾人聊到有趣的部份時，她也真的有輕笑出來，不是在裝的。

「有沒有悶到你了？就聽我們幾個大男人在吹噓？」天佑同學私下問道。

「怎麼會？我對少堂主在版圖的經歷也很好奇啊。」

藍雪琪嫣然一笑。

這笑容是真誠的，因為她並不是那種會虛情假意，會迎合對方說好話的那種人。

但不知怎的，她好像還有心事。

「那你怎麼不跟大家分享一下你的經歷？你是怎麼收取到那兩件夜王鑰匙的，我還沒聽你說過呢？」

藍雪琪輕輕別個臉來，臉上的表情好像在說：傻瓜。

「我知道了！你是不好意思跟他們聊得深入吧？畢竟你跟畢拿他們也不算很熟悉，再加上又有泰里安這小色胚在（你也好意思罵人小色胚）。你剛才有逮到他色迷迷地盯著你吧？」

「少堂主，請別冤枉泰里安先生。」藍雪琪一本正經地道，「就算是以一劍堂的嚴格標準看來，泰里安先生剛才表現，也是非常守禮，沒有可以挑剔之處。」

那是當然，泰里安要考進帝京，還得要靠天佑為他打通關節呢。他怎麼敢褻瀆這位怎麼看都是工蜂榜上排名第一的大嫂子啊？

「噢，原來是這樣，我錯怪泰里安了。」

天佑同學打哈哈地道：

「那麼說，剛才茶會上，就只有我一個人在色迷迷的盯著你看了。」

好無恥的調戲啊。

可是天佑同學就是忍不住要這樣說。

他已經作好準備，要被絕情領域一波震飛到鐵民島對開海域了。

天佑同學緊閉眼睛等待了五秒鐘，咦還沒有被揍？

他張開眼睛來，發現雪琪BB甚至沒有拂袖而去。她就抱著雙臂而立，微微偏頭而美目看向窗外，素白的臉頰因為天佑的俏皮話而稍現羞怯緋紅⋯⋯

『咦？難道⋯⋯』

天佑同學的內心，不期然地緊張起來了。

剛才話題說到哪兒來著？

「咳嗯，既然有外人在不便說話，那⋯⋯不如我們就找個時間私下聊聊？」

為免雪琪BB心生抗拒，天佑又接著補充道：

「我還有很多事情想要跟你討論啊，而且都是非要跟你說不可的！比如當日你在帕提亞草原上傳給我的一劍堂劍意領悟，我最近心裏又累積著一些不明白的地方了；還有就是跟六六等人比劍後的用劍心得等等。還有就是⋯⋯」

「嗯。」

還沒等天佑說完，藍雪琪竟然就明確答應了。

「那⋯⋯今天晚上，派對途中，我到你的房間去？」

天佑也真不愧是一枚進擊的工蜂，得寸是一定要進尺的。既然雪琪BB這座冰山難得露出了鬆動的迹象，那就不用再拖拖拉拉的了！反正這樣的大好良機，不一定還會碰到第二次！

一句話就要決勝負。

藍雪琪輕輕點頭。

天佑連忙掩著鼻子，要是在這個時候噴鼻涕，那實在是太過倒胃口了！

「那⋯⋯今晚見咯。」

兩人在走廊上揮別。天佑可是跳著猴子舞離去的。

接下來，天佑就該考慮怎麼克服他和雪琪BB之間的最大障礙了。

貝拉。

天佑不久後就在鐵民島街頭上巧遇這條人蔘：它在採購風乾鯊魚肉呢，還在跟店家討論怎麼烤這魚乾才是最香的。

也不用想辦法打聽，天佑過去沒插兩句話，貝拉就主動暴露了行蹤：它要趁在離開版圖之前，親自出海去屠宰那系統海洋深處，目前正在處於停機狀態的『鯊之王』，而且馬上就要出發。

那就是說，今天晚上，貝拉肯定不會在鐵民島上出現！

「貝拉大人，祝你武運昌隆。」

天佑同學對他恭敬摃手致意。

這倒是引起貝拉的質疑了。

「怎麼啦？好像很想我走似的？你小子又在想甚麼邪惡主意了？那我還是不去了⋯⋯」

「貝拉大人！你誤會了⋯⋯」

天佑可是說到嘴巴都軟了，這才讓貝拉放下質疑。他可是殷勤到直把貝拉送到船上，含淚揮別直到確認船隻消失在地平線上呢（版圖雖是平面，但有光學模擬3D景深效果）。

正啊，連最終的障礙都自行排除了。

還有誰能阻止天佑進入藍雪琪同學的閨房？

當天晚上。

咯咯。

藍雪琪大大方方的打開門了。反而天佑則是有點鬼鬼竄竄的溜進來呢。

難道是近來運勢太高，有點心虛了？

由於這只是借住幾天的客房，因此房內陳設等都保持原樣，藍雪琪也僅是使用了一部份的傢俱，有些櫃子甚至還沒有開封。

房間內保持一塵不染，物品都整理收納得好好的，感覺就一如藍雪琪本人，對待生活總是一副認真的態度。

不過就算房間已經整潔到完美了，見天佑拜訪，藍雪琪還是緊張地走來走去，弄這弄那的，連自己鞋子放歪了一點點都不放過。

「不好意思，房間很亂，讓少堂主見笑了。」

這是女孩子對自己『上心』的舉動。

看著藍雪琪在神經質地忙碌著，天佑同學不禁露出一絲甜甜的笑意啦。

唯獨是看到她穿著一劍堂的制式旗袍，他的內心有那麼一點小小的失望。

但你能想像，藍雪琪BB悄悄帶著甚麼性感睡衣來到逐鹿版圖嗎？

只是這個想法，就是褻瀆啊。

正因為藍雪琪穿著制式旗袍，才顯出這位女孩子並沒有任何機心，清純如水吧。就算是有一點點機心，穿著決勝內褲就是極限了，再多就是過了。

一劍堂旗袍真的沒有甚麼不好。

尤其是當藍雪琪背著他蹲下來整理鞋子時，那從裙衩中露出來的腿嘛⋯⋯

「啊！」

藍雪琪突然彈起身來，嚇得天佑連忙收回視線。

「對不起，雪琪很少接待客人，不懂規矩。我現在就去倒茶！」

然後藍雪琪就手忙腳亂的倒茶去，還弄翻了茶葉罐子呢。

天佑從來沒有見過藍雪琪這樣的一面。

可愛當中，帶著些許未懂世故的青澀。

「別急，慢慢來好了。」天佑道。

藍雪琪或許真的很緊張，在沖茶時已經滿臉羞紅，前額都滲汗了。她捧著熱茶急步遞到天佑面前時，天佑欲伸手接過，卻被濺倒的熱茶燙到了手。

「不好意思！都是我不好！」藍雪琪連忙把杯子拿開放到桌子上。

「別介意，我不痛。」

「手背都燙紅了！不行，我要拿外傷藥來⋯⋯」

「真的不用啊雪琪。」

天佑緊緊執住了藍雪琪的手。

兩人動作驀然止住，彼此靠得很近。藍雪琪的臉頰能感到天佑的鼻息，而天佑同學則聞到了女生的髮香⋯⋯

「少堂主⋯⋯」

「只要你繼續留在我這少堂主身邊，我會讓你有機會好好練習的。我會很嚴格的訓練你，一天要求喝好幾十次的茶，務必要把你訓練成倒茶的聖手啊。」

這話以天佑的尺度來說，滿含蓄的了。

而正是這恰到好處的拿捏，僅僅沒有讓藍雪琪生起抗拒防禦的本能來。

藍雪琪低下頭來，不敢直視天佑。

她那長得精緻小巧的柔嫩耳珠，已是紅得像在發燙似的。

「少堂⋯⋯」

「雪琪，我知道你是不好意思，或是已經喊習慣了，所以才繼續喊我作少堂主。可是難道你不知道，我今天是以天佑的身份前來，希望能跟你彼此敞開心胸的交流嗎？難道你還只是把今天晚上看成是一劍堂的公事？」

「不、不是的⋯⋯」

藍雪琪彷彿鼓起了勇氣，抬起了頭來，正視著天佑的眼睛。

「天、天佑同學，我有事情想跟你商量。」

「嗯，有心事的話，跟我說就好了。」

天佑同學輕輕摟住藍雪琪的肩膊，這真的只是安慰的表示啦。

「說罷，我在聽。」

「是關於這件事⋯⋯我不跟你們回帝京去了。」

房間內驟然劍光一閃！

兩人各自彈開五步。天佑上衣胸膛處，已是給割開了一道口子來。他頓時嚇得渾身冒冷汗啊。

「雪琪BB，你⋯⋯」

藍雪琪同學手持桐皇劍。天下第一名劍出鞘，寒光閃閃，殺意凌人。

只是她的表情，卻是一臉無辜的樣子。

549．我不想要今天晚上就這麼結束

喂！甚麼回事？

難道藍雪琪這次故意中門大開，還把貝拉支使走了，就為了對天佑同學設下殺局？

這轉折也太勁爆了吧？

女主逆襲，主角易位？這甚麼劇情？

「對不起天佑同學！桐皇劍劍鋒太銳，我練習了好幾天，都拿捏不好力度。」

藍雪琪連忙單膝跪下，反手捧劍，劍柄朝天佑方向指去。這明顯就是臣服的表示。

還好只是一場誤會。

「我沒事，只是衣服破損罷了，沒傷及皮肉。不用介意啦。」

天佑抹去前額那濕濕的汗水。

那也是，一直以來也沒聽說藍雪琪手持甚麼名劍，這下突然擁有被認為是煉界第一名劍的『桐皇』，手感肯定是迴然不同的。或許別說駕馭，這種程度的神器，可能連簡單催動都非常困難。

藍雪琪其實就只想讓桐皇劍出鞘，給天佑看看罷了。一劍堂劍客視劍如命，私下示劍，這怎麼說都屬於一種親䁥和信任的舉動，可是卻因一時失手而驟然讓氣氛變味了。

「雪琪你別再跪著，先站起來吧。」

藍雪琪依言站起，但臉上仍有歉意。她雙手依然作出捧劍動作，示意還是希望讓天佑品鑑她這件新近得來的法寶。

天佑於是仔細欣賞這柄煉界第一劍。

劍身呈銀色，透著青銅般的古樸綠芒，劍體薄得近乎透明，而看剛才藍雪琪一劍出鞘，似乎是屬於軟劍類型。主鋒銳，少霸道。

天佑初步想：此劍似乎這非常適合類似『仇恨的輪旋』這類型的劍招發揮，但比如『天地不仁』這樣的直劈大招，就有點畫風不合了。

反正藍雪琪也不適合暴力型的大砍劈吧。

至於劍柄和護手，則似乎是以類似青色玉石的材質製作：護手雕成卷雲紋狀，類似如意；劍柄偏細，似是為手掌纖幼的女劍士專門打造；劍柄末端也雕有雲紋，成葵扇形，葵扇中央有嵌入一顆寶珠，似乎是綠玉。

此劍最讓天佑印象深刻的，是其鋒銳之意。

他把食指移近劍鋒，還未觸及，在約五公分前，手指肚便被劍氣割傷流血。藍雪琪甚至還沒有催動煉能力。

「鋒芒畢露。」天佑評價道。

藍雪琪點點頭。

「我是從桐皇嘯姐姐那兒聽說回來的。盈盈老師曾經說過一句名言：持有天下第一劍者，應當有天下第一劍客的自覺⋯⋯」

桐皇嘯，便是一劍堂的前堂主，在梨莫愁之亂後退位，讓卡卡繼任。桐皇嘯跟藍雪琪自幼相識，情同姐妹，因此稱呼她為嘯姐姐。

而桐皇嘯的真實身份，乃『煉界第一劍』桐皇盈盈的劍靈。

而桐皇盈盈，便是贈予藍雪琪桐皇劍之人，重煉強者（另有渾名「9UP盈盈」）。

「⋯⋯而甚麼是天下第一？盈盈老師說：當你打倒了所有不服而向你挑戰的對手，天下再無人敢讓你出劍的時候，即使你否認自己第一，別人也會把稱號強加於你。即使你手上無劍，世人都會畏懼你的鋒芒而退避。」

藍雪琪仰望窗外夜色，好像在跟某位遙遠的尊崇之人，投以敬意。

「天下第一劍客，手中自無劍。」

「也因此，天下第一劍的鋒芒畢露，乃是其身處位置所該背負的壓力。豈有王者是藏藏䘸䘸，避而不戰的？」

藍雪琪把劍收回劍鞘。

天佑感到藍雪琪同學有點改變了，可是又說不出個所以然來。

「⋯⋯盈盈『老師』？」

「嗯。」藍雪琪點了點頭，「其實早在我還沒有入學帝京時，我就曾有機會見過盈盈老師，並向她傳達過拜師之意。老師當時就已經答應了，只是說時機未到，我需要親自去領悟一個契機。」

天佑同學想了想。

「難道那契機，便是要你的絕情劍意，達到『恨、冷、絕』三境的大成？」

「我不知道，老師當時並沒有明言。」

藍雪琪搖搖頭。

「只是老師說過，當那時機來到之時，會有非常明確的方式告之於我。」

藍雪琪摸著那碧綠溫潤的劍柄雲紋。

「我想，老師把劍交予我手，那意思已經很明顯了。」

那就是說，藍雪琪已經為自己決定好下一步的前路。

她要跟著桐皇盈盈修行劍道！

「所以你剛才就跟我說，你不打算跟我們回帝京去了。」

「嗯，其實我已經跟嘯姐姐連繫過了。大概就在跟你們大伙兒離去的差不多時候，將會有星艦前來接我前去盈盈老師那兒⋯⋯」

天佑同學心裏不禁有點失落。

「這樣，來年在帝京又見不到你了？等等讓我算算我，連同明年，你豈不是連續三年都沒有參與修煉學季？這是體驗校園生活的重要階段，你不能老是缺席啊！」

天佑說完都覺得自己像個鬧別扭的小屁孩。

人家是要以成為煉界第一劍而努力呢，而你還在說甚麼錯過了校園生活？

藍雪琪噗哧一笑。

「我也很想要在帝京渡過一次修煉學季，我會向盈盈老師反映這個意願的。但最終還是以老師的打算為依歸，說不定她會准了呢？」

「希望是吧。」

天佑同學攤攤手，心裏不表樂觀啊。

「但是桐皇盈盈前輩的潛修地在哪兒？萬仞孤城嗎？」

「應該不是了。我從來沒有在萬仞孤城裏見過盈盈老師。」藍雪琪接著道，「六六前輩和各位劍修前輩的事，你不用擔心。我已經大致跟六師叔說好了情況，六六前輩等人只要拿著少堂主的令牌拓印，就可進入萬仞孤城，成為駐城客卿。」

自梨莫愁之亂後，萬仞孤城一直處於非常脆弱的防禦狀態，也不知道一眾旗袍劍客在絕情劍訣散功之後，重新修煉的成果怎麼了？

玄重派這次死了這麼多人，而且都是赫赫有名的大強者，就算此事牽涉到一些不能宣外的醜聞，玄重派自己肯定不會大肆宣揚出去，然而玄重派和一劍堂在帝京都是如此顯眼的存在，兩派出了如此大事，肯定是紙包不住火的。

天佑當然擔心有人會乘虛而入而對一劍堂不利，畢竟旗袍劍客們以往出外也是橫行霸道慣了（雖然是出於自我保護的意圖），仇家自然是多不勝數啊。

把六六等遠古劍修強者調過去，這樣便可讓萬仞孤城得到一批即時戰力，同時六六等人都可以透過一劍堂的劍訣庫而修煉獲益，一舉兩得。

「雪琪，幸好有你替我打點一劍堂之事，我這個少堂主還真是個掛名的，甚麼事情都不會啦。」

「少堂主只是還不熟悉而已。比如說⋯⋯少堂主知道嗎？你可以透過令牌，隔空跟六師叔作傳心溝通，對一劍堂發出指示？」

天佑還真不知道。

「當然要是逐鹿版圖處在劇情運行狀態，對外連繫封閉的話，令牌的傳心效果就要失效。可是現在版圖處於通關狀態，因此容許某程度上的對外溝通了。」

「原來是這樣啊。」天佑撓著頭，有點不好意思。

只是這麼聊起正經事來，剛才營造起來的曖昧氣氛，就都變味了。

兩人就站著對望，有點尷尬。

「少堂⋯⋯天佑，茶都變涼了，我再給你倒一杯。」

藍雪琪轉身去倒茶，迴避開這尷尬的局面。

兩人就靜靜坐在房間裏喝茶。

這難道就是要告退，然後各奔前程的時刻了？

以氣氛來說，今天晚上是該要結束了。

可是⋯⋯

「雪琪，我還不想離去。」

天佑同學說出來了。

我不想要今天晚上就這麼結束，而我相信你也許會有同樣的想法⋯⋯

「嗯。」

藍雪琪點頭道，好像也是稍稍鬆了口氣似的。

「因為⋯⋯我⋯⋯還沒有說到最重要的事情。」

「最重要的事情？」

「其實今天請你過來，是想要對你⋯⋯敞開心胸。」

藍雪琪撫著急劇跳動的心坎，輕喘著緊張的氣息，越說便聲線越小，滿臉羞紅地垂下了頭來。

「敞開心胸？」

「求求你⋯⋯嘗試進入我的心。」

夜深的鐵民島海岸邊緣。

轟隆！

只見島主堡上，供貴賓下塌的那幢建築，突然發生了大大的爆炸！一個人形物體從爆炸處劃破長空，飛過了又高又遠的拋物線後，嘩啦墜落水面。

「可惡！我一定要成功進入啊！」

然後有一把不甘心的熟悉聲音，從海面又再飛回發生爆炸的那幢樓房裏。

沒過幾秒鐘。

轟隆！

島主大人又被無情炸飛了。

好像有些既無聊又八卦的人，整個晚上就待在海岸邊上，數著島主大人被炸飛了幾遍。

由於島主大人一直都很精神，而且還意志旺盛的樣子，應該不是遭到行刺，反而有點像是在屢敗屢試，欲要達成甚麼成就。

到了天明之時。

「⋯⋯嗄、嗄！我成功了！我成功進入雪琪BB裏面了！」

其實弄出了這麼大的動靜，又持續了一整個晚上，基本上整個島主堡裏沒幾多人能睡得著覺啊。

在那被轟得千瘡百孔的客房外，不少人都在悄悄的看著戲。

這兩個人到底在搞甚麼了？

然後眾人在看到房間內的兩人⋯⋯甚麼嘛？兩人還穿著衣服，而且相對而立，距離有三米之遠嗎？

比較突兀一點的是，天佑同學的左腳，小小踏前了一步，但距離觸碰到雪琪BB，還有好幾步距離啊。

三米，那是絕情領域的距離。

「我⋯⋯能進入絕情領域的範圍裏了！雪琪的絕情領域⋯⋯接受我了！」

天佑大步一踏向前。

整個人都進入領域之內。

藍雪琪也是大大的鬆了一口氣。這個晚上以來，她也沒少耗費全力去調整心境⋯⋯

這是只讓天佑進入的唯一權限。

絕情劍意從此有缺。

可是藍雪琪不後悔。

550．即是情

房間內本來整齊排列好的鞋子，都被擠開成了個弧形。

桌布的一邊突兀升起，好像覆蓋在一個無形球面似的。

絕情領域正在展開著。

而天佑同學確確實實地站在絕情領域之內。

裂、叭啦！

已經被轟到沒了一半的天花板，一大塊的瓦礫朝兩人頭上掉下來。

轟！

給絕情領域爆成了粉碎。

領域內的兩人都保護到了。

藍雪琪看著天佑，目光一片坦然。

這眼神就是在說：你⋯⋯不是一直在說，希望我能夠對你敞開心胸嗎？

天佑同學多次被轟到海裏，隨了渾身濕透外，其實身上已是碎了不知幾根骨頭，喝超循環都喝到舌頭破損了，就憋著一口氣在強自支撐罷了。

藍雪琪輕拭眼眶凝著的淚珠。

謝謝你對我的鍥而不捨。

我也為此而拼命努力過的⋯⋯這已經足夠向你證明了嗎？

在天佑的視角裏看來。

藍雪琪的衣襟，滿是血污。甚至她的嘴角，還在流淌著溢出的鮮血。

天佑同學也拭了拭眼角的淚水。羅蘭的憤怒，詛咒解除。

「太好了！雪琪！」

天佑趨上前來，一把將藍雪琪緊緊摟在懷裏。

轟隆！

一個人形又再劃破長空，這一次幾乎是飛到了潛龍島附近才落水啊。最終可要勞煩六六飛去把他撈回來⋯⋯

能讓天佑容許進入絕情領域，並且維持這個狀態，對藍雪琪來說已經很是勉強了。天佑同學這一摟，讓人家分心，絕情領域本能地自我保護，威能全開，那就連天佑同學都不能倖免了。

人家才剛剛修煉成功，穩定性有待提高，不能這麼刺激人家啦。

桐皇盈盈派來的星艦，比預期稍早抵達，因此藍雪琪在大伙兒離開的前一天，就已經走了。

星艦艙中。

一身碧綠旗袍的桐皇嘯，親自前來迎接。

「姐姐！」

兩美緊緊擁抱了一番。

把絕情劍意修煉到大成，在那完美無情的境界裏，再向自己詢問那個最基本的問題：

何為我意？

這就是藍雪琪向桐皇嘯所許下的承諾。

「這就是盈盈老師以前走過的路嗎？」藍雪琪問道。

桐皇嘯眨了眨那雙空靈脫俗的眼睛，撥了撥那把柔軟的淺色長髮，這風姿可謂煉界一絕，甚至跟藍雪琪都可媲美了。

「盈盈跟梨莫愁，當年都是一劍堂有史以來潛質最高的劍客，兩人修煉的絕情劍訣，都達到了前人無法想像的高度。以當時來說，兩人都有機會成為堂內第一位把絕情三境修至大成的人。」

「最後兩人果然都修煉至大成了，只是原來絕情三境大成，才是一切的開始。梨莫愁把她對絕情的理解，強加予一劍堂，最終讓一劍堂變成如今的樣子；而盈盈，則是發現了絕情劍訣的致命缺陷，因而最終決定破去了自己的絕情劍意。」

桐皇嘯轉過身來，負手踱了幾步，然後又回過頭來，嫣然一笑。

「雪琪，你在絕情劍意的盡頭，也看到了同樣的風景吧？」

藍雪琪還有點猶豫，但最終還是點了點頭。

「完美的絕情，最終甚至連『我意』都要摒棄。可是沒有了我意的煉能力者，將會變成怎樣？或許祖姑奶奶便是在沒有前路的一片茫茫當中迷失了，變成了只盲目執著於故恨的輪迴當中，不能自拔。」

煉界之所以存在，煉能力系統之所以成立，人類之所以進化成煉能力者⋯⋯均源於我意。

我意即欲望，即夢想，即野心，即往前邁進的動力。

即是情。

絕情劍訣或許是煉界最強的劍訣，但卻是永遠無法修煉到大成的劍訣⋯⋯

這終極無解的矛盾，最終在過去的某個時間點裏，被某位不世天才給破解，並超越。

那位天才，名叫桐皇盈盈。

絕情劍訣的大成，就是要破解它？這個發現太過驚世駭俗，而且能達到這個境界的人太少，以至桐皇盈盈跟一劍堂，於梨莫愁掌權的時代裏，漸行漸遠。

後來桐皇盈盈登上煉界第一劍之位，這在旗袍劍客們心裏，感情卻是複雜的。因為這位前輩幾乎沒有使用過絕情劍訣的紀錄。那她還算是旗袍劍客嗎？

桐皇嘯道：「雪琪，自梨莫愁之亂後，你已成為一劍堂內唯一擁有最精純絕情劍意的弟子，換句話說，你便是最後一個有望把絕情劍訣修煉到大成的劍客了。你可感到加諸在你肩上那名為『傳承』的責任？而你決意走出跟盈盈一樣的道路，你知道這在歷史上意味著甚麼？」

藍雪琪點點頭。

「自我以後，至少在這一代裏，再不會有人把絕情劍訣修煉至三境真正大成。也就是說，絕情劍訣將會從『煉界第一劍訣』的榮譽中走下台階，一劍堂修煉絕情劍訣的時代也意味要終結了。而在一劍堂的史書上，我將會成為終結這一切之人。」

桐皇嘯道：「假若他日一劍堂再由主張復辟絕情劍訣的堂主掌權，她肯定就會把你污衊成讓一劍堂墮落的千古罪人，可能一劍堂將會發出追殺令，讓整個煉界的人都把你當成必需誅殺的奸邪。你有想過這可能性嗎？」

藍雪琪搖搖頭，眼神堅決。

「我不會讓一劍堂變成這樣子的。一劍堂在超越了絕情劍訣之後，只會變得更加強大，再也不會走回頭路了。前提是，我首先要帶著我的劍，走到了劍道的巔峰，然後再把我的領悟帶回萬仞孤城，中興一劍堂。」

藍雪琪輕撫著心坎。

「這是我的牽絆，因為我對三師叔、五師叔、六師叔，以及萬仞孤城的所有人，都有著不可割捨的情感，這是我肩上的重擔，也就是我意。我將註定無法像盈盈老師般，可以自由自在地追尋最強的劍道，但我還是會努力達到老師期望的。」

桐皇嘯滿意一笑。

「正因為你肩上有重擔，盈盈才認為你終將有望超越她呢。否則的話，她又怎麼願意破天荒地收弟子？要知道她只懂得9UP，不會教人的啊。」

藍雪琪『噗哧』地笑了。

「雪琪，你還沒有對嘯姐姐坦白哦，你是如何領悟到超越絕情的方法？你到底是為了誰而甘願放棄絕境大成呢？」

藍雪琪的俏臉，霎地緋紅。

桐皇嘯掩嘴而笑，發出了如銀鈴般的悅耳笑聲。

「卡卡大人看似行事全無章法，可是細想之後，深意無窮啊。當日他大膽起用天佑同學當上少堂主，難道就是為了雪琪你而埋下的伏筆麼？」

卡卡大人的深意，是沒有人能夠猜得透的。

藍雪琪自願破境，其絕情三境修為，包括絕情領域，將永久下降至完滿的八成，且永遠無法提升。

可是這個決定，將造就藍雪琪踏上超越絕情劍訣的最強之路。

「雪琪，劍道登峰，是一條漫漫長路，切記莫急。你雖然有大任在身，急著要振興一劍堂，可是請也不要忘記，別為了一些『我應該要做的事』，而壓抑了我意。你明白我的意思嗎？」

「⋯⋯我怎麼知道？」

藍雪琪噘著小嘴，尷尬地偏過頭來。

「明年帝京學季，你想要回去的話，我認為盈盈是不會不放人的，甚至她還很樂意讓你去呢⋯⋯」

桐皇嘯突然語氣一轉。

「⋯⋯因為這有可能是帝京最後的學季了。」

話說回來。

經藍雪琪跟六師叔陸詩韻的交待過後，遠古劍修們要落戶萬仞孤城，當那鎮守門戶的客卿一事，已是完全沒有問題了。

只是六六等人還不會直接前往萬仞孤城報到。

「我想要看看我所創立的門派，如今還在不在，發展成怎麼樣啦。」

「不知道我的子孫已經繁衍到第幾代了呢？有沒有把我留下的傳承都練歪了？我要回去好好看一看啦。」

眾人當初都是被綁架而來，被逼在無面者之塔當守塔打手的。在此之前，他們也如其他煉能力者一樣，有家人好友，有門派歸屬，好些還是自創門派的一代宗師。

雖然說事隔這不知多少年月，很有可能已經物是人非，家族門派等等即使還存在，可能都改變到自己都認不得了，但既然已經恢復自由，還是得要親自前往一次，好還了心願。

天佑也利用他少堂主令牌的權限，跟陸詩韻溝通好了：要是這些遠古劍修的故人後人仍在，而他們也願意的話，萬仞孤城也歡迎他們以客卿或客卿家眷的身份入城。畢竟在陸詩韻實際主政下，一劍堂的堂規已經有所寬鬆，比較能廣納賢達了。

其實帝京代表還可以更早就回程，這主要還是要等待大仲馬的歸來。

而當看到大仲馬攜著他的茶花女回來時，天佑同學也總算是鬆了一口氣。畢竟天佑真不願意見到那個被仇恨蒙蔽內心的大仲馬，希望他能夠回復到往昔的開朗瀟灑。

「現在才捨得回來？老子快要等到發霉了！你這混蛋不會是帶著老婆渡完蜜月才歸隊吧？」摩耶斯揶揄道。

就整個小隊來說，摩耶斯是最急著要返回帝京的。因為他到現在都聯絡不上祖狼神廟啊，這太不尋常了。

大仲馬攤了攤手，道：「你們別埋怨我耽擱時間，我也是不想的！本來我在好幾天前，就成功啟動瑪格麗特的變人程序，本來進度條還跑得蠻暢順的，才三分鐘就超過20%了。可是一條警告訊息突然彈出來說，系統正進入超負荷狀態，所有運作程序將延緩進行。我那進度條就卡在23%，跑得比蝸牛都要慢！你問為甚麼會這樣？嘿，好像由於某人正在對系統發出大量不合理的要求，持續把系統的煉能力抽空了！」

大仲馬不滿地看向天佑。

「那個不斷擠乾系統的人，就是你吧？你知不知道我這幾天有多擔心，就怕你把系統擠到能源耗盡，永久停機，那我老婆要何時才能復活了啊？」

天佑撓著頭，滿臉不好意思。

「因為我想要實現的事情太多了，其實到現在系統還在處理我的一些要求啦。」

「其實大家都一直在等我吧？」大仲馬道：「高盧三文豪已經替我收拾好一切，我和瑪格莉特可以隨時就走。現在就登出嗎？」

摩耶斯當然是急不及待。

泰里安、畢拿，三軟妹等，都已經期待離開之日好久了；黎強雖然低調到近乎透明，他也沒有先行離去，在等著呢。

聖屍戰隊好像由天佑帶著。據說由於聖屍們沒有生命，所以天佑可以把它們收入儲物腰帶裏。

帝京一行人浩浩蕩蕩地登出了。

「你們先走吧，我還有事。」

「咦？」

「天佑，你是甚麼意思？讓我們先在星艦上等著，你一、兩個小時後再過來嗎？」

「不是，你們先回帝京去吧。我自己會找方法回去的，大家不用擔心啦。」

「你這傢伙不會是想要待到版圖重啟，然後一過凱旋皇帝的癮頭吧？別無聊了好嗎？」摩耶斯道。

「不，當然不是。」

天佑笑著搖頭。

「我還要去把一個人帶回來。一個對我非常重要的人。」

551．您好，我是⋯⋯

剩下來的事情，算是天佑的私事，因此也不好意思讓同伴們停留在版圖裏乾等了。

目送著眾人登出後，天佑也就哼著曲子轉身回鐵民島去，好為剩下的事情收尾了。

首先是慕華的事情。

咦？千辛萬苦讓慕華變成了有血有肉的人類，她卻決定了要留在逐鹿版圖裏，不跟著天佑出去嗎？

「因為鐵民島就是我們相識相愛的地方，是我們的家。所以這裏就是我最想去的地方啊。」

其實慕華還是耍了個小心機。

天佑同學也知道，因此他也並沒堅持一定要帶慕華出去。

「⋯⋯反正你隨時都可以回來，我住在哪裏還不是一樣？」

慕華低頭咕噥道。

她是聽到天佑向系統（社畜邪神3號）要求一個連結版圖和帝京的傳送點了。

要知道即使是煉界第一層，大地都是廣闊到難以想像，不能以現世的世界觀作出比較。

以帝京的技術，要設立一個連接臨冬的超遠距離傳送點，也不是做不到。可是傳送點對資源的消耗，會隨著傳送距離越遠而出現大幅提高。比如說傳送到往臨冬的一半距離需要消耗10點能源，剩下那半程路途，可能就需要消耗100甚至1000點。

而且傳送點也不能想成是即用即棄的東西，要在煉界架設傳送點，建造時的消耗就是一筆可怕的鉅款，不長久維持著這傳送陣的開通，根本完全不符效益；可是維持傳送陣的花費也是極之巨大，因此不是合理距離而且有大量需求，一般不會建造出這樣的傳送點來。

這也是為何煉界需要星艦，作超遠距離運輸。

再說這樣的跨院校傳送點，牽涉到嚴重的保安問題，畢竟這傳送點就像是打通了一道牆壁，可是隨時跑進別人家裏。憑臨冬和帝京之間的關係，這主意已是絕不可能實現的。

想想看，要是煉界出了第二名鬼厲道人，他要透過這傳送點潛入帝京的話，臨冬人中有任何人可以阻止得了嗎？

反過來說也是一樣啊，這樣的傳送點一旦存在，不就造成帝京可隨時侵略或滲透逐鹿版圖了？要知道帝京甚至不必要派出主力強者，就足夠完全支配逐鹿版圖了啊。

因此天佑同學要求這樣一個傳送點，其實是極為奢侈，任性到令人髮指啊。

畢竟連重煉強者叛蝶大人，都是乘坐星艦前來臨冬的。而為了尊重桔梗花學院聯盟，她也沒有進入過逐鹿版圖的範圍裏啊。

那這個傳送點的願望，最終是怎麼實現的呢？

傳送點的臨冬終端，就設在鐵民島島主堡的塔頂石室。

此傳送點，就只限赤城本人使用，通過時需要血脈認證。任何其他人等要是企圖通過，都要被以維持著這通道所需消耗的蓄能一擊所炸飛。

要是設定到僅限赤城能夠使用，這樣已能大大減低製作傳送點的成本，以及維持消耗了。

但即使如此，當天佑每次使用這傳送點時，理論上還是會把整個逐鹿版圖系統的運作能量近乎抽乾，因此天佑也不能當玩的在兩邊跳來跳去。

大概每傳送一次後，最好至少蓄能個三天才回程，這才能保證傳送點能持續有效的運作。畢竟要是用壞了的話，系統未必會有資源替你維修呢。

臨冬那邊的終端，倒是比較容易解決的。

帝京出口呢？

很明顯，傳送點是不可能連接到帝京校園範圍裏，不然會被視為恐怖襲擊的。

天佑考慮過後，便提交了一個他屬意中的傳送陣出口。系統目前還在瘋狂燃燒著能源，就為了精確計算那超遙遠距離外的地理座標呢。

正是這項超吃能源的運作，拖延了大仲馬老婆變成人身的程序啊。

既然傳送點方面應無問題，那天佑就要考慮慕華待在鐵民島上的安全問題了。

首先，把赫倫留下來，似乎是理所當然的事了。

既然鐵民島上有重要的人需要保護，這項責任，自是需要落在值得信任的忠心之人身上：『鐵民第一戰將』就是不二人選了。

再說，鐵民第一戰將不留在鐵民島，也實在是有點那個吧？

「赫倫，我讓你留在鐵民島上，不會覺得不滿吧？」

赫倫搖搖頭。他對鐵民島的感情是很深的，讓他留下來他還很感激呢。

「我給你安排一個打架的同伴吧。」天佑道。

一個金甲巨人現身。

這位當然就是魔嶽了。

天佑可不會要求把魔嶽變成人類，如今他只是個記憶被清洗了的系統角色。

天佑只是要求社三把魔嶽的所屬勢力，從凱旋移藉至鐵民島，這對系統來說只是輕而易舉的事。

魔嶽最大的問題，就在於個性兇殘而不講道理。經過天佑要求把其個性重新設計後，如今的魔嶽，好像變得呆呆的了。

小鳥都願意停靠在這金甲巨人的肩膊上了，由此可知，這名逐鹿版圖裏曾是最惡名昭彰的殺人狂，竟然變成了無害的和平主義者。

天佑還讓社三在魔嶽的個性程式裏，加入一道『絕對不傷害沒有惡意的平民，以及以保護鐵民島人及其盟友作為第一優先』的絕對守則，違者永久停機，化成粉塵消失。

赫倫一見到魔嶽這老對手，就要拔出劍來跟他比試啊。

當然魔嶽還是可以啟動戰鬥模式的。當然跟赫倫切磋時也受到守則抑制，不能傷及對方性命，就真的是友誼切磋。

從戰況看來，個性更新後的魔嶽，實力也並未有減弱多少。當個能挨揍的打手是應該夠用了。

赫倫和魔嶽的戰力，絕對足以冠絕版圖了。有這一對左右門神鎮守，劇情重啟後的鐵民島，應該不會有甚麼兇險。

再說這兩個戰鬥狂人，沒事就不時在島上彼此切磋，兩人實力肯定還會一直提升下去。

然後天佑又更新了妖靈之兵，七名長得跟慕華一樣的妖將，結合起來跟天佑如今的實力相當。她們是慕華真正的貼身心腹，天佑估計，就算是有夜王級別的妖孽前來攻島，七名妖將帶著慕華安然離去，應該也沒有甚麼問題。

再說沒有了夜王後，逐鹿版圖應該再也沒有夜王系列了。

再加上在天佑威逼利誘之下，系統在重新設計劇情線時，也遭到了大量的設定刪改⋯⋯

不覺就是三天之後。

逐鹿版圖的第二代主線，正式重啟。

版圖勢力榜上，如今穩佔第一名的，便是屬於RRR級勢力的鐵民島。

凱旋才不過R級。

凱旋城改行君主立憲，帝位暫時懸空，留給系統任務勝出者擔任。目前凱旋由首相大人暫時主政。

凱旋城第一任首相，名叫威少保。副相為祿山。

在版圖重啟的第一天，凱旋城就宣佈讓出本來的東大陸霸主之位，向鐵民島主動投誠效忠。

西大陸的帕提亞草原，百帝大沙漠，也陸續表示效忠。

東、西兩大陸同時歸順鐵民島，那就意味著，逐鹿版圖的大勢力們已經結成一個聯盟陣線，要是版圖內有可能爆發戰爭，將也只是小國之間的小打小鬧罷了。

鐵民島透過凱旋，下達了一系列有利平民百姓的命運。

系統似乎也有所配合，其推出的首批劇情任務，竟然有一半都屬於種田和生活類，比方說版圖烘焙麵包大賽，跳舞大賽等等⋯⋯

當然戰鬥類任務還是有，凱旋也依舊舉行每年一度的大演武，只是比武的氣氛已經驟然改變，不再你死我活地殘酷廝殺，而是以武會友，以修煉變強作為最終目的。

不少個性好戰的臨冬人，都對改頭換面的逐鹿版圖有點失望啊。

有流言傳出來說，系統因為在重啟期間消耗了太多資源，所以在重啟初期無法生成出太過複雜的任務，也生不出有攻略難度的反派角色，因此只能透過這些和平任務來休養生息。好像休養個幾年，一些刺激又難度高的任務，就會重新推出了。

眾說紛紜。

天佑並未急著回去。畢竟有了傳送點，大概他繼續在版圖裏待上一兩個月，當返回帝京時，其他人還在星艦的旅途上吧？

因此，天佑同學就留在逐鹿版圖裏，陪伴著他那大肚的老婆啊。

以天佑同學如今的實力，在逐鹿版圖裏已沒有誰可以威脅到他了，於是他便帶著慕華周遊版圖各處，儘情遊覽玩樂，好為彼此創造一段最美好的回憶。

天佑帶著慕華走遍他冒險的歷程，甚至還包括了潛龍島地底裏的龍之墓地，還有就是前往北境，在已經修復的絕壁之上，遠眺那如今已經改造成主題樂園的永夜宮殿。

「老公，請你告訴我，我是在造夢嗎？」

慕華鑽進天佑的毛皮大衣裏取暖。

「不久之前，我才不過是每日在各酒館舞廳裏奔波謀生的小舞伶，甚至沒有想像此生有機會離開鐵民島，可是如今，我竟然已經跑遍了整個逐鹿版圖，把老公的冒險之路都一一跑遍了⋯⋯」

天佑摸著慕華的秀髮，為她撥去飄落而至的小雪片。

「赤城，要是沒有你，這所有的一切都不會發生。不只是這最美好的一個月，就算是之前在鐵民島和凱旋城的那些兇險的經歷，一切一切，都是我珍重的回憶。因為在我的回憶裏，有你。」

天佑那溫暖的手掌，輕撫著慕華的臉頰。

「我才要謝謝您。慕華，因為有你在我身邊，我內心感到的幸福與幸運，絕對不會比起少。我很慶幸最終能夠把你留住，否則的話，逐鹿版圖對我來說，只會成為我一生再不願面對的灰黯回憶。」

兩人在絕壁上親吻。

前方的永夜宮殿，又到了每天晚上的煙火匯演。

人如花火璀燦。

只盼這最美好的一刻能夠永遠留存。

慕華心裏是這麼希望的。天佑也是。

玩了一圈後，回到鐵民島上，天佑又陪著老婆過了一段平凡無事的日子。

慕華說要為天佑編一段新舞蹈，天佑本來還反對的，畢竟肚子都那麼大了，隨時就要生了吧？到處旅行已經不太好了，還練舞呢？

「憑我的感覺，應該還遠沒到生下來的時候啦。」慕華摸著肚子。

天佑故意停留在版圖多一些時候，其實就是為了等待孩子出生的。但聽到慕華這麼說，他知道期望可能要落空了。

『怎麼我的孩子，都是那麼難生出來的怪胎啊？』天佑心想。話說小沙沙其實還在泰萊莎的肚子裏，之前不過借助秘法偷偷溜出來玩一下罷了。

小沙沙可是懷了三年多啊。

這次慕華懷的，不知又是甚麼怪胎了。聽妖將們說的，好像孩子有比較顯性的妖族血統？

沙發之上，慕華倚在天佑的懷裏，讓他的手放在她的肚子上，感受著肚裏孩子的動靜。

「老公，孩子的名字⋯⋯你想好了嗎？」

「嗯，要是男孩子的話，就叫天燁；女孩子的話，就叫天嬅吧？」

想法就是把兩人的名字併起來吧。

「喜歡嗎？」天佑問道。

「只要是老公取的名字，我都喜歡。」

慕華抬起那精緻的下巴來，向天佑索了一個吻。

「那我也為你取過一個新名字好了。你以後不要叫慕華了，叫傻豬吧？」

「好。」

兩人深情熱吻。

天佑在這些日子以來，也不純是在渡蜜月放閃光啦。

他還是有抽空去做正事的。

比如說，他要尋求把某人帶回來的方法⋯⋯不過此事或許不會記載在本季的傳說裏了。

然後在某天夜深。慕華已沉沉入眠。

天佑悄悄來到某密室裏，獨個兒蹺腿坐在沙發上，正等待著前來匯報者。

大門沒有任何打開推開的動靜，來者就現身了。

『吱吱。』

天佑看到了那兩位，咧嘴而笑。

「大英，明珠，好久不見了。孩子們都好嗎？」

來者正是兩頭最擅長偷賊贜的紅尾妖倫，大英和明珠。

大英吱吱一聲發施號令，頓時從房間各個角落，鑽出了好幾十頭模樣可愛的紅尾松鼠來。

「怎麼數量多了那麼多？這⋯⋯不會已經是第三代或是第四代了吧？」

『吱吱⋯⋯』大英解釋道，在逗留逐鹿版圖期間，他老婆又誕下兩胎，每胎好幾十頭小鼠的樣子，族群數量早就破百了。

只是在夜王軍來襲時，兵荒馬亂當中折損了一些，所以才『僅剩下』幾十隻。

天佑想要表達遺憾，但大英和明珠連連搖手說不需要，因為紅鼠妖倫本來就是死亡率很高的物種，都是靠著高繁衍率維持數量的啦。老實說死了哪個孩子，死了多少，連父母自己都說不清楚。

再說看明珠的肚子微隆，看來又懷上了。

「為甚麼我的老婆們懷孩子都要懷那麼久？要是她們都像明珠你這麼會生就好了。」當然天佑是在開玩笑啦。

天佑從剛進入版圖時起，就悄悄把妖倫松鼠們都放出去啊。

由於他也不是那麼窮，也不用見物就偷，天佑對妖倫們的指令是，只偷真正的好東西。

撒了這麼久的網，如今總算是收回的時候了。

『吱吱！』

大英發號施令，眾小鼠們都『嘩啦』一聲的把戰利品倒滿一地來。

這其中有好一半，都是些有歷史的西洋古玩或文物⋯⋯天佑沒有這方面的知識，也不知道這是某些土豪們從現世帶進版圖的『真文物』，還是屬於更為遠古，不能在現世曝光的煉界古物？

妖倫們似乎各有出手的喜好。

有一頭小妖倫似乎只收美酒，拿出了七、八枝甚有歷史的珍藏古酒來⋯⋯這大概是從某領主貴族府裏偷出來的吧？

此外還有收取寶石的，而且收的都是雞蛋大小的名鑽名寶。這些寶石或許有成為祭煉材料的價值，但僅把它當成珠寶，這也是一筆堪可敵國的財富啊。其實就算是煉能力者，女性喜歡珠寶的本能也是不會改變的，我意嘛。

這些都是天佑的『工蜂系資源』啊。

還有很多雜七雜八，但看來在某些領域都很重要的資源，比如一些用甚麼神鳥羽毛製作的羽毛筆之類⋯⋯

這些東西，都可留待給彼拉逐一鑑定，以知曉其真正價值。

而以上這些，都是輩份較低的小鼠們所收的。

好戲在後頭啊。

首先，三頭妖倫嘩啦嘩啦的倒了一堆金璨璨的東西出來。

大量的無面者金幣。

這是天佑不知道的：其實當光明六塔飛走時，塔內還是出現了一定程度的破損，畢竟年代久遠嘛。其中位於塔底的無面者挑戰樓受損比較嚴重，最常被使用的金幣兌換系統因長期磨損而終於爆了，收集金幣的金庫爆了而把金幣散滿在地底⋯⋯這就被妖倫們拾了回來。

「聽說共濟會在煉界各處均有設置無面者組織，或許這些金幣將來還會有用！」

再來。

這次輪到大英親自出馬了。他帶同六、七個最厲害的孩子，到了某個地方，拿回了以下的東西⋯⋯

大批巨大骨頭。

骨頭舖散在地上，隱約見到某種爬蟲類動物的影子。

「龍骨！」

這難道是收藏在那潛龍島地底裏，那遠龍墓地底裏的古龍骸骨嗎？

當日在龍之墓，天佑已經憑小幽藍的蛋，把墓裏游離都龍魂都吸收盡了。

只是這副古龍骸骨，好像還有隱約散發出點點幽藍微光。

天佑不期然想到一個可能性。

「小幽藍⋯⋯」

總之，這副遺骸有可能是生體機甲研究的重要材料啊！

「好好好，太妙了！」

大英的孩子當中，有一頭氣氛較為古怪陰沉的。牠跟著去了龍墓，卻不收龍骨，而是收下了這東西來。

一副人類的骸骨。

「是那個戴著無面者徽章的屠龍者？屠龍匕首的原主人？」

只是要這副骸骨來幹嘛？天佑可沒有收藏人類遺骸的嗜好啊。

但紅尾妖倫都是識寶的，既然牠們會收，那就一定是有價值之物。

「好吧！都收了，都收了。」

審美疲勞了啊。

自版圖爆機以來，天佑可是領賞，收寶都收到手軟了，他都幾乎記不住已經收下多少東西了。

妖倫們還繼續拿出各種好東西來，天佑也都一一笑著謝過收了。這些好物就交給彼拉處理吧。

正當天佑覺得，今天晚上應該差不多時，他突然又想到了一件事。

「對了，你們那大孩子呢？」

天佑問的，當然就是當日明珠懷下的那名有妖王質素的小鼠了。為了這孩子，牠們還特地求過天佑同學，在孩子還沒出身時，就讓天佑為其冊封為妖王呢。

那一胎，結果就只生出那一頭小鼠，而且生下來時就是一般嬰孩小鼠的一倍大啊。

大英和明珠欲言又止。

『吱吱！』

然後這對夫婦，竟然朝天佑叩頭求饒了起來！

「發生甚麼事了？」

『吱吱吱吱⋯⋯』

大英和明珠倒沒有罵孩子的不是，只是不斷自責身為父母管教無方，該以死謝罪啊這樣的。

明珠還在懷孕，殺了太殘忍，於是她就狠狠捏著老公的脖子，打算賠罪了。

「等等！給我住手！你們先告訴我那個大孩子犯了甚麼事吧？」

原來，這頭出生後天佑還沒有見過的G級妖王松鼠，竟然把天佑儲物腰帶中的『紫薇手套』給偷走了！

這也難怪天佑總覺得這件法寶跟他若即若離，在綠洲角鬥場時因為顧忌黎強而藏著掖著的，到了後來根本把此寶完全忘了。

原來是被那松鼠偷去了嗎？

『吱吱！』

大英說，這孩子太過好高騖遠了，不是驚天動地的東西牠都不會出手，可是牠看上了的寶物太難拆除了，牠的力氣不夠，然後牠發現到主人你把這麼厲害的法寶擱著不用，於是牠就『借』去了。

「哦，原來還是為了要收（偷）取寶物嘛！沒事！就看看那孩子能帶回來甚麼吧？」

不過紫薇手套是天佑認了主的，為何小妖倫能夠使用？

大概是由於這妖倫的妖王之位，是由天佑賜予的，這當中已經建立了主僕關係。這就好比那騎虎大妖王，能夠把大惡劍分拆成無數分身供手下使用，分享威能般。

這小鼠要借用有神力威能的紫薇手套，去收取甚麼寶物呢？

『吱吱。』

又有一頭小鼠現身了。

那是一頭與別不同的妖倫松鼠，因為牠的尾巴不是大伙兒的紅色，而是藍色的。

藍尾妖倫！

天佑在萬丈松林時就曾遇過一頭藍尾妖倫，這根本就是個超級移動寶庫，再加上其本身也是戰力變態的存在啊。

眼前這藍尾妖倫還是巴掌大小的樣子。牠吱吱一聲就變大成跟天佑一樣高。大概這藍尾是可自由調節身體大小的。

藍尾看到天佑，就是恭謹而敬畏的叩頭謝罪，並把紫薇手套交還，置放地上。

天佑沒有馬上收回手套，只是做了個平身的手勢。

然後這藍尾就開始展示戰利品了。

首先拿出來的⋯⋯是一塊足有船帆大小的⋯⋯魚翅？

機甲魚翅。

藍尾還不太會跟天佑溝通，就由牠爸大英充當翻譯。

「這據說是深藏於版圖海底的『鯊之王』背上的魚鰭，這孩子在尋到巨鯊蹤跡時，正好碰上一名奇怪大能者正要整條收取，於是牠就神不知鬼不覺的，把魚鰭拆下來收走了⋯⋯」

「鯊之王？這不是貝拉說過要去收取的怪物嗎？難道你⋯⋯在貝拉眼底下偷走了魚鰭？」

天佑目瞪口呆啊。

這偷盜能力也太過變態了吧？

不過或許是貝拉詐作不知的，因為牠的目標就在鯊魚肉，這機甲製作的魚翅，牠或許覺得沒用了。

要拆除魚翅，而且還要神不知鬼不覺的不能露出真身，那就真要借助紫薇手套了。

「還有？」

接下來這藍尾拿出來的，可要嚇死人了。

那是一團破破爛爛之物，貌似某些巨型妖獸的殘骸⋯⋯只是這殘骸的肚子部份，竟然有著一個駕駛座艙！

那是天狼星第一戰士，野雞一雄的那部破損機甲啊。

看到這副機甲殘骸，天佑都不期然鬼鬼竄竄的左右張望，聲線都收細了。

『逆天啊屌那星！我們帝京不是要追上那臭屁天狼星的機甲技術麼？現在我手上就有著天狼星最強戰士所駕駛的機甲！不把它拆開來仔細研究，天理不容啊！別說是參考其技術，最好連這機甲有甚麼破綻弱點，都一一破解過來！』

天佑忍不住跳起猴子舞來了。

雖然不知道這野雞機甲的研究價值，會不會比永夜之王更高，但既然是研究參考用途，樣本當然是越多越好的。

「小伙子，你立了大功啊！」

天佑愉快地拍著那藍尾的肩膊。年輕的藍尾則是挺起胸膛，一臉驕傲的樣子。大英爬到牠頭上猛拍著『小子少囂張了！』也沒有用啊。

「你小子也真夠大膽的！竟然趁著剛才版圖天穹被打爆了，乘機溜出去偷東西？單是想想這主意就夠瘋狂的了。」

天佑拾起紫薇手套，遞給小藍尾道：

「這手套你想要借多久便借多久！以後還要靠你繼續搞來更多的好東西啊！好了好了，大家都做得很好！妖晶獎賞肯定是不會少的！要是我腰帶裏的妖晶不夠，回到帝京我再想辦法，總之一定是論功行賞，賞到滿意為止！」

今天晚上的收穫，天佑已經非常滿足了，應該可以美美睡上一覺，做個好夢啦。

『吱吱！』

「咦？甚麼？還有嗎？」

而且以藍尾妖倫的習性，越是壓後拿出來的，便越是更好的東西。

還有甚麼是比天狼星機甲殘骸更好的東西？

藍尾妖倫從牠那有儲物空間威能的袋子裏，拿出了，呃，使盡力氣地拔出一個、呃、一隻⋯⋯手掌來。

一隻巨大的機甲手掌。

天佑同學靜止了三秒鐘⋯⋯

接著驟然噴出鼻涕！

「這是抓著永夜冰棺的神秘巨手！」

這巨手嘛，藍尾還是不太在乎地隨便甩出來的。牠抱在懷裏的球形之物，真真正正的好物啊。

那巨手主體的系統中樞。

———————————————————

「我仆街啦啦啦⋯⋯」

一名少年的身影，從那有點險要的山崖上滾下來，一直骨碌骨碌地滾落到鎮子的入口前。

「呃⋯⋯系統座標出現了計算偏差啊。」

「同學⋯⋯你沒事嗎？」

一名路過的鎮民大叔，目瞪口呆地盯著少年一直滾到他的腳前。

「謝謝你關心，大叔，我沒事。」

少年訕笑著爬起身來，拍去身上的灰塵和草葉。

大叔確認少年看來真的沒事後，才鬆了一口氣道：

「我就知道你應該不會有事啊⋯⋯帝京的同學，再弱也不可能滾個山崖就受傷吧？」中年鎮民道，「我只是想問，這是哪個系統的修煉方式？我也在帝京修讀過三年，沒聽說過有人從山崖上滾下來修煉的啊。」

山崖上方，就是巍然矗立的帝京校園了。從山上滾下來的？那肯定就是帝京的學生了吧？

事實是，大叔果然猜對，少年確實是帝京學生。可是少年卻不是從帝京下來的，而是某個超級遙遠的地方。

因為傳送點座標出現了偏差，才讓他突然出現在一片山崖的半路。

「我、我只是一個不小心，失足就掉下來，哈哈哈⋯⋯」

「失足？你別跟我開玩笑了，該是已經喝醉了吧？你還在校園裏就已經喝得這麼High啦？這你是要滾下來到佑安鎮續攤再喝嗎？同學啊，要好好珍惜在帝京學習的機會，嬉戲和喝酒都不要過量啊。」

大叔好意叮嚀了幾句，就搖著頭走了，沒再理會少年啦。

「佑安鎮？」

天佑走到這既熟悉又陌生的小鎮入口前。

這無名的小鎮，如今已是在入口旁釘上一個大大的牌子，上面寫著『佑安鎮』三字。

天佑這才記起來，他曾讓手下周栢豪去詢問這小鎮命名權的事（見第1季156章），如今看來是已經搞定了。

大概她是等不到他回來，因此先下了主意吧？

「這名字取得真好啊。要是我在的話，也一定會取同樣的名字。」

天佑進入小鎮，沿著大街逛去。

這本來只是由一些煉界移民聚居在帝京校園的山腳，借地利之便對山上同學們做些酒館餐廳等小生意，如今似乎在某些餐飲生意經營得有聲有息而帶動下，這小鎮也漸漸發展出一定規模來了。

街道都重新鋪過，渙然一新的。兩旁的店家和住屋，大都是新建或是重新修箿過，看起來居民們的生活有了相當大的改善。

鎮子也有了一定程度的貿易往來，商店賣的貨品式樣更多，而且還有不少外來的土產。鎮上背著行囊甚至帶商隊來的外來客也變得多了，因此也出現了些旅館，甚至還有兼營冒險者工會的裝備店，但當然掛單的都是些等級不高的任務，讓煉界移民們接的。

「佑安旅館。」

「佑安商社。」

「佑安茶館。」

天佑留意到，幾乎鎮上有四份一的商業運作，都是冠上『佑安』之名，即是由佑安集團掌握的。

天佑不禁失笑。

「似乎有人變成鎮上的小霸權了。」

不過天佑隨便看看，頂著佑安招牌的店鋪，生意都很不錯的樣子，而且客人們都是帶笑地走出店子的。憑這一點看來，這霸權也當得蠻有良心的啦。

佑安招牌的店鋪外，都烙印著刑家以及天草堂的記號，示意沒事不要前來騷擾勒索，這店子是有後台撐的。

這肯定就是刑天以及天堂草學姐們的特別照顧了。

「這傢伙真的是好兄弟啊。」

天佑跟一些看起來熟門熟路的商隊人馬搭訕了起來，就算自己第一次來到佑安鎮，想問一下鎮上黑店的情況嚴不嚴重，哪些商家信譽比較好等。

本來煉界區民一般民風都比較純樸，即使天佑只是兩手空空，對方也多半會知無不言的了。只是當天佑送去一人一瓶高級補充劑後，這些商隊人員甚至都跟天佑稱兄道弟了起來，把鎮上的大小八卦都告知於他。

「我跟你說我，外來人進鎮子，怕被人騙錢的話，找掛著『佑安』招牌的店子肯定放心。這集團老闆娘很會做生意，不求短期暴利，就為了提供優質的商品服務，做好小鎮的口碑，旨在讓小鎮發展起來啦。」

提起那佑安集團的老闆娘來，眾人更是讚不絕口。

「老闆娘既年輕又漂亮，而且也沒有架子，現在生意做那麼大了，依然每天晚上繼續在那最初起家的蕾安餐廳裏接待客人呢！那餐廳也真的沒話說，雖然只是開設在小鎮，但食物水平絕對媲美大城市裏的頂級餐館！我有幸嚐過一遍，遠遠看過老闆娘幾眼，可惜的是當天晚上好像熟客比較多，沒機會跟她聊上兩句啊！」

「那老闆娘既然條件那麼好，有很多追求者，也是自然的事了？」天佑故意問道。

「怎麼會？這老闆娘早就名花有主了，而且她的後台硬得不得了，有人親眼看到了，那天狼幫副幫主刑天，都在客客氣氣地喊她嫂子呢！如今天狼幫在帝京可謂說一不二，有刑大少當後台撐著，誰還敢來騷擾她！」

「其實老闆娘的老公是誰，已經是欲蓋彌彰了。人家不是連鎮子的命名權都買下來了嗎？這佑安鎮的『安』字，就是老闆娘的名字嘛，那她老公，就肯定有個『佑』字了吧？再加上跟刑大少稱兄道弟的⋯⋯還不是那位香山的傳奇新生王麼？」

說到這兒，眾人都同時嘆息起來。

「要不是我們都是香山人，現在誰還會記得那位新生王？在赤城劍藏神秘失蹤，去年曾傳出過有秘密返回帝京的消息，接下來又人間蒸發了，去年的榮譽學季，甚至還沒有出場！有人說他是接下帝京的特別任務，然後在外邊某冒險地殞落了；也有人說他在外界立下了大功，快將凱旋歸來重拾榮耀⋯⋯」

「就難為了那位老闆娘等了那麼久，孩子都生出來了，還沒見過爸爸一面啊⋯⋯」

聽到了『孩子』兩字，天佑同學終於坐不住了。

他就小跑著朝那小鎮最深處的蕾安餐廳跑過去。

回想起新生學年的修煉學季，那時候才剛把蕾安的事情安頓好，兩人就在餐廳樓上的起居室裏夜夜纏綿，天佑甚至還捨不得回帝京去修煉。

當時還是蕾安逼不得已地把他趕跑的。

『我家不歡迎懶惰的弱者！你要是拿不到今年煉界「桔梗花聯盟」的新生王，就不要再回來了！』

「我已經拿到了啦，所以我回來了。」

天佑來到蕾安餐廳前。

花園圍牆內傳來兩母子的聲音。

「孩子！都告訴過你多少遍了，洗完澡便趕緊抹乾身子穿衣服，別顧著玩！」

「媽媽！我不是在玩呢！我是在修煉！當爸爸回來時，我要讓爸爸知道，我也是一個厲害的劍士！喝！赤城劍訣！砰砰砰砰砰！」

「修煉是重要，但也不急於一會兒吧！過來抹乾身子後，再把這杯牛奶給媽媽喝光了！」

「媽媽，這牛奶是加了多少補充劑的？一瓶超級的已經不夠喝了，我營養不夠，使劍時都沒力氣啦！」

「好好好，這一次倒兩瓶超級的。」

「再說媽媽啊，怎麼可能不急呢？我已經感應到爸爸的氣息了，他肯定已經回到附近來了，甚至已經在門外了呢！」

「小孩子不准信口開河！」

「不信你看看？門外就站著爸爸啊！」

一個沒穿上衣的小孩身影，從大門裏跑出來。他見到了門前果然就站著一個人，噴到小兒鼻涕都噴出來。

「都說要你穿上衣服了，這下要著涼了吧？來！把手伸出來，穿進袖子裏。」

完全就像是少女的美麗婦人，蹲下來給孩子穿衣服，穿好了兩隻袖子後，才赫然發現那名一直接著的男子。

「嗚⋯⋯」

「媽媽，你怎麼哭啦？」

小孩摸著媽媽的臉頰，然後默默轉過身來，表情已從驚訝轉換成有點不自在的緊張。

他已經知道來人是誰了。

小孩一本正經地立正起來，依著媽媽所教的禮儀，向初次見面的父親打招呼。

「您好，我是羅蘭。」

小孩的一雙眼瞳，一邊是紫色，一邊是金色的。

《重煉傳說》第二季_桔梗王座篇・完。

後記：

重煉第二季寫了一年多，是我筆下最長篇的小說，也是寫作難度最高的。

我在創作時不會有精細的章節大綱，但會設定好一些關鍵的大場面，不理會主角怎麼走，總之最後串連到那些大場面去就行了，比如說大演武，埋伏追，凱旋大火⋯⋯等等，我要求的是讓這些場面按我設定好的順序，在一個變動的大環境下接連發生，而過程如何發揮則看臨場靈感。

每讓劇情攀上高潮，就好比在爬上一座又一座的高山，我曾經歷過不少次，下筆時深感山峰險要，完全不知道該怎麼跨越過去，於是只好咬著牙一步一步走，結果把劇情高潮鋪展出來後，回頭一看，又攀過了一山。

然後轉過頭來，卻又開始攀爬下一座更高的山峰。

最終來到了這裏。

還是那個想法：創作長篇小說需要長時間的投入專注，以及一股堅定不移的信念。要是《桔梗王座篇》只是一個純粹興趣的創作，當中根本賺不到一毛錢的話，你可想像作者在創作過程裏會經歷怎麼樣的自我懷疑和社會壓力。

就算是有父母養你的學生吧？當你寫到接近要考試時，是不是都會有停筆去溫習的壓力？更不用說房租都要自己繳，有家庭負擔的成年人了。

創作就像是園藝，你不澆水不施肥，作物是始終長不大的。不是因為有這樣一個堅固的理由：『我沒有在浪費生命哦，寫作是我的職業，我靠著它吃飯的』，根本不可能完成像《桔梗王座》這種結構宏大的故事，多半在中途就因抵不住俗世功力而疏懶下來了。

因此，我知道自己非常幸運，因為有各位讀者的實質支持，我才能夠撐到現在，把自己的創作之魂燃燒到這樣痛快淋漓的地步。

正因為知道自己的故事是收費，而且還不便宜，我每天都在處於戰戰兢兢的心理狀態下，務求全力創作出讓大家覺得物有所值的劇情內容。

今後我還會繼續努力的。

你們都是我的伯樂，我的見證人。我永遠不會忘記你們這一批在我生涯初期就給予慷慨支持的大恩人。

請讓我以更精彩的第三季劇情來報答吧。

最後有一些秘辛。

本來第二季是打算在逐鹿版圖後期，甚至版圖冒險完結後，才轉入萬仞孤城搶親篇，藍雪琪才會出場的。但由於我在早期被太多人轟炸，不斷質問我到底藍雪琪何時才會出場，結果才把萬仞孤城篇放在中段，提早了藍雪琪出場的時間。說來也奇怪，後來我就只讓藍雪琪跟著天佑走，甚至都沒有寫出來，但大家似乎只是這樣就覺得滿足了，我沒有再被轟炸了。

我在設定第二季時，本來是打算以『香香』作為最吃重的女性角色，以呼應季初的天香蜜桃芒。結果由於第二季篇幅太長，去到佩特拉時感覺應該要轉入夜王系列了，因此就把香香篇簡略帶過了。

還有一件事情很有趣的，我在書展上發現，前來購買VIP的女讀者還真不少，於是我就訪問過當中幾位。我問她們：重煉畢竟是後宮類型，男主角進行著一夫多妻的勾當，你們不會覺得反感嗎？

結果我收到的女讀者回應是：正因為重煉是後宮，所以才喜歡。

反而男讀者們，不少都在要求天佑只專注喜歡一個人，把後宮設定轉成一夫一妻制⋯⋯這跟我預期的反應剛好相反啊。

支持暖爺

全盛時期究竟有幾多打手分身

淨係睇劣評 都知有幾多人支持啦